[{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Portillo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Portillo", "directoriorelacionado0": "Purificaci\u00f3n Garrote Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Subida Distrito 1 2\u00ba", "directoriorelacionado2": "47160", "directoriorelacionado3": "983 556 583", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadeportillo@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193641920955, "localidad": "Portillo", "localidad0": 1179469277584, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:30 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano: (del 14 de julio al 18 de septiembre)</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 18:00 a 20:00</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los siguientes d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>3 de marzo</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 22 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 y 9 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 25, 27 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet </li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura, entre las que destacan los cuentacuentos (de abril a noviembre).<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 13.200 vol\u00famenes de libros, 6 t\u00edtulos de revistas, 3 peri\u00f3dicos diarios y 1.200 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>87 puestos de consulta.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>6 ordenadores de uso p\u00fablico con acceso a internet.</p>\n<p><br />\n</p>\n<p></p>", "codigo": "PORTI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222667370, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222667370/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.590611457824707, "lat": 41.47627111902542}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Padre Isla", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Padre Isla", "directoriorelacionado0": "Isabel Mart\u00ednez Ojero", "directoriorelacionado1": "Avda. Padre Isla 57 - 3\u00aa Planta", "directoriorelacionado2": "24008", "directoriorelacionado3": "987 232 110", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "isabel.martinez@aytoleon.com", "directoriorelacionado7": 1213708650707, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 20:30 h.<br />\n<br />\n<strong>Verano (del 15 de junio al 15 de septiembre) y vacaciones escolares (Navidad, Semana Santa)</strong>:<br />\nDe lunes a viernes: de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "PISLA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284224530415, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224530415/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.576741695404053, "lat": 42.60334152314501}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n del CENEAM", "descripcionblob": "<p>Se trata de una Centro de Documentaci\u00f3n especializado en <strong>educaci\u00f3n ambiental </strong>y <strong>temas medioambientales</strong> perteneciente al Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico..</p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/906/309/BPSE_OB_ceneam,0.jpg' alt='Fachada del Centro Nacional de Educaci\u00f3n Ambiental'>\n<p></p>", "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n del CENEAM", "directoriorelacionado0": "Rosario Toril Moreno", "directoriorelacionado1": "Paseo Jos\u00e9 M\u00aa Ruiz-Dana s/n", "directoriorelacionado2": "40100", "directoriorelacionado3": "921 473 869", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bib.ceneam@oapn.es", "directoriorelacionado7": 1230984547003, "localidad": "Pradera de Navalhorno (La)", "localidad0": 1179298555535, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>De lunes a jueves en horario ininterrumpido de 9:00 a 17:00 horas.</li>\n<li>Viernes de 9:00 a 14:30 horas.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica.</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo (cinco documentos durante 1 mes, renovables por 15 d\u00edas m\u00e1s, si no hay reserva por otro usuario del documento). Se realizan pr\u00e9stamos por correo postal a toda Espa\u00f1a.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios.</li>\n<li>Venta de im\u00e1genes (formato alta calidad): cesi\u00f3n de derechos de uso de las diapositivas y cortes de im\u00e1genes propiedad del CENEAM, previo pago de las tarifas existentes.</li>\n<li>Se realizan pr\u00e9stamos por correo postal a toda Espa\u00f1a. El env\u00edo lo paga el CENEAM y la devoluci\u00f3n la persona / instituci\u00f3n usuaria</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Fondo con 34.000 documentos: libros, revistas, v\u00eddeos, materiales multimedia, recursos electr\u00f3nicos, juegos educativos y sonidos.</li>\n<li>Cuenta tambi\u00e9n con una fototeca digital que contiene m\u00e1s de 23.000 fotograf\u00edas sobre ecosistemas espa\u00f1oles, flora, fauna, espacios naturales protegidos,educaci\u00f3n ambiental, cambio clim\u00e1tico, fotograf\u00eda antigua del entorno.</li>\n<li>Archivo de im\u00e1genes de la naturaleza en formato digital.</li>\n<li><a href='https://www.miteco.gob.es/es/ceneam/centro-de-documentacion-ceneam/fototeca/default.aspx' title='' >Descarga gratuita de im\u00e1genes de la Fototeca digital</a></li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284220952753, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220952753/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220121, "geolocalizacion": {"lon": -4.019966125488281, "lat": 40.87302619480758}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamuriel de Cerrato (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/677/736/BPPA_BM_Villamuriel_1,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Villamuriel (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamuriel de Cerrato", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Jes\u00fas Garc\u00eda Ant\u00f3n", "directoriorelacionado1": "Avda. de Valdegud\u00edn n. 5", "directoriorelacionado2": "34190", "directoriorelacionado3": "979 776 812", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@villamurieldecerrato.es", "directoriorelacionado7": 1195196693356, "localidad": "Villamuriel de Cerrato", "localidad0": 1179298140262, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 16:00 a 21:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>De lunes a viernes: ma\u00f1anas </strong>de 8:00 a 14:30 h.</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta a fondos locales</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VMURI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224669262, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224669262/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210514, "geolocalizacion": {"lon": -4.515112638473511, "lat": 41.953426414345635}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alaraz", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alaraz", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de la Constituci\u00f3n S/N", "directoriorelacionado2": "37312", "directoriorelacionado3": "923 550 001", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1195628588338, "localidad": "Alaraz", "localidad0": 1179298176876, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 21:00 horas de (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a particulares</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n</ul>", "codigo": "ALRAZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225640907, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225640907/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.289316177368164, "lat": 40.74852493834032}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alca\u00f1ices. Centro Cultural \"San Francisco\" (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/602/529/IMG_WB.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal. Centro Cultural de Alca\u00f1ices", "directoriorelacionado0": "Minerva Berm\u00fadez S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "C/ San Francisco 30", "directoriorelacionado2": "49500", "directoriorelacionado3": "980 680 368 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 680 236 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.ALCAN@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344029986, "localidad": "Alca\u00f1ices", "localidad0": 1179469330116, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a s\u00e1bado: </strong>de<strong> </strong>10:00 a 14:00 h<br />\n</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 6.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 700 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 70 metros cuadrados</li>\n<li>40 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>4 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>2 impresoras para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "ALCAN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284223241836, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284223241836/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241111, "geolocalizacion": {"lon": -6.346235275268555, "lat": 41.69957665997156}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villalpando (Zamora)", "descripcionblob": "<p></p>\n<p></p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/305/580/vpand_new.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villalpando", "directoriorelacionado0": "Daniel Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez", "directoriorelacionado1": "Plaza Santo Domingo n\u00ba 5", "directoriorelacionado2": "49630", "directoriorelacionado3": "980 660 071", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavillalpando@aytovillalpando.es", "directoriorelacionado7": 1203343840254, "localidad": "Villalpando", "localidad0": 1179469484363, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes: 16:00 a 21:00 h.</li>\n<li>Martes: 16:00 a 21:00 h.</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles: 11:00 a 14:30 h. y de 16:00 a 21:00 h.</li>\n<li>Jueves: 16:00 a 21:00 h.</li>\n<li>Viernes: 11:00 a 14:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong></p>\n<p><strong>Ma\u00f1anas: </strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: 11:00 h. a 15:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Tardes: </strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes: 16:00 h. a 21:00 h. <strong>(Bibliopiscina de 18:00 h. a 20:00 h.)</strong><br />\n<br />\n<br />\n</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 15.400 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.800 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 100 metros cuadrados</li>\n<li>54 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>10 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>2 esc\u00e1neres para gestion interna </li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VPAND", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284358907673, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284358907673/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250625, "geolocalizacion": {"lon": -5.413143, "lat": 41.866067}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Manganeses de la Lampreana (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/341/190/manga314,0.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Manganeses de la Lampreana", "directoriorelacionado0": "Esperanza Salvador Guti\u00e9rrez", "directoriorelacionado1": "Plaza Ayuntamiento 1", "directoriorelacionado2": "49130", "directoriorelacionado3": "980 588 114 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 588 114 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "aytomangalam@hotmail.es", "directoriorelacionado7": 1203344050578, "localidad": "Manganeses de la Lampreana", "localidad0": 1179469389887, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Mi\u00e9rcoles: </strong>de 18:00 a 19:00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 14.100 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.100 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 215 metros cuadrados</li>\n<li>36 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 ordenador de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "MANGA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225660997, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225660997/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.7119035720825195, "lat": 41.75101623663362}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Berta Pallares\" de Cabrerizos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cabrerizos", "directoriorelacionado0": "Javier Alonso Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "Avda. del Manzano s/n", "directoriorelacionado2": "37193", "directoriorelacionado3": "923289063 Ext.3", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayto-cabrerizos.com", "directoriorelacionado7": 1195801293848, "localidad": "Cabrerizos", "localidad0": 1179298206129, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horarios:</p>\n<ul>\n<li><strong>Invierno </strong> <strong>(16 de septiembre a 30 de junio)</strong><br />\nDe lunes a viernes de 10: 00 a 13:30 h y de 16:45 a 20:15 h<br />\n</li>\n<li><strong>Verano (1 de julio a 15 de septiembre)</strong><br />\nDe lunes a viernes de 9:30 a 14:30 h<br />\nTardes y s\u00e1bados cerrado</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Servicio de lectura en general, aunque se especifica servicio de documentaci\u00f3n de empleo, oferta de cursos formativos, conexi\u00f3n a internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "CABRE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225828664, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225828664/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240610, "geolocalizacion": {"lon": -5.6108808517456055, "lat": 40.98002766348274}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Navalperal de Pinares", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/133/10/BPAV_BM_Navalperal.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navalperal de Pinares", "directoriorelacionado0": "Francisco San Gil Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "Traves\u00eda La Iglesia 7", "directoriorelacionado2": "05240", "directoriorelacionado3": "918 988 052", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "fransangil@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120403911, "localidad": "Navalperal de Pinares", "localidad0": 1179297247015, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nTardes de 17.00 a 19.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>80 m2</li>\n<li>48 puestos de consulta</li>\n<li>38 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenador uso interno (1 con acceso a Internet)</li>\n<li>3 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222084274, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222084274/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.410120248794556, "lat": 40.59437451583889}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fray Enrique Florez\" de Villadiego", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/363/571/Villadiego2,0.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villadiego", "directoriorelacionado0": "Amparo D\u00edez Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "C/ Vega s/n", "directoriorelacionado2": "09120", "directoriorelacionado3": "947 365 540", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.villadiego@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378560014, "localidad": "Villadiego", "localidad0": 1179297702266, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 17:00 a 20:00 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito..</li>\n</ul>", "codigo": "VDIEG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223081717, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223081717/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Ricardo Cortes\" de Salda\u00f1a (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/417/657/WPA_BM_Salda%C3%B1a,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Salda\u00f1a (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Salda\u00f1a", "directoriorelacionado0": "Pilar Montes Maldonado", "directoriorelacionado1": "C/ La Cochera s/n", "directoriorelacionado2": "34100", "directoriorelacionado3": "979 891 134", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "pilarmm62@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196674553, "localidad": "Salda\u00f1a", "localidad0": 1179298116853, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 10:30 a 13:30 y de 16 a 20 h.</p>\n<p><strong>Verano (julio y agosto),</strong> de 8:00 a 14:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto..</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondos de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Impresora</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "SALDA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224632109, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224632109/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210531, "geolocalizacion": {"lon": -4.7348713874816895, "lat": 42.52405222281225}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad Pontificia de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad Pontificia de Salamanca", "directoriorelacionado0": "Antonio Garc\u00eda Madrid", "directoriorelacionado1": "C/ Compa\u00f1\u00eda 5", "directoriorelacionado2": "37002", "directoriorelacionado3": "923 277 118", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@upsa.es", "directoriorelacionado7": 1201083968382, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros, sala de lectura y estudio.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Los relacionados con las materias sobre las que imparte docencia: periodismo, teolog\u00eda, psicolog\u00eda, inform\u00e1tica, etc.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309982143, "identificador": 1284226150201, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284226150201/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.666069984436035, "lat": 40.962854258481705}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Rionegro del Puente \"Diego de Losada\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/118/651/Riomegro%20del%20Puente%20(1).gif' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Rionegro del Puente", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Socorro P\u00e9rez Colinas", "directoriorelacionado1": "Plaza Diego de Losada s/n", "directoriorelacionado2": "49326", "directoriorelacionado3": "980652161", "directoriorelacionado4": "980 652 003 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.RIONG@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344062274, "localidad": "Rionegro del Puente", "localidad0": 1179469426929, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<p><strong>Martes a s\u00e1bado:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas: </strong> de 12.00 a 13:30 h </li>\n<li><strong>Tardes:</strong> de 17:30 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano</strong> (del 15 de julio al 15 de septiembre)<strong>:</strong></p>\n<p><strong>Martes a s\u00e1bado:</strong> 11:30 a 13:30 y 17:30 a 18:30</p>\n<p>La biblioteca permanecer\u00e1 cerrada por vacaciones del 3 al 6 de septiembre</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 6.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.100 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 120 metros cuadrados</li>\n<li>10 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 ordenador de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "RIONG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284358698645, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284358698645/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240902, "geolocalizacion": {"lon": -6.227102279663086, "lat": 42.00695837037897}},{"nombreentidad": "Taller de Lectura del Barrio Chamber\u00ed de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Taller de Lectura del Barrio Chamber\u00ed de Salamanca", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ N\u00fa\u00f1ez Losada s/n", "directoriorelacionado2": "37008", "directoriorelacionado3": "923282069", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1207035243704, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: de 17:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)<br />\nHorario de verano (de Julio a Septiembre): de 10:30 a 14:00 horas (lunes a viernes)</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n Infantil, Juvenil y Adultos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, v\u00eddeos, dvd's</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1284225871605, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225871605/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.682806968688965, "lat": 40.95277495301265}},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Museo de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/600/542/BPAV_OB_Museo.jpg' alt='Vista edificio del Museo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Auxiliar del Museo de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Concepci\u00f3n D\u00e1vila Cabrera", "directoriorelacionado1": "Plaza Nalvillos 3", "directoriorelacionado2": "05001", "directoriorelacionado3": "920 211 003", "directoriorelacionado4": "920 253 701", "directoriorelacionado5": "museo.avila@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1249241581789, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong><br />\nMa\u00f1anas de 9.00 a 14.30 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Consulta en sala abierta a investigadores acreditados, personal docente, estudiantes y p\u00fablico interesado.\nSu uso est\u00e1 sometido a disponibilidad de espacio y de personal de atenci\u00f3n.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de ejemplares duplicados</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros (monograf\u00edas y obras de consulta)</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>3 puestos de consulta</li>\n<li>fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador de uso inteno (con acceso a internet)</li>\n</ul>", "codigo": "MUSAV", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309975215, "identificador": 1284222550687, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222550687/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.695737957954407, "lat": 40.65618814145474}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fermoselle (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/651/983/fermo250.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fermoselle", "directoriorelacionado0": "Consuelo Seisdedos T\u00e1sner", "directoriorelacionado1": "es Calle Antonio Regojo 2", "directoriorelacionado2": "49220", "directoriorelacionado3": "980 613 003 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 613 533 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.FERMO@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344046991, "localidad": "Fermoselle", "localidad0": 1179469360705, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual </strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes:</strong> 17:30 a 20:00</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (julio-agosto)</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes:</strong> 11:00 a 13:00</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 15.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.900 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 138 metros cuadrados</li>\n<li>48 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>2 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>2 impresoras para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "FERMO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225603450, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225603450/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250107, "geolocalizacion": {"lon": -6.400000420866556, "lat": 41.319242098997954}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309982472, "identificador": 1284310020027, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284310020027/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190206, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Escuela Superior de Arte Dram\u00e1tico de Castilla y Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Escuela Superior de Arte Dram\u00e1tico de Castilla y Le\u00f3n y la Escuela Profesional de Danza de Castilla y Le\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Berta Cuadrado Mayoral", "directoriorelacionado1": "Avda. del Real Valladolid 2", "directoriorelacionado2": "47015", "directoriorelacionado3": "983 268 649 (Ext. 1312)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.fuescyl@educa.jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1285007466442, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De lunes a jueves: de 9:00 h a 14:00 h y de 15:45 h a 18:45 h </p>\n<p>Viernes: de 9:30 h a 15:00 h </p>\n<p>Periodos no lectivos: de 8:00 h a 14:30</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamos y reservas</li>\n<li>Estudio en Sala</li>\n<li>Consulta en sala de fondo bibliogr\u00e1fico y audiovisual </li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Difusi\u00f3n Selectiva de la Informaci\u00f3n (DSI)</li>\n<li>Orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Consulta de fondos mediante buscador en la web </li>\n<li>Servicio de extensi\u00f3n bibliotecaria</li>\n<li>Acceso a Internet </li>\n<li>Propuesta de adquisici\u00f3n de materiales</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Colecci\u00f3n de alrededor de 10.000 documentos provenientes de adquisiciones y donaciones.</p>\n<p>La colecci\u00f3n se organiza en dos grandes secciones para cubrir las necesidades de las dos escuelas: Arte dram\u00e1tico y Danza. Dichas secciones est\u00e1n compuestas por fondo moderno, material audiovisual, publicaciones peri\u00f3dicas y fondo antiguo (\u00fanicamente la secci\u00f3n de Arte dram\u00e1tico).</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1285007469407, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1285007469407/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201204, "geolocalizacion": {"lon": -4.7542385, "lat": 41.64405}},{"nombreentidad": "Biblioteca Diocesana y Catedralicia de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/572/669/BPAV_OB_Obispado.jpg' alt='Vista edificio del Seminario'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Diocesana y Catedralicia de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Jos\u00e9 Antonio Calvo G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "Avenida de la Inmaculada 9", "directoriorelacionado2": "05005", "directoriorelacionado3": "920 220 192", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "archivo@diocesisdeavila.com", "directoriorelacionado7": 1193727701498, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Ma\u00f1anas</strong><br />\nMartes, mi\u00e9rcoles y jueves de 10:00 a 13:30 horas<br />\n<strong>Tardes</strong><br />\nLunes y jueves de 16:30 a 19:30 horas</p>\n<p>Es necesario cita previa.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Biblioteca hist\u00f3rica del Seminario Diocesano de \u00c1vila</li>\n<li>Biblioteca hist\u00f3rica de la Catedral de \u00c1vila</li>\n<li>Biblioteca general del Archivo Diocesano de \u00c1vila</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>\n<p>20 puestos de consulta</p>\n</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309975215, "identificador": 1284222573641, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222573641/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200514, "geolocalizacion": {"lon": -4.688866138458252, "lat": 40.661930132663265}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cespedosa de Tormes", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cespedosa de Tormes", "directoriorelacionado0": "Emilia Castro Fuentes", "directoriorelacionado1": "C/ Cristo", "directoriorelacionado2": "37750", "directoriorelacionado3": "923 152 850", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "telecentrocespedosa@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195801304325, "localidad": "Cespedosa de Tormes", "localidad0": 1179298220884, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 16:00 a 21:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, consulta de obras de referencia y pr\u00e9stamo, secci\u00f3n infantil, adultos, hemeroteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "CESPE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225853634, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225853634/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.57981014251709, "lat": 40.54296078563372}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villavieja de Yeltes", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villavieja de Yeltes", "directoriorelacionado0": "Antonia Mart\u00edn V\u00e1zquez", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Constituci\u00f3n 4", "directoriorelacionado2": "37260", "directoriorelacionado3": "923 519 005", "directoriorelacionado4": "923 519 907", "directoriorelacionado5": "aytovillavieja@telefonica.net", "directoriorelacionado7": 1195801354417, "localidad": "Villavieja de Yeltes", "localidad0": 1179298385052, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:30 a 19:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "VYELT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225882798, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225882798/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -6.4675140380859375, "lat": 40.874648721748194}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Santovenia de Pisuerga", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santovenia de Pisuerga", "directoriorelacionado0": "Sara Mu\u00f1oyerro Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "C/ Real n. 47", "directoriorelacionado2": "47155", "directoriorelacionado3": "983 404 092", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "culturasantovenia@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344709434, "localidad": "Santovenia de Pisuerga", "localidad0": 1179469298627, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h. y de 17:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 23 de junio al 10 de septiembre):</strong></p>\n<p>De lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.y de 18:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>5 de febrero (fiesta local)</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>24 de junio (fiesta local)</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo, Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares</li>\n<li>Sala de estudio</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><br />\nDisponemos aproximadamente de 6.500 libros, 11 revistas, 4 peri\u00f3dicos y 600 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong><br />\n35 puestos de consulta, impresora.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n7 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "SPISU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222670557, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222670557/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250113, "geolocalizacion": {"lon": -4.689702987670898, "lat": 41.68919406962503}},{"nombreentidad": "Taller de Lectura del Barrio Vidal de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Taller de Lectura del Barrio Vidal de Salamanca", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Emigdio de la Riva 17", "directoriorelacionado2": "37006", "directoriorelacionado3": "923235768", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1207035241688, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: de 17:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)<br />\nHorario de verano (de Julio a Septiembre): de 10:30 a 14:00 horas (lunes a viernes)</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n infantil, juvenil y adultos. Consulta, pr\u00e9stamo, informaci\u00f3n, referencia y dinamizaci\u00f3n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, v\u00eddeos, dvd's</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1284225872671, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225872671/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.667057037353516, "lat": 40.975232520986964}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Silvino Fern\u00e1ndez\" de Sabero", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sabero", "directoriorelacionado0": "Juan Manuel Castro Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "Avda. Diez de Enero 53", "directoriorelacionado2": "24810", "directoriorelacionado3": "987 703 122 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@aytosabero.es", "directoriorelacionado7": 1194850940994, "localidad": "Sabero", "localidad0": 1179297922741, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes: </strong>de 18:30 a 20 h. <br />\n<strong>Verano: </strong>de 16 a 19 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Bibliopiscina</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "SABER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224589271, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224589271/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.1465582847595215, "lat": 42.834153452384584}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de la Pe\u00f1a (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/546/531/WPA_BM_Santiba%C3%B1ez,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Santib\u00e1\u00f1ez de la Pe\u00f1a (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de la Pe\u00f1a", "directoriorelacionado0": "Elo\u00edsa Bernardo Mat\u00e9", "directoriorelacionado1": "Ctra. La Magdalena n\u00ba 16", "directoriorelacionado2": "34870", "directoriorelacionado3": "979 860 260", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.santibanez@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196677551, "localidad": "Santib\u00e1\u00f1ez de la Pe\u00f1a", "localidad0": 1179298123361, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 15 a 21 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "SANTP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224645179, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224645179/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200526, "geolocalizacion": {"lon": -4.728487730026245, "lat": 42.81125414407196}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalejo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/779/303/BPSE_BM_Cantalejo_1,0.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalejo", "directoriorelacionado0": "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "C/ Ferial 5", "directoriorelacionado2": "40320", "directoriorelacionado3": "921 521 199", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cantalejo@siacajasegovia.com", "directoriorelacionado7": 1191909670298, "localidad": "Cantalejo", "localidad0": 1179298419222, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 16:00 a 20:00 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong>78 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico: </strong>2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 7 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet</p>", "codigo": "CLEJO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220547579, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220547579/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190326, "geolocalizacion": {"lon": -3.926839828491211, "lat": 41.25703304999224}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fray Conrado Mui\u00f1os\" de Almarza", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Almarza", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Marqu\u00e9s de Vadillo 27", "directoriorelacionado2": "42169", "directoriorelacionado3": "975 250 215", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "frayconrado@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194246981010, "localidad": "Almarza", "localidad0": 1179469105220, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 13:00 h.</p>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>24 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi <br />\n</p>", "codigo": "ALMAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223892556, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223892556/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220419, "geolocalizacion": {"lon": -2.4683618545532227, "lat": 41.94458516685302}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/286/86/WAV_BI_Biblioteca.jpg' alt='Foto con el edificio de la Biblioteca P\u00fablica de \u00c1vila'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de la Catedral 3", "directoriorelacionado2": "05001", "directoriorelacionado3": "920 212 132", "directoriorelacionado4": "920 252 702", "directoriorelacionado5": "bpavila@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284255154248, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>GENERAL<br />\nLunes a viernes</strong>: continuo de 9 a 21 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: ma\u00f1anas de 9 a 14 h.; tardes cerrado</p>\n<p><strong>JULIO Y AGOSTO<br />\nLunes a viernes</strong>: de 8.30 a 14'45 h.; tardes cerrado<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: ma\u00f1anas de 9 a 14 h.; tardes cerrado</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li><strong>Pr\u00e9stamo. Infantil y adulto</strong>, renovaciones, reservas y m\u00e1quina de autopr\u00e9stamo. Pr\u00e9stamo interbibliotecario. Pr\u00e9stamo especial para instituciones. Buz\u00f3n de devoluciones</li>\n<li><strong>Consulta</strong>. Sala de lectura para el acceso a obras de referencia. Hemeroteca, para la consulta de prensa, revistas y publicaciones oficiales. Sala de audiovisuales, con posibilidad de audici\u00f3n y visionado individual en sala.</li>\n<li><strong>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y de referencia</strong>. Consultas sobre el uso de la biblioteca, recursos de informaci\u00f3n disponibles, etc.</li>\n<li><strong>Internet y ofim\u00e1tica</strong>. 10 puestos de acceso a Internet y paquetes de Office para la elaboraci\u00f3n de documentos. Acceso Wi-Fi en toda la Biblioteca</li>\n<li><strong>Infantil y juvenil</strong>. Servicios y colecciones espec\u00edficamente adaptados para los usuarios m\u00e1s peque\u00f1os de la biblioteca.</li>\n<li><strong>Fondolocal</strong>. Publicaciones impresas en la provincia de \u00c1vila(procedentes de Dep\u00f3sito Legal), obras de tem\u00e1tica abulense y escritas por autores nacidos o muy vinculados a la provincia.</li>\n<li><strong>Visitas</strong> guiadas para grupos de escolares y adultos pertenecientes a colectivos e instituciones.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros, partituras, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, material gr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico, as\u00ed como recursos electr\u00f3nicos y multimedia.</li>\n<li>Fondo de Dep\u00f3sito Legal. La biblioteca recibe un ejemplar de todo el material impreso o producido en cualquier soporte en la provincia de \u00c1vila .</li>\n<li>Colecci\u00f3n general. Incorpora mediante compra, novedades, fondo antiguo, facs\u00edmiles, etc. de tem\u00e1tica o autores castellanos y leoneses, no ingresados por Dep\u00f3sito Legal.</li>\n<li>Fondos provenientes de donaciones y legados.</li>\n<li>Colecci\u00f3n profesional sobre Biblioteconom\u00eda y Documentaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "codigo": "BPAVI", "directorio_superior": "Bibliotecas_Avila", "identificador_directorio_superior": 1284309950800, "identificador": 1284221406824, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221406824/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -4.697293639183044, "lat": 40.65616779333565}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Asociado de la UNED. Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca Universitaria</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Centro Asociado de la UNED en Soria", "directoriorelacionado0": "Lorena Chicote", "directoriorelacionado1": "C/ Teatro 17", "directoriorelacionado2": "42002", "directoriorelacionado3": "975 224 411", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200492198857, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>18:00 a 21:00 h. (lunes a viernes)<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales y consulta de Internet</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento Inform\u00e1tico</strong></li>\n</ul>\n<p>Ocho puestos de Internet</p>\n<p> </p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224080517, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224080517/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -2.464005947113037, "lat": 41.76243721462606}},{"nombreentidad": "Biblioteca de Caja Duero. Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca gestionada por una entidad sin animo de lucro.</p>", "directoriorelacionado": "Sala de estudio Caja Duero. Soria", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Manuel Blasco s/n", "directoriorelacionado2": "42003", "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200492232726, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala de estudios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos</strong></li>\n</ul>\n<p>Obras de consulta</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224081918, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224081918/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -2.4729108810424805, "lat": 41.76078862153072}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Antonio Gamoneda\" de La Pola de Gord\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Antonio Gamoneda\" de La Pola de Gord\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Josefina Ajenjo Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Avda. Cardenal Aguirre 35", "directoriorelacionado2": "24600", "directoriorelacionado3": "987 588 324", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecapola@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1192620424811, "localidad": "Pola de Gord\u00f3n (La)", "localidad0": 1179297887739, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 11 a 13 h. y de 17 a 20 h.<br />\n<strong>Verano</strong>: de 9 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "LAPOL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224563196, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224563196/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.670468807220459, "lat": 42.85416569268233}},{"nombreentidad": "Biblioteca IE University en Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de IE University", "directoriorelacionado0": "Alicia F\u00e1tima G\u00f3mez S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "C/ Cardenal Z\u00fa\u00f1iga n\u00ba 12", "directoriorelacionado2": "40003", "directoriorelacionado3": "921 412 210", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ie.edu", "directoriorelacionado7": 1284892861893, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298563848, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "Lunes a Viernes de 8:30 a 20:30", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284896324130, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284896324130/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231011, "geolocalizacion": {"lon": -4.118815, "lat": 40.952966}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Instituto de Estudios Zamoranos ?Flori\u00e1n de Ocampo? (Zamora)", "descripcionblob": "<p>El Instituto de Estudios Zamoranos Flori\u00e1n de Ocampo es un centro de estudios locales dependiente de la Diputaci\u00f3n Provincial de Zamora, vinculado al Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas de Espa\u00f1a (CSIC) a trav\u00e9s de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Estudios Locales (CECEL).</p>\n<p>La biblioteca del Instituto nace como una colecci\u00f3n bibliogr\u00e1fica especializada en temas de car\u00e1cter local, escritos por autores zamoranos o publicados en Zamora y su fin es reunir, conservar y difundir las publicaciones que aporten informaci\u00f3n sobre cualquier aspecto relacionado con la provincia de Zamora.</p>\n<p> Actualmente la biblioteca cuenta con m\u00e1s de quince mil vol\u00famenes, entre monograf\u00edas y publicaciones peri\u00f3dicas, siendo el fondo especializado en tem\u00e1tica local zamorana el m\u00e1s consultado.</p>\n<p><br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Instituto de Estudios Zamoranos. Zamora", "directoriorelacionado0": "Ana Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez M\u00e9ndez", "directoriorelacionado1": "Calle San Torcuato 43 (Entrada Dr. Carracido S/N) Edificio Colegio Universitario", "directoriorelacionado2": "49014", "directoriorelacionado3": "669 39 34 30", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@iezfloriandeocampo.com", "directoriorelacionado7": 1197282431811, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> Lunes a viernes de 8:30 a 15 horas</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Consulta en sala Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica Pr\u00e9stamo de publicaciones Servicio de reproducci\u00f3n Tambi\u00e9n colaboramos con la Biblioteca P\u00fablica del Estado en el servicio de Pr\u00e9stamo Interbibliotecario a diferentes bibliotecas de Espa\u00f1a. <br />\n</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<p>Aparte del fondo local, nuestra biblioteca se nutre principalmente de los intercambios realizados con otras instituciones, por lo que la diversidad geogr\u00e1fica de las publicaciones de nuestra biblioteca es amplia. Intentamos tambi\u00e9n dotarnos de publicaciones de car\u00e1cter regional, mediante intercambios con entidades como la Junta de Castilla y Le\u00f3n, la Universidad de Salamanca, etc. Tambi\u00e9n hemos recibido varias donaciones importantes, la colecci\u00f3n de D. Antonio Matilla Tasc\u00f3n (compuesto principalmente por publicaciones referentes a archivos y bibliotecas, dada su profesi\u00f3n de archivero, pero tambi\u00e9n tiene muchos libros de historia de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de Zamora) y la colecci\u00f3n de D. Enrique Fern\u00e1ndez Prieto (abogado e historiador, tiene publicaciones tanto de derecho como de temas locales y de cultura general.)</p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<p>Disponemos de una sala de consulta con 72 puestos de lectura.</p>", "codigo": "IEZFD", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222776620, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222776620/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20211019, "geolocalizacion": {"lon": -5.743569731712341, "lat": 41.507593081005226}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Abad\u00eda Benedictina de Santo Domingo de Silos", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/371/723/BPBU_BI_Silos,0.jpg' alt='Interior de la biblioteca de Silos'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Monasterio de Santo Domingo de Silos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Santo Domingo 2", "directoriorelacionado2": "09610", "directoriorelacionado3": "947 390 049", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@bibliotecadesilos.es", "directoriorelacionado7": 1202286007639, "localidad": "Santo Domingo de Silos", "localidad0": 1179297620979, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a s\u00e1bado : 10:15 a 13:15 h ; 16:30 a 18:30 h. S\u00e1bados: 10:00 h. a 13:30 h. D\u00edas festivos y jueves por la tarde est\u00e1 cerrada</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido para investigadores", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Reprograf\u00eda </li>\n<li>Lector / reproductor microformas<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, publicaciones peri\u00f3dicas, fondo antiguo</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223359128, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223359128/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140811, "geolocalizacion": {"lon": -3.41949462890625, "lat": 41.966893394601335}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Valladolid 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBVA3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284782700216, "identificador": 1284782703864, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaValladolid/es/Plantilla100Detalle/1284354142485/Institucion/1284782703864/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Coreses \"Ram\u00f3n \u00c1lvarez\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/396/712/cores250.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Centro Cultural de Coreses", "directoriorelacionado0": "Sara Garz\u00f3n Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Plaza de Gonzalo Aguiar 2", "directoriorelacionado2": "49530", "directoriorelacionado3": "980 500 165", "directoriorelacionado4": "980 500 405 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.CORES@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1197356481847, "localidad": "Coreses", "localidad0": 1179469355496, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de 16:00 a 18:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano: </strong>(del 15 de junio al 15 de septiembre)</p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de 11:00 a 13:00 h</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 8.400 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.100 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 136 metros cuadrados</li>\n<li>36 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>5 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 fotocopiadora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 fotocopiadora para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "CORES", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225592875, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225592875/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.622081756591797, "lat": 41.54815851009314}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valdefuentes de Sangus\u00edn", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valdefuentes de Sangus\u00edn", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Bel\u00e9n S\u00e1nchez S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Iglesia 8", "directoriorelacionado2": "37680", "directoriorelacionado3": "923 413 819", "directoriorelacionado4": "923 413 819", "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1195687070234, "localidad": "Valdefuentes de Sangus\u00edn", "localidad0": 1179298359729, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 19:00 a 22:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a particulares</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n</ul>", "codigo": "VALFU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225878000, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225878000/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -5.831937789916992, "lat": 40.46640893172652}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309954461, "identificador": 1284782684687, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284782684687/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alba de Tormes", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Jos\u00e9 S\u00e1nchez Rojas\" de Alba de Tormes", "directoriorelacionado0": "Satur Iglesias Benito", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1", "directoriorelacionado2": "37800", "directoriorelacionado3": "691 886 037", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecalbadetormes@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1195686954469, "localidad": "Alba de Tormes", "localidad0": 1179298177187, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno</strong>: de 16 a 20 h</p>\n<p><strong>Verano</strong>: de 10 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Pr\u00e9stamo, consulta y estudio</p>\n<p>Club de Lectura</p>\n<p>Actividades infantiles</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros para p\u00fablico adulto e infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros y audiovisuales</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos<br />\n</li>\n</ul>", "codigo": "ALBAT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225798719, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225798719/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230216, "geolocalizacion": {"lon": -5.514535903930664, "lat": 40.82783908257347}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 5", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE5", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782683247, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782683247/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de El Barraco", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/864/529/BPAV_BM_BarracoC.jpg' alt='Vista Interior mesas y estanter\u00edas'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Barraco", "directoriorelacionado0": "Teo Somoza Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Mercado Chico 85 Bajo", "directoriorelacionado2": "05110", "directoriorelacionado3": "920 281 556", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "teo.somoza.ts@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1192514468294, "localidad": "Barraco (El)", "localidad0": 1179297194091, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes de 16.00 a 18.00 horas</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>90 m2</li>\n<li>48 puestos de consulta</li>\n<li>240 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221849230, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221849230/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.641994535923004, "lat": 40.4755011792341}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Hoyos del Espino", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/793/788/BPAV_BM_HoyosEspino.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Hoyos del Espino", "directoriorelacionado0": "Rosal\u00eda Veneros Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Claudio S\u00e1nchez Albornoz s/n", "directoriorelacionado2": "05634", "directoriorelacionado3": "920 349 007", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliopijhoyosespino@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120405987, "localidad": "Hoyos del Espino", "localidad0": 1179297223912, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes de 19.00 a 21.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>85 m2</li>\n<li>48 puestos de consulta</li>\n<li>234 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>2 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "HOYESP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222035422, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222035422/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -5.174803286790848, "lat": 40.35662038004547}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gabriel y Gal\u00e1n\" de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gabriel y Gal\u00e1n\" de Salamanca", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de Gabriel y Gal\u00e1n s/n", "directoriorelacionado2": "37005", "directoriorelacionado3": "923 220 099", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1207035239184, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: Lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00 horas.<br />\nHorario de verano (de julio a septiembre): Lunes a viernes de 9:00 a 14:00 horas.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Hemeroteca, Secci\u00f3n Infantil, Juvenil y Adultos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, revistas, peri\u00f3dicos...</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1284225856794, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225856794/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.6613922119140625, "lat": 40.970177804252955}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n y Biblioteca de la Mujer \"Rosa Chacel\"", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n \"Rosa Chacel\"", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza Santa Cruz 6. 4\u00ba", "directoriorelacionado2": "47002", "directoriorelacionado3": "983 397 325", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "rosachacelrosachacel.org", "directoriorelacionado7": 1202287864627, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamos de libros</li>\n<li>Pr\u00e9stamos audiovusual</li>\n<li>Pr\u00e9stamos carteler\u00eda</li>\n<li>Dossier de prensa digital.</li>\n<li>Ficheros de revistas</li>\n<li>Consultas online</li>\n<li>Consultas telef\u00f3nicas</li>\n<li>Asesoramiento en igualdad</li>\n<li>Visita grupos cita previa</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>La biblioteca actual nace con la Asociaci\u00f3n Rosa Chacel en 1987 con el objetivo de crear un espacio que recogiera la documentaci\u00f3n relativa a la mujer y difundir la literatura escrita por mujeres. Es un centro de estudio e investigaci\u00f3n documental en temas referidos a la mujer y que pone a disposici\u00f3n de todas las personas que lo requieran informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n relativa al conocimiento del pasado y presente de las mujeres.<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284224303778, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284224303778/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201202, "geolocalizacion": {"lon": -4.726653099060059, "lat": 41.65034063112265}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Herramel \u00c1lvarez\" de Villarramiel (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/806/179/WPA_BM_Villarramiel,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Villarramiel (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villarramiel", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Luisa Vergara \u00c1lvarez", "directoriorelacionado1": "C/ Isaac Hijosa n\u00ba 5", "directoriorelacionado2": "34350", "directoriorelacionado3": "979 837 502", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca_villarramiel@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1195196695889, "localidad": "Villarramiel", "localidad0": 1179298152389, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 12 a 13 h. y 17:30 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Verano,</strong> de 12 a 13 y de 18 a 21 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Impreosra</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VRMEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224675897, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224675897/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190624, "geolocalizacion": {"lon": -4.912063479423523, "lat": 42.04249650962893}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Covaleda", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Covaleda", "directoriorelacionado0": "Cristina Isabel Tejedor Almer\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ San Quirico y Santa Julita 12", "directoriorelacionado2": "42157", "directoriorelacionado3": "975 370 577", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpmcovaleda@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247009985, "localidad": "Covaleda", "localidad0": 1179469140845, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong></p>\n<p>Tardes: de 17:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Horario de verano (julio, agosto y hasta el 15 de septiembre)</strong></p>\n<p>Lunes a Viernes:</p>\n<p>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 14:00h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>76 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 6 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "COVAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223919716, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223919716/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240906, "geolocalizacion": {"lon": -2.8837716579437256, "lat": 41.93602203194316}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carbajosa de la Sagrada", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carbajosa de la Sagrada", "directoriorelacionado0": "Elena Mateos Romo", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor n\u00ba 7 - 8", "directoriorelacionado2": "37188", "directoriorelacionado3": "923208906", "directoriorelacionado4": "923208235", "directoriorelacionado5": "biblioteca@carbajosadelasagrada.es", "directoriorelacionado7": 1195801302496, "localidad": "Carbajosa de la Sagrada", "localidad0": 1179298212791, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Invierno: 9:30-13:30 h y 17:00-20:00 h</p>\n<p>Verano: 8:00-14:00 h</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo, consulta y estudio, actividades infantiles, conexi\u00f3n a internet</li>\n<li>Secci\u00f3n juvenil (c\u00f3mic)</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil y juvenil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiolibros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "CARBA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225837595, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225837595/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250905, "geolocalizacion": {"lon": -5.6490325, "lat": 40.8953486}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ci\u00f1era de Gord\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ci\u00f1era de Gord\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Antonia Cano Delicado", "directoriorelacionado1": "Glorieta Pr\u00edncipe de Asturias s/n", "directoriorelacionado2": "24660", "directoriorelacionado3": "987 584 339", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliocarmaralo@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1194505211977, "localidad": "Ci\u00f1era", "localidad0": 1179297886515, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 12:30 a 14 h. y de 16:30 a 20:30 h.<br />\n<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CINER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224355908, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224355908/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.638175010681152, "lat": 42.88563409140079}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valdepolo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valdepolo", "directoriorelacionado0": "Ana Isabel G\u00f3mez Reguera", "directoriorelacionado1": "C/ Carretera n. 68", "directoriorelacionado2": "24930", "directoriorelacionado3": "987 337 167", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavaldepolo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194528356154, "localidad": "Valdepolo", "localidad0": 1179297975390, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 16 a 20 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VDPLO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224684799, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224684799/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.263443052735966, "lat": 42.57699543911926}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Campaspero", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/145/203/CAMPASPERO1bweb,0.jpg' alt='Biblioteca de Campaspero. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Campaspero", "directoriorelacionado0": "Covadonga Garc\u00eda G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 31", "directoriorelacionado2": "47310", "directoriorelacionado3": "983 698 335", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecacampaspero@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1193641879030, "localidad": "Campaspero", "localidad0": 1179469241350, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 17:00 a 21:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong> (del 7 de juliio al 8 de septiembre):</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 11:00 h. a 14:30 h.</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles de 18:00 h. a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>4 de marzo</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 15 de mayo</li>\n<li>9 de junio</li>\n<li>8 y 15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\n<br />\nDisponemos aproximadamente de 17.000 libros, 9 revistas, 3 peri\u00f3dicos y 1.800 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong><br />\n<br />\n37 puestos de consulta</p>\n<p>Impresora y esc\u00e1ner<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n<br />\n10 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "CAMPA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222334456, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222334456/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250721, "geolocalizacion": {"lon": -4.194159507751465, "lat": 41.49221727642435}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Ar\u00e9valo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/605/18/BPAV_BM_Arevalo.jpg' alt='Fotograf\u00eda Biblioteca Municipal La Alh\u00f3ndiga'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ar\u00e9valo", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Alh\u00f3ndiga s/n", "directoriorelacionado2": "05200", "directoriorelacionado3": "920 300 770", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayuntamientoarevalo.es", "directoriorelacionado7": 1192514469861, "localidad": "Ar\u00e9valo", "localidad0": 1179297191748, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong> (excepto d\u00edas festivos)<br />\nTardes de 16.00 a 20.00 horas</p>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>190 m2</li>\n<li>60 puestos de consulta</li>\n<li>286 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>6 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "ARVAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221843113, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221843113/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231219, "geolocalizacion": {"lon": -4.719212651252747, "lat": 41.06516027571446}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE2", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782682175, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782682175/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Salamanca 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSA3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284782689674, "identificador": 1284782694288, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284782694288/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de El Hoyo de Pinares", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/178/565/BPAV_BM_HoyoPinares.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Hoyo de Pinares", "directoriorelacionado0": "Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Apolinar Estevez 28", "directoriorelacionado2": "05250", "directoriorelacionado3": "918 638 808", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecapublicahoyodepinares@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120402937, "localidad": "Hoyo de Pinares (El)", "localidad0": 1179297221850, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nMa\u00f1anas de 9.00 a 14.00 horas<br />\nTardes de 18.00 a 20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de Audiovisuales</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>217 m2</li>\n<li>40 puestos de consulta</li>\n<li>224 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenadores uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>2 impresoras</li>\n<li>1 esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": "HOYPIN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222025558, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222025558/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.424797296524048, "lat": 40.50118379813788}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Diputaci\u00f3n Provincial de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en temas locales y en temas de Castilla y Le\u00f3n.<br />\nDestacan: Colecci\u00f3n Libro escolar antiguo (S.XIX-XX) y la Biblioteca personal de Manuel Machado.<br />\nContiene los fondos bibliogr\u00e1ficos de la Biblioteca auxiliar del Archivo de la Diputaci\u00f3n.<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Diputaci\u00f3n Provincial de Burgos", "directoriorelacionado0": "Carmen Miguel Miguel", "directoriorelacionado1": "Monasterio de San Agust\u00edn. C/ Madrid 24", "directoriorelacionado2": "09002", "directoriorelacionado3": "947 255 758", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@diputaciondeburgos.es", "directoriorelacionado7": 1202287006245, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9 a 14 h ; 16:00 a 20:45 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso libre", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n de referencia de libre acceso</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Sala de investigadores</li>\n<li>Sala de trabajos en grupo</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, fondo antiguo, publicaciones peri\u00f3dicas, folletos, mapas, planos</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223137380, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223137380/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180505, "geolocalizacion": {"lon": -3.699474334716797, "lat": 42.334914040266206}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Escuela Polit\u00e9cnica Superior de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/593/785/BPAV_OB_EPolitecnica.jpg' alt='Vista edificio Escuela Polit\u00e9cnica'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Escuela Polit\u00e9cnica Superior de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Consuelo Mart\u00edn Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "Avenida Hornos Caleros 50", "directoriorelacionado2": "05003", "directoriorelacionado3": "920 353 500 Ext. 3764", "directoriorelacionado4": "920 353 501", "directoriorelacionado5": "bipa@usal.es", "directoriorelacionado7": 1284222644749, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes (periodo lectivo)</strong><br />\nde 8..30 a 21.00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a domicilio</li>\n<li>Pr\u00e9stamo Interbibliotecario</li>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a bases de datos y publicaciones electr\u00f3nicas</li>\n<li>Acceso a internet Reprograf\u00eda e impresi\u00f3n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros (monograf\u00edas y obras de consulta)</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos electr\u00f3nicos </li>\n<li>Acceso a bases de datos </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309975215, "identificador": 1284222646360, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222646360/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180601, "geolocalizacion": {"lon": -4.678652286529541, "lat": 40.65134104416439}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Mariano Carl\u00f3n Maqueda\" de Cisneros (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/371/232/BPA%20BM%20Cisneros.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Cisneros (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cisneros", "directoriorelacionado0": "Inmaculada Garc\u00eda Hurtado", "directoriorelacionado1": "C/ del Convento n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "34320", "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "inmagarciacis@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1284876778225, "localidad": "Cisneros", "localidad0": 1179298078324, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 18 a 20 h.</p>\n<p><strong>Verano</strong>, de 10:30 a 12:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de acceso local</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "CISNE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284876340880, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284876340880/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190625, "geolocalizacion": {"lon": -4.857056, "lat": 42.220815}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Morales de Toro (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/996/410/mtoro314.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Morales de Toro", "directoriorelacionado0": "Luc\u00eda Varela Segovia", "directoriorelacionado1": "Plaza la Paz s/n", "directoriorelacionado2": "49810", "directoriorelacionado3": "980 698 003 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 698 003 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.MTORO@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344053793, "localidad": "Morales de Toro", "localidad0": 1179469399750, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes:</strong> 18:00 a 20:00</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (junio-septiembre)</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes:</strong> 19:00 a 21:00</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 11.800 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.200 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 70 metros cuadrados</li>\n<li>39 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>2 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "MTORO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225742178, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225742178/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240819, "geolocalizacion": {"lon": -5.30832768, "lat": 41.53694843}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carrizo de la Ribera", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carrizo de la Ribera", "directoriorelacionado0": "Sara Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "C/ Doctor Gonz\u00e1lez 21", "directoriorelacionado2": "24270", "directoriorelacionado3": "987 357 008 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@aytocarrizodelaribera.es", "directoriorelacionado7": 1194505261909, "localidad": "Carrizo de la Ribera", "localidad0": 1179297810653, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 10:10 a 13:00 h. y</p>\n<p> de 16:15 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CRRZO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224353169, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224353169/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201214, "geolocalizacion": {"lon": -5.823826789855957, "lat": 42.58321661227295}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Losa", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/809/987/BPSE_BM_LaLosa1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de La Losa'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Losa", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plza. Los pobos n\u00ba 3", "directoriorelacionado2": "40420", "directoriorelacionado3": "921480101", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblio.ayto@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1253081469376, "localidad": "Losa (La)", "localidad0": 1179298455867, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes : 12:00 a 14:00 h. y de 17:00 a 20:00 h.</li>\n<li>S\u00e1bados: 11:00 a 14:00 y 17:00 a 19:00</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Zona Wi-Fi con acceso a Internet gratuito.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 3 salas de consulta de libros (infantil, narrativa y materias) y 1 sala de lectura, adem\u00e1s de una sala de usos m\u00faltiples y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 1 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 5 de uso p\u00fablico. Zona Wi-Fi con acceso a Internet gratuito las 24 horas en un radio de 30m alrededor de la Biblioteca.</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220732168, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220732168/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -4.163614511489868, "lat": 40.853349891712305}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tur\u00e9gano", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/416/915/BPSE_BM_Turegano1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Tur\u00e9gano'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tur\u00e9gano", "directoriorelacionado0": "Lourdes Izquierdo", "directoriorelacionado1": "C/ Rufino Cano de Rueda 29", "directoriorelacionado2": "40370", "directoriorelacionado3": "921500000", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioture@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1191909671996, "localidad": "Tur\u00e9gano", "localidad0": 1179298572734, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes : 17:00 a 19:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 46 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y una impresora. </p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 1 ordenador de gesti\u00f3n interna y 1 de uso p\u00fablico.</p>", "codigo": "TUREG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220923426, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220923426/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.008333384990692, "lat": 41.15514091920412}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Instituci\u00f3n Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en historia, bellas artes, cultura y arqueolog\u00eda de Burgos y su provincia.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Instituci\u00f3n Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez. Burgos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza Espa\u00f1a n\u00ba 3 1\u00aa Planta", "directoriorelacionado2": "09005", "directoriorelacionado3": "947 200 492", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "acafernangonzalez@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1202287007612, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10:00 a 13:45 h ; 17:00 a 19:30 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso libre", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Referencia</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223172690, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223172690/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.6975674608677944, "lat": 42.34444984688161}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309955249, "identificador": 1284309981443, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309981443/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309978810, "identificador": 1284310019408, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310019408/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309984661, "identificador": 1284310021016, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310021016/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Pedro Manrique", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Pedro Manrique", "directoriorelacionado0": "Dolores S\u00e1enz Calonge", "directoriorelacionado1": "C/ La Picota 11", "directoriorelacionado2": "42174", "directoriorelacionado3": "975381001", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.sanpedromanrique@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247078580, "localidad": "San Pedro Manrique", "localidad0": 1179469194734, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong></p>\n<p>Horario de invierno: de 18:00 a 20:00 h.<br />\nHorario de verano: de 19:00 a 21:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>30 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador de uso interno. 1 ordenador de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "SPMAN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223940971, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223940971/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210223, "geolocalizacion": {"lon": -2.2323060035705566, "lat": 42.03024889444668}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Cronista Herrera\" de Cu\u00e9llar", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/188/777/BPSE_OB_Cuellar_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Cu\u00e9llar'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Cronista Herrera\" de Cu\u00e9llar", "directoriorelacionado0": "Nuria Tard\u00e1guila Morales", "directoriorelacionado1": "C/ Escuelas Viejas 9", "directoriorelacionado2": "40200", "directoriorelacionado3": "921 144 855", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.municipal@aytocuellar.es", "directoriorelacionado7": 1191996715191, "localidad": "Cu\u00e9llar", "localidad0": 1179298428731, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes - Viernes: 8:15 - 14:45 horas desde el 1 de julio al 13 de septiembre</li>\n</ul>\n<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes - Viernes: 9:00 - 21:00 horas</li>\n<li>S\u00e1bados: 10:00 - 14:00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Consulta</li>\n<li>Informaci\u00f3n</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas</li>\n<li>Audiovisuales</li>\n<li>Multimedia</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong>101 puestos de consulta, fotocopiadora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>: 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 8 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "CUELL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284227020091, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284227020091/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240711, "geolocalizacion": {"lon": -4.314665794372559, "lat": 41.400151376049074}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309956328, "identificador": 1284309983064, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309983064/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Toreno", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Toreno", "directoriorelacionado0": "Nuria Villar Morales", "directoriorelacionado1": "C/ Cervantes 1", "directoriorelacionado2": "24450", "directoriorelacionado3": "987 533 062", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotoreno@toreno.net", "directoriorelacionado7": 1194505232510, "localidad": "Toreno", "localidad0": 1179297959172, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de 10 a 14 h.</li>\n<li>Tardes: de 15 a 19 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "TOREN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224667993, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224667993/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210929, "geolocalizacion": {"lon": -6.512736082077026, "lat": 42.69798663201539}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Avila", "identificador_directorio_superior": 1284309950800, "identificador": 1284309975215, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309975215/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Gerencia de Servicios Sociales", "descripcionblob": "<p>Biblioteca profesional especializada en temas de la competencia de la Gerencia de Servicios Sociales</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Gerencia de Servicios Sociales", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jes\u00fas Ib\u00e1\u00f1ez Fraile", "directoriorelacionado1": "C/ Francisco Su\u00e1rez 2", "directoriorelacionado2": "47006", "directoriorelacionado3": "983 413 878", "directoriorelacionado4": "983 412 297", "directoriorelacionado5": "ibaframa@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284383252221, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes:</strong> de 9:00-14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interno y externo previa autorizaci\u00f3n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "GESOC", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284383256728, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284383256728/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.735826253890991, "lat": 41.645097468796564}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Covarrubias", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/970/78/Covarrubias,0.jpg' alt='Imagen de la fachada principal de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Covarrubias", "directoriorelacionado0": "Marina Gil Degorce", "directoriorelacionado1": "Avda. V\u00edctor Barbadillo n\u00ba 3", "directoriorelacionado2": "09346", "directoriorelacionado3": "627 232 620", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecacovarrubias@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193292152121, "localidad": "Covarrubias", "localidad0": 1182753752916, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Martes de 10:00 a 14:40</p>\n<p>Mi\u00e9rcoles a viernes de 13:40 a 14:40 y de 16:00 a 18:30</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito.</li>\n</ul>", "codigo": "COVAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223019664, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223019664/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240920, "geolocalizacion": {"lon": -3.51945, "lat": 42.06051}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/568/306/santv.gif' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales", "directoriorelacionado0": "Teresa Bailez Alonso", "directoriorelacionado1": "C/ Mayor 27", "directoriorelacionado2": "49610", "directoriorelacionado3": "980 648 186 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 648 394 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.SANTV@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344082834, "localidad": "Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales", "localidad0": 1179469468826, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes: </strong>de 18:00 a 20:00 h</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 17.500 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.300 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 108 metros cuadrados</li>\n<li>44 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>8 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna </li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "SANTV", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284358883402, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284358883402/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241121, "geolocalizacion": {"lon": -6.01475715637207, "lat": 42.074017082142134}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mansilla de las Mulas", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mansilla de las Mulas", "directoriorelacionado0": "Javier Cuesta Bay\u00f3n", "directoriorelacionado1": "Avda. Constituci\u00f3n 22", "directoriorelacionado2": "24210", "directoriorelacionado3": "987 311 893", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mansillacultura05@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194937150198, "localidad": "Mansilla de las Mulas", "localidad0": 1179297865489, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong><br />\nde 12:30 a 14:00 h.</p>\n<p><strong>Verano: </strong><br />\nde 10:00 a 14:30 h. y de 16:30 a 19:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "MANSI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224540426, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224540426/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190703, "geolocalizacion": {"lon": -5.417375564575195, "lat": 42.498522941168}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Fundaci\u00f3n Hispano-Lusa \"Rei Afonso Henriques\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p>Centro especializado en las materias tratadas por la Fundaci\u00f3n a que pertenece, cuyo objetivo principal es la cooperaci\u00f3n transfronteriza con Portugal. En este sentido, la Fundaci\u00f3n Rei Afonso Henriques:</p>\n<ul>\n<li>Potencia la colaboraci\u00f3n hispano-lusa econ\u00f3mica, cultural y socialmente</li>\n<li>Gestiona temas de desarrollo interregional, intercambios de personas, instituciones, as\u00ed como programas y proyectos en la Cuenca del Duero y las regiones transfronterizas</li>\n<li>Promueve planes de estudio, investigaci\u00f3n y pol\u00edtica cient\u00edfica entre los dos pa\u00edses.</li>\n</ul>\n<p>En resumen, una colaboraci\u00f3n de entidades p\u00fablicas y privadas, portuguesas, espa\u00f1olas y de la Uni\u00f3n Europea para la promoci\u00f3n y gesti\u00f3n de esta zona.</p>\n<p>La biblioteca acoge adem\u00e1s el centro <em>Europa Direct</em>, un servicio que pretende acercar al ciudadano a la Uni\u00f3n Europea. As\u00ed, por ejemplo:</p>\n<ul>\n<li>Ofrece informaci\u00f3n pr\u00e1ctica sobre temas europeos</li>\n<li>Facilita respuestas a cualquier pregunta sobre las pol\u00edticas de la Uni\u00f3n, proporciona los datos de contacto de sus organismos y aconseja sobre el modo de solucionar los problemas pr\u00e1cticos que se puedan plantear al ciudadano en el ejercicio de sus derechos en Europa.</li>\n</ul>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Fundaci\u00f3n Hispano-Lusa \"Rei Afonso Henriques\". Zamora", "directoriorelacionado0": "Vania Cristina Esteves Nunes Nancabo", "directoriorelacionado1": "Avda. Nazareno de San Frontis s/n", "directoriorelacionado2": "49027", "directoriorelacionado3": "980 53 50 52", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "frah@frah.es", "directoriorelacionado7": 1197282439847, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario:<br />\nLunes a viernes 9:00 a 14:00 h.<br />\nJueves: 9:00 a 14:00 h. y de 16:00 a 19:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Lectura. Consulta. Pr\u00e9stamo.</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:<br />\nLos fondos corresponden a Europa Direct, producci\u00f3n propia, Cooperaci\u00f3n transfronteriza, Zamora, Portugal y obras de referencia.</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Equipamiento:<br />\n24 puestos de consulta y lectura<br />\n8 Ordenadores Impresora Internet en todos los equipos</li>\n</ul>\n<p>Se programan actividades relacionadas con el tema de Europa, cursos, postgrados, conferencias, etc.<br />\n<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284224795250, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284224795250/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231031, "geolocalizacion": {"lon": -5.749803185462952, "lat": 41.49751304011275}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309955249, "identificador": 1284309982143, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309982143/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309959096, "identificador": 1284309984661, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309984661/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ayll\u00f3n", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/625/518/BPSE_BM_Ayllon_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Ayll\u00f3n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ayll\u00f3n", "directoriorelacionado0": "M\u00aa del Carmen Melchor", "directoriorelacionado1": "Plza. Obispo Vellosillo 1", "directoriorelacionado2": "40520", "directoriorelacionado3": "921 553 916", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayllon.es", "directoriorelacionado7": 1191823340728, "localidad": "Ayll\u00f3n", "localidad0": 1179298412513, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De martes a viernes:</strong> 16:00 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Zona Wi-Fi con acceso a Internet gratuito.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos. </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>40 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora <br />\n</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>1 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 1 de uso p\u00fablico</p>", "codigo": "AYLLO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220521843, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220521843/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -3.3771800994873047, "lat": 41.42086311158452}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez M\u00e9ndez\" de El Barco de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/352/178/barcodeavilapuerta.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Barco de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Luisa Garc\u00eda Marcos", "directoriorelacionado1": "C/ Mayor 33", "directoriorelacionado2": "05600", "directoriorelacionado3": "920 341 206", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecabarco@aytobarcodeavila.com", "directoriorelacionado7": 1192514462412, "localidad": "Barco de \u00c1vila (El)", "localidad0": 1179297193784, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas de 09.30 a 13.30 horas<br />\nTardes de 16.30 a 19.00 horas</p>\n<p><em>Verano</em><br />\n<strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas de 8.30 a 14.00 horas</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>306 m2</li>\n<li>72 puestos de consulta</li>\n<li>248 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora uso interno</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>5 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "BARCO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221844887, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221844887/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -5.524835586547852, "lat": 40.35732859477767}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad Europea Miguel de Cervantes", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad Europea Miguel de Cervantes. Valladolid", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Padre Julio Chevalier 2", "directoriorelacionado2": "47012", "directoriorelacionado3": "983 001 000 (Ext. 2130)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@uemc.es", "directoriorelacionado7": 1202287786845, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>En periodo lectivo: de lunes a viernes de 08:00 h a 21:00 h.<br />\nHorarios especiales de apertura en los periodos de ex\u00e1menes y vacaciones.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>\n<p>Lectura y consulta en sala</p>\n</li>\n<li>\n<p>Salas de trabajo en grupo</p>\n</li>\n<li>\n<p>Hemeroteca, mediateca y dep\u00f3sitos</p>\n</li>\n<li>\n<p>Pr\u00e9stamos, renovaci\u00f3n y reservas</p>\n</li>\n<li>\n<p>Pr\u00e9stamo Digital</p>\n</li>\n<li>\n<p>Pr\u00e9stamo Interbibliotecario</p>\n</li>\n<li>\n<p>Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica</p>\n</li>\n<li>\n<p>Adquisiciones y donaciones</p>\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284224310053, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284224310053/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201202, "geolocalizacion": {"lon": -4.716353416442871, "lat": 41.62724827814965}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Delicias \"Blas Pajarero\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Blas Pajarero\"", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Rosario Pascual Molpeceres", "directoriorelacionado1": "P\u00ba de Juan Carlos I 20 (Centro C\u00edvico Delicias)", "directoriorelacionado2": "47013", "directoriorelacionado3": "983 426 300", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmbp@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286545838, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 29500 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 102 t\u00edtulos de revistas y diarios. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 4600 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de lectura; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>6 ordenadores de acceso p\u00fablico con Internet y para consultas r\u00e1pidas <br />\n</p>", "codigo": "BMDEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223013384, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223013384/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.718284606933594, "lat": 41.637063539200525}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vinuesa", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vinuesa", "directoriorelacionado0": "Adela Ramos Larrubia", "directoriorelacionado1": "C/ Plaza Juan Carlos I 1", "directoriorelacionado2": "42150", "directoriorelacionado3": "975254525", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpmvinuesa@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247103578, "localidad": "Vinuesa", "localidad0": 1179469222989, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 18:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Verano</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 18:30 a 20:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>40 puestos de consulta. Fotocopiadora.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 2 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.</p>", "codigo": "VINUE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223947159, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223947159/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210615, "geolocalizacion": {"lon": -2.763136625289917, "lat": 41.91180280727321}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Montemayor de Pililla", "descripcionblob": "<p></p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/791/842/Montemayor1web2,0.jpg' alt='Biblioteca de Montemayor de Pililla. Valladolid'>\n<p></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Montemayor de Pililla", "directoriorelacionado0": "M\u00aa del \u00c1ngel Sanz Mu\u00f1oz", "directoriorelacionado1": "C/ Ermita 12", "directoriorelacionado2": "47320", "directoriorelacionado3": "983 694 426", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.montemayor@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193641917772, "localidad": "Montemayor de Pililla", "localidad0": 1179469266974, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong>:</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:00 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano :</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:30 a 14:00 h.</li>\n<li>Martes por la tarde de 17:00 a 19:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>22 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>15 de septiembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p><br />\n</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta, pr\u00e9stamo y acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos</li>\n<li>Punto de Informaci\u00f3n Juvenil <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 19.400 libros, 16 t\u00edtulos de revista, 4 peri\u00f3dicos y 2.100 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>42 puestos de lectura, fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "MMAYOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222473661, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222473661/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250702, "geolocalizacion": {"lon": -4.454398155212402, "lat": 41.50954141331665}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Consejer\u00eda de Hacienda", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Consejer\u00eda de Hacienda", "directoriorelacionado0": "Isabelino Gonz\u00e1lez Cabrero", "directoriorelacionado1": "C/ Jos\u00e9 Cantalapiedra 2", "directoriorelacionado2": "47014", "directoriorelacionado3": "983 414 000 ? Ext. 802718", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.hacienda@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284383272508, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes:</strong> de 08:00 a 15:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo restringido</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Libros, revistas y bases de datos especializadas</p>", "codigo": "HACIE", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284383275815, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284383275815/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.737950563430786, "lat": 41.648272278599634}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/568/306/santv.gif' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales", "directoriorelacionado0": "Teresa Bailez Alonso", "directoriorelacionado1": "C/ Mayor 27", "directoriorelacionado2": "49610", "directoriorelacionado3": "980 648 186 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 648 394 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.SANTV@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344082834, "localidad": "Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales", "localidad0": 1179469468826, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Tardes de 18:00 a 20:00</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y docuementos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 17.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.200 documentos electronicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la la bibioteca es de 108 metros cuadrados</li>\n<li>44 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 ordenador de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresoras de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 empresora de uso interno</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso interno </li>\n</ul>\n<p> </p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284710406152, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284710406152/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20170217, "geolocalizacion": {"lon": -6.01475715637207, "lat": 42.074017082142134}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Santa Mar\u00eda del P\u00e1ramo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/752/460/centrocivico-650x435-01.jpeg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Mar\u00eda del P\u00e1ramo", "directoriorelacionado0": "Elena Osorio Alonso", "directoriorelacionado1": "C/ Las Monjas 2 (Centro C\u00edvico Magdalena Segurado)", "directoriorelacionado2": "24240", "directoriorelacionado3": "987 351 006", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@santamariadelparamo.es", "directoriorelacionado7": 1194505201888, "localidad": "Santa Mar\u00eda del P\u00e1ramo", "localidad0": 1179297939501, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong><br />\nde 16:00 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Vacaciones escolares:</strong><br />\nde 9:30 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Red WIFI gratuita</li>\n<li>Prensa diaria</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "SMPAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224632542, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224632542/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220217, "geolocalizacion": {"lon": -5.751273036003114, "lat": 42.35489693227697}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Sotillo de la Adrada", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/968/88/BPAV_BM_SotilloAdrada.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sotillo de la Adrada", "directoriorelacionado0": "Pilar Ramos Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "C/ Teniente L\u00f3pez Salcedo 6", "directoriorelacionado2": "05420", "directoriorelacionado3": "920 332 097", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliosotillo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120404774, "localidad": "Sotillo de la Adrada", "localidad0": 1179297279214, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Jueves</strong><br />\nTardes de 16.00 a 21.00 horas</p>\n<p><strong>Viernes</strong><br />\nTardes de 16.00 a 20.00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Actividades infantiles</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>434,14 metros cuadrados distribuidos en tres plantas.</li>\n<li>520 metros lineales de estanterias.</li>\n<li>54 puestos de consulta</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (1 con acceso a Internet)</li>\n<li>8 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>2 impresoras (1 de uso p\u00fablico)</li>\n<li>2 esc\u00e1ner (1 de uso p\u00fablico)</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>", "codigo": "SOTAD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222125858, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222125858/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.583996, "lat": 40.292674}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Berlanga de Duero", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Berlanga de Duero", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Carmen Crespo L\u00f3pez", "directoriorelacionado1": "C/ Real 2", "directoriorelacionado2": "42360", "directoriorelacionado3": "975 343 050", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.berlanga@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194246986363, "localidad": "Berlanga de Duero", "localidad0": 1179469123080, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 16:30 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>62 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 2 ordenador de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "BERLA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223915144, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223915144/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250217, "geolocalizacion": {"lon": -2.8600502014160156, "lat": 41.46582039995208}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Gustavo Mart\u00edn Garzo\" de Cabez\u00f3n de Pisuerga", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cabez\u00f3n de Pisuerga", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Luisa Rivera Zarza", "directoriorelacionado1": "C/ Constituci\u00f3n 7", "directoriorelacionado2": "47260", "directoriorelacionado3": "983 50 06 16", "directoriorelacionado4": "983 500 666", "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytocabezon.es", "directoriorelacionado7": 1200230041267, "localidad": "Cabez\u00f3n de Pisuerga", "localidad0": 1179469240492, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h. y de 17:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Tardes: mi\u00e9rcoles de 17:00 a 19:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18, 23 y 30 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>14 y 15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\nDisponemos aproximadamente de 9.000 libros, 14 revistas, 2 peri\u00f3dicos y 1.650 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong><br />\n29 puestos de consulta<br />\nImpresora y esc\u00e1ner<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "CABEZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222332555, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222332555/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250117, "geolocalizacion": {"lon": -4.645929336547852, "lat": 41.73519798789358}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio Esgueva. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura Esgueva", "directoriorelacionado0": "Almudena Bartolom\u00e9 San Miguel", "directoriorelacionado1": "C/ Madre de Dios 20 (Centro C\u00edvico Esgueva)", "directoriorelacionado2": "47011", "directoriorelacionado3": "983 426 318", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ples@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286784852, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 19:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 11:30 a 13:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLESG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223081970, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223081970/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.715838432312012, "lat": 41.659992064835016}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fabero", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fabero", "directoriorelacionado0": "Concepci\u00f3n Rodr\u00edguez Li\u00e9bana", "directoriorelacionado1": "Plaza Eloy Terr\u00f3n s/n", "directoriorelacionado2": "24420", "directoriorelacionado3": "987 550 211 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliompalfabero@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194605564331, "localidad": "Fabero", "localidad0": 1179297840107, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>:<br />\nde 10:00 a 13:00 y de 16:00 a 20:00 h.<br />\n<br />\n<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "FABER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224377479, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224377479/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190703, "geolocalizacion": {"lon": -6.625946760177612, "lat": 42.76671393400669}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Museo de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en arqueolog\u00eda, prehistoria, historia local y arte.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Museo de Burgos", "directoriorelacionado0": "Marta Negro Cobo", "directoriorelacionado1": "C/Calera 25", "directoriorelacionado2": "09002", "directoriorelacionado3": "947 265 875", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "museo.burgos@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1202288127441, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 14:00 h ; 16:00 a 21:00 h. Martes a jueves: 16:30 h. a 17:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido a investigadores", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta </li>\n<li>Informaci\u00f3n y b\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas </li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, publicaciones peri\u00f3dicas, cat\u00e1logos de exposiciones</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223235626, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223235626/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180505, "geolocalizacion": {"lon": -3.700418472290039, "lat": 42.339513840022754}},{"nombreentidad": "Centro Cultural Antigua C\u00e1rcel \"Lecr\u00e1c\" de Palencia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/170/387/BPA%20Biblioteca%20Lecrac.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Centro Cultural Antigua C\u00e1rcel (Lecrac)", "directoriorelacionado0": "Ana Ruth Bustillo Torres", "directoriorelacionado1": "Avda. Valladolid 26", "directoriorelacionado2": "34004", "directoriorelacionado3": "979 718 187", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecalecrac@aytopalencia.es", "directoriorelacionado7": 1191563299709, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de verano (julio y agosto)</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes</strong>: de 8:30 a 14:30 </li>\n</ul>\n<p><strong>Horario habitual (resto del a\u00f1o)</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes</strong>, de 9:00 a 14:00 y de 16:00 a 21:00 h.</li>\n<li><strong>S\u00e1bados</strong>, de 9:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Hemeroteca.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong>(datos aproximados):</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "LECRAC", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019408, "identificador": 1284224679596, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224679596/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250714, "geolocalizacion": {"lon": -4.5258647, "lat": 41.9992446139528}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Burgos 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297447246, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBBU1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284782657457, "identificador": 1284782666389, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284782666389/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Fresno El Viejo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/666/827/BPVA_BM_FresnoElViejo,0.jpg' alt='Foto del exterior de la biblioteca de Fresno el Viejo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fresno El Viejo", "directoriorelacionado0": "M\u00aa \u00c1ngeles Garc\u00eda Zapatero", "directoriorelacionado1": "C/ Jos\u00e9 Vel\u00e1zquez 3", "directoriorelacionado2": "47480", "directoriorelacionado3": "983 863 683", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "pijfresno@dip-valladolid.es", "directoriorelacionado7": 1207834037276, "localidad": "Fresno El Viejo", "localidad0": 1179469254176, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:<br />\n</strong>Ma\u00f1anas: de 11:00 a 14:00 h.<br />\nTardes: de 17:00 a 21:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 3.300 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos e infantil, 4 diarios y publicaciones peri\u00f3dicas. Existe tambi\u00e9n una peque\u00f1a colecci\u00f3n de audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>7 puestos de consulta; fotocopiadora, impresoras y tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Existen 8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. <br />\n</p>", "codigo": "FRESN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222336939, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222336939/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.144305229187012, "lat": 41.1975148494858}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309960524, "identificador": 1284309985475, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309985475/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309984188, "identificador": 1284310020371, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310020371/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309976528, "identificador": 1284310018400, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310018400/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309977952, "identificador": 1284310019054, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310019054/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985871, "identificador": 1284310021368, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310021368/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ig\u00fce\u00f1a-Centro Sociocultural El Aguzo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ig\u00fce\u00f1a-Centro Sociocultural El Aguzo", "directoriorelacionado0": "Javier Campazas", "directoriorelacionado1": "Plaza de Palombar s/n", "directoriorelacionado2": "24377", "directoriorelacionado3": "987 530 067", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "centroaguzo@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194937230457, "localidad": "Tremor de Arriba", "localidad0": 1179297857854, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:30 a 14 h.<br />\n<strong>Lunes</strong>: de 16 a 20 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "IGUE\u00d1", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224672039, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224672039/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -6.211502552032471, "lat": 42.72897496381056}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Ba\u00f1eza", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Ba\u00f1eza", "directoriorelacionado0": "Luc\u00eda Migu\u00e9lez Vecino", "directoriorelacionado1": "C/ Padre Migu\u00e9lez 19", "directoriorelacionado2": "24750", "directoriorelacionado3": "987 640 952 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytobaneza.es", "directoriorelacionado7": 1194591159948, "localidad": "Ba\u00f1eza (La)", "localidad0": 1179297770842, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 10 a 13 h. y de 17 a 21 h.<br />\n<strong>Verano</strong>: de 8 a 14 h.<br />\n<br />\n<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Bebeteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "LABAN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224388990, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224388990/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.89765191078186, "lat": 42.299047861940664}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamayor de Campos (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/808/529/vmayor.gif' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamayor de Campos", "directoriorelacionado0": "M\u00f3nica Ca\u00f1ibano Z\u00fa\u00f1iga", "directoriorelacionado1": "Plaza Nueva de Espa\u00f1a 8", "directoriorelacionado2": "49131", "directoriorelacionado3": "980 662 635 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 662 635 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.VCAMP@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344084139, "localidad": "Villamayor de Campos", "localidad0": 1179469484820, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes</strong>: 19:00 a 21:00</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>19:30 a 21:30</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 12.300 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.400 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 60 metros cuadrados</li>\n<li>32 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>5 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna </li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VCAMP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284359063343, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284359063343/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250107, "geolocalizacion": {"lon": -5.360298156738281, "lat": 41.898923121929165}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Sor Mar\u00eda Jes\u00fas\" de \u00c1greda", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00c1greda", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Carmen Alonso Tejedor", "directoriorelacionado1": "C/ Palacio 1", "directoriorelacionado2": "42100", "directoriorelacionado3": "976 647 410", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibagreda@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1194246972158, "localidad": "\u00c1greda", "localidad0": 1179469097333, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 16:30 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Verano (julio y agosto)</strong></p>\n<p><strong>Lunes, Mi\u00e9rcoles y Viernes:</strong><br />\nTardes: de 16:30 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Martes y Jueves:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 1 OPAC. 3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi</p>", "codigo": "AGRED", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223887961, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223887961/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210903, "geolocalizacion": {"lon": -1.9183588027954102, "lat": 41.853803784844885}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad Cat\u00f3lica de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/614/479/BPAV_OB_UCAV.jpg' alt='Vista edificio Palacio de los Serrano'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad Cat\u00f3lica de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Sonsoles Rodr\u00edguez Crespo", "directoriorelacionado1": "C/ Canteros s/n", "directoriorelacionado2": "05005", "directoriorelacionado3": "920 251 020 Ext. 131 y 33", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ucavila.es", "directoriorelacionado7": 1193727696464, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong><br />\nde 8:30 a 21:00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a domicilio</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros elctr\u00f3ncios</li>\n<li>Pr\u00e9stamo Interbibliotecario</li>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a bases de datos y publicaciones electr\u00f3nicas</li>\n<li>Acceso a internet - Wi-Fi</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros (monograf\u00edas y obras de consulta)</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos electr\u00f3nicos </li>\n<li>Acceso a bases de datos </li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309975215, "identificador": 1284222590625, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222590625/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.698543548583984, "lat": 40.664396066466765}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Rondilla de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Rondilla\"", "directoriorelacionado0": "Carmen P\u00e9rez P\u00e9rez", "directoriorelacionado1": "C/ Alberto Fern\u00e1ndez 3 (Centro C\u00edvico Rondilla)", "directoriorelacionado2": "47010", "directoriorelacionado3": "983 426 408", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmro@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286660189, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura desarrolladas en colaboraci\u00f3n con el centro c\u00edvico</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p> </p>\n<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 21.000 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 76 t\u00edtulos de revistas y 9 diarios. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 4350 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores de acceso p\u00fablico con Internet y para consultas r\u00e1pidas <br />\n</p>", "codigo": "BMRON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223848685, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223848685/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.725782, "lat": 41.66397}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carracedelo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carracedelo", "directoriorelacionado0": "Maria Cruz Miguel \u00c1lvarez (Concejala) / Cristina Moral Vidal (Responsable)", "directoriorelacionado1": "Plaza del Ayuntamiento 1", "directoriorelacionado2": "24549", "directoriorelacionado3": "987 562 659 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ayuntamiento@carracedelo.org", "directoriorelacionado7": 1194937148058, "localidad": "Carracedelo", "localidad0": 1179297809201, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 17 a 19 h.<br />\n<strong>Verano: </strong>de 9 a 14 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Ludoteca</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CARRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224349994, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224349994/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.732516288757324, "lat": 42.55602819099177}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valderas", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valderas", "directoriorelacionado0": "V\u00edctor Velado Cambero", "directoriorelacionado1": "C/ Calvo Sotelo s/n", "directoriorelacionado2": "24220", "directoriorelacionado3": "987 763 159", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "aytovalderas@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1194505230189, "localidad": "Valderas", "localidad0": 1179297976230, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 16 a 20 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VDRAS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224746156, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224746156/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.442620515823364, "lat": 42.07808645257069}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Viana de Cega", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/973/185/viana_edificio,0.JPG' alt='Imagen de la biblioteca de Viana de Cega. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Viana de Cega", "directoriorelacionado0": "Juan Jes\u00fas de Lamadrid Casorr\u00e1n", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 4", "directoriorelacionado2": "47150", "directoriorelacionado3": "983 546 812", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cultura@vianadecega.gob.es", "directoriorelacionado7": 1284375332719, "localidad": "Viana de Cega", "localidad0": 1179469317172, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:00 a 20:00 h.</li>\n<li>Martes y jueves de 10:30 a 13:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Martes y jueves de 18:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<p>1 y 6 de enero de enero<br />\n3 de febrero (fiesta local)<br />\n17, 18 y 23 de abril<br />\n1 de mayo<br />\n15 de agosto<br />\n13 de octubre<br />\n8, 24, 25 y 31 de diciembre</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura, Club de lectura Entre L\u00edneas&rdquo;, presentaciones de libros, talleres, charlas y exposiciones.</li>\n<li>Punto de informaci\u00f3n Juvenil.</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 7.000 vol\u00famenes de libros, 1 peri\u00f3dico diario, 43 t\u00edtulos de revista y 600 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>26 puestos de consulta.</p>\n<p>Fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>6 ordenadores de acceso p\u00fablico a Internet.</p>", "codigo": "VIANA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284375289508, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284375289508/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250116, "geolocalizacion": {"lon": -4.752168, "lat": 41.528896}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Jos\u00e9 Manuel Villar Raso\" de \u00d3lvega", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00d3lvega", "directoriorelacionado0": "Ana M\u00aa Rodr\u00edguez Troiteiro", "directoriorelacionado1": "C/ Doctor Salcedo 36", "directoriorelacionado2": "42110", "directoriorelacionado3": "976 196 302", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.olvega@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1192514268757, "localidad": "\u00d3lvega", "localidad0": 1179469176006, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 16:30 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>40 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 1 OPAC. 8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.<br />\n</p>", "codigo": "OLVEG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223930577, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223930577/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250805, "geolocalizacion": {"lon": -1.984480619430542, "lat": 41.780296925093204}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Mayorga de Campos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mayorga de Campos (Centro C\u00edvico Modesto Lafuente)", "directoriorelacionado0": "Rodrigo Gil Santamar\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Derecha 23", "directoriorelacionado2": "47680", "directoriorelacionado3": "983 752 027", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca_mayorga@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193641886620, "localidad": "Mayorga", "localidad0": 1179469262536, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li> De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h. y de 17:00 a 21:00 h. </li>\n<li> S\u00e1bados: de 10:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas: </strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18, 23 y 27 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>27 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li> 8 , 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\nDisponemos aproximadamente de 6.800 libros, 19 t\u00edtulos de revista , 2 peri\u00f3dicos y 1.100 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>34 puestos de consulta, fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>7 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "MAYOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222346957, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222346957/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -5.263309478759766, "lat": 42.1674113938766}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Zamora - Candelaria/Bloques", "descripcionblob": "<p> <img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/767/33/candelaria.png' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Candelaria-Bloques", "directoriorelacionado0": "Beatriz Ma\u00edllo Ros\u00f3n", "directoriorelacionado1": "C/ Juan Sebasti\u00e1n Elcano 10", "directoriorelacionado2": "49020", "directoriorelacionado3": "980 512 726", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.candelaria@zamora.es", "directoriorelacionado7": 1192600782688, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469492024, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas de 09:00 a 14:00 h</li>\n<li>Tardes de 16:00 a 19:00? h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horaio especial:</strong> de 9:00 a 14:00 h</p>\n<ul>\n<li>Semana Santa (desde el viernes de Dolores al martes de Pascua, ambos inclusive)</li>\n<li>Verano (desde el 21 de junio al 8 de septiembre, ambos inclusive)</li>\n<li>Navidad (desde el 22 de diciembre al 7 de enero, ambos inclusive)</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo personal de documentos</li>\n<li>Pr\u00e9stamo colectivo</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Acceso p\u00fablico a Internet</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Reprograf\u00eda y referencia</li>\n<li>Visitas colectivas</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 25.200 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>7 peri\u00f3dicos diarios y 34 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 13.000 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 340 metros cuadrados</li>\n<li>79 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>7 ordenadores para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>10 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>5 impresoras para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "ZACAN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284359352736, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284359352736/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.731000900268555, "lat": 41.506906129240505}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Juan A. Posse\" de S. Andr\u00e9s del Rabanedo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Andr\u00e9s de Rabanedo", "directoriorelacionado0": "Luis Jos\u00e9 Artigue Holgado", "directoriorelacionado1": "Plaza del Ayuntamiento s/n", "directoriorelacionado2": "24010", "directoriorelacionado3": "987 848 730", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1194505242864, "localidad": "San Andr\u00e9s del Rabanedo", "localidad0": 1179297925721, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 10 a 13 h. y de 16:30 a 20:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224624910, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224624910/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140310, "geolocalizacion": {"lon": -5.604411363601685, "lat": 42.60689509043709}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sahag\u00fan", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sahag\u00fan", "directoriorelacionado0": "Carmen Sof\u00eda Cuenca Quintana", "directoriorelacionado1": "Plaza de Santiago 13", "directoriorelacionado2": "24320", "directoriorelacionado3": "987 782 169", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "soniacuen@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194505199698, "localidad": "Sahag\u00fan", "localidad0": 1179297924194, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong></p>\n<ul>\n<li>de 10:00 a 13:30 h. </li>\n<li>de 16:30 a 20:30 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "SAHAG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224620413, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224620413/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20221121, "geolocalizacion": {"lon": -5.029860734939575, "lat": 42.37114024462831}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Traspinedo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/354/39/traspinedo.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Traspinedo", "directoriorelacionado0": "Maribel Guerra", "directoriorelacionado1": "C/ Santib\u00e1\u00f1ez 2", "directoriorelacionado2": "47330", "directoriorelacionado3": "983 525 687", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotraspinedo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1284883764052, "localidad": "Traspinedo", "localidad0": 1179469307442, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<p>De lunes a viernes: de 16:30 a 19:30 h.</p>\n<p>Mi\u00e9rcoles y viernes: de 11:00 a 13:30 h.</p>\n<p><br />\n<strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>2, 3 y 4 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>7 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p><br />\n</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta, pr\u00e9stamo, lectura en sala, acceso a internet, informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y referencia, formaci\u00f3n de usuarios.</li>\n<li>Bebeteca, secci\u00f3n infantil y secci\u00f3n de adultos.</li>\n<li>Hemeroteca.</li>\n<li>Actividades de promoci\u00f3n de lectura y talleres infantiles.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\nDisponemos aproximadamente de 6.700 libros.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>37 puestos de consulta</p>\n<p>Impresora y esc\u00e1ner</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n<br />\n5 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet y 5 tablets</p>", "codigo": "TRASP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284884104718, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284884104718/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.473712, "lat": 41.575574}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villanueva del Campo (Zamora)", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/33/278/vnuev.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villanueva del Campo", "directoriorelacionado0": "Noema Climent Fayos", "directoriorelacionado1": "C/ Federico Arrazola s/n", "directoriorelacionado2": "49100", "directoriorelacionado3": "980 666 009 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 666 009 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.VNUEV@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344085074, "localidad": "Villanueva del Campo", "localidad0": 1179469486758, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>La biblioteca desde el 1 de julio hasta el 10 de septiembre abrir\u00e1 s\u00f3lo los mi\u00e9rcoles de 17:00 h a 19:00 h</strong></p>\n<p><strong>Horario:</strong></p>\n<p><strong>Invierno: </strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de 16:30 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a Viernes: </strong>de 17:00 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 12.200 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>2 peri\u00f3dicos diarios y 12 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.800 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 120 metros cuadrados</li>\n<li>20 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>2 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284359056234, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284359056234/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250703, "geolocalizacion": {"lon": -5.407805442810059, "lat": 41.986897135391786}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Golmayo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Golmayo", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Paz de Miguel G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "C/ Libertad n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "42190", "directoriorelacionado3": "975 397 588", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@golmayo.es", "directoriorelacionado7": 1284145906091, "localidad": "Golmayo", "localidad0": 1179469155602, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 17:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Mi\u00e9rcoles:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:30 a 12:30 h.</p>\n<p><strong>Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:30 a 12:15 h.</p>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto):</strong></p>\n<p><strong>Lunes:</strong><br />\nTardes: de 18:15 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Martes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 14:15 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>74 puestos de consulta. Fotocopiadora.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 1 OPAC. 4 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.</p>", "codigo": "GOLMA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223926552, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223926552/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230310, "geolocalizacion": {"lon": -2.500856, "lat": 41.776081}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n Europea de la Universidad de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n Europea. Valladolid", "directoriorelacionado0": "Nieves Centeno Malfaz", "directoriorelacionado1": "Plaza de Santa Cruz 5 3\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "47002", "directoriorelacionado3": "983 423 009", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cde@uva.es", "directoriorelacionado7": 1202287864626, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes: </strong>de 08:00 a 15:00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Acceso a bases de batos comunitarias a trav\u00e9s de Internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, orientaci\u00f3n sobre fondos bibliogr\u00e1ficos y documentales</li>\n<li>Acceso al documento primario</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Lectura de microfichas</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos</li>\n<li>Obtenci\u00f3n de documentos externos;</li>\n<li>Servicio de distribuci\u00f3n de publicaciones gratuitas de la U.E.<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><br />\nEl fondo documental cubre todos los \u00e1mbitos tem\u00e1ticos comunitarios. Entre sus fondos cuenta con el diario oficial de la Uni\u00f3n Europea, documentos institucionales, folletos divulgativos, jurisprudencia, bases de datos comunitarias en l\u00ednea...<br />\n<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284223942756, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223942756/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201202, "geolocalizacion": {"lon": -4.720924615030526, "lat": 41.65123729735098}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Burgos 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297447246, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBBU3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284782657457, "identificador": 1284782667685, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284782667685/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Azc\u00e1rate de la Fundaci\u00f3n Sierra Pambley (Le\u00f3n)", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Azc\u00e1rate. Le\u00f3n", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Sierra Pambley 2", "directoriorelacionado2": "24003", "directoriorelacionado3": "987 229 369", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca1@sierrapambley.org", "directoriorelacionado7": 1201083669562, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860983, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 17 a 20:30 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos</li>\n<li>Visitas guiadas y cesi\u00f3n de espacios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Est\u00e1 formada por una colecci\u00f3n bibliogr\u00e1fica que incluye monograf\u00edas y publicaciones peri\u00f3dicas. Los contenidos est\u00e1n ligados principalmente a las materias de las ciencias sociales, historia, geograf\u00eda y pedagog\u00eda.<br />\n<br />\nCuenta con un importante fondo procedente de las Escuelas de la Fundaci\u00f3n Sierra Pambley, de la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza y de la donaci\u00f3n efectuada por los herederos de Gurmesindo de Azc\u00e1rate.</p>", "codigo": "FUNSP", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309978434, "identificador": 1284224776906, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/es/bibliotecaleon/bibliotecas-leon/biblioteca-azcarate-fundacion-sierra.html", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.56781530380249, "lat": 42.5992744140655}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309959096, "identificador": 1284782700216, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaValladolid/es/Plantilla100Detalle/1284354142485/Institucion/1284782700216/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Do\u00f1a Pilar\" de Zarat\u00e1n", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/166/750/exterior1,1.jpg' alt='Imagen de la biblioteca de Zarat\u00e1n. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Do\u00f1a Pilar\" de Zarat\u00e1n", "directoriorelacionado0": "Fernando Reoyo Rivas", "directoriorelacionado1": "C/ Trasiglesia s/n", "directoriorelacionado2": "47610", "directoriorelacionado3": "983 338 123", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.zaratan@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344709583, "localidad": "Zarat\u00e1n", "localidad0": 1179469328477, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:00 a 21:00 h</li>\n<li>S\u00e1bados de 10:00 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<p>Del 21 de junio al 13 de septiembre.</p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de lunes a viernes: de 9:00 a 14:30 h.</li>\n<li>Tardes: martes y jueves: de 17:00 a 20:00 h.</li>\n<li>S\u00e1bados: cerrado</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1, 4 y 6 de enero</li>\n<li>12, 17, 18, 19 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>20 de junio (fiesta local)</li>\n<li>Todos los s\u00e1bados del 21 de junio al 13 de septiembre (ambos incluidos)</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 y 3 de noviembre</li>\n<li>6, 8, 24, 25, y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 10.100 libros, 1 peri\u00f3dico diario, 12 revistas y 1.750 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>72 puestos de consulta</p>\n<p>Impresora y esc\u00e1ner<br />\n</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet</p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "ZARAT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222860944, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222860944/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241217, "geolocalizacion": {"lon": -4.7840705, "lat": 41.661}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Alfoz de Quintanadue\u00f1as", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/981/300/BBU_Quintanadue%C3%B1as.jpg' alt='Imagen de la entrada a la sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Alfoz de Quintanadue\u00f1as", "directoriorelacionado0": "Guillermo Mart\u00edn Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Las Violetas 1", "directoriorelacionado2": "09197", "directoriorelacionado3": "947 292 500", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@alfozdequintanaduenas.es", "directoriorelacionado7": 1284167362280, "localidad": "Quintanadue\u00f1as", "localidad0": 1179297748809, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a jueves: 9:00 a 14:00 h.; 16:00 a 19:00 h. Viernes: 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales y multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "QDUEN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223168387, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223168387/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220123, "geolocalizacion": {"lon": -3.7332916259765625, "lat": 42.40115038362433}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Real Academia de Historia y Arte de San Quirce", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/919/15/biblioteca%20machadiana.gif' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Real Academia de Historia y Arte de San Quirce", "directoriorelacionado0": "Juan Antonio del Barrio", "directoriorelacionado1": "C/ de Capuchinos Alta 4 y 6", "directoriorelacionado2": "40001", "directoriorelacionado3": "921 113 329", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "svilches@dipsegovia.es", "directoriorelacionado7": 1285119956619, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298564796, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Pueden consultarse los fondos, 2 jueves al mes previa cita.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Su colecci\u00f3n, integrada por los fondos provenientes de la Universidad Popular de Segovia y por el Fondo Machadiano&rdquo;, procedente de la colecci\u00f3n particular del poeta y donado por \u00e9l a la biblioteca inicial de la Universidad Popular, cuenta actualmente con unos 2.000 ejemplares.</p>\n<p>La Biblioteca Machadiana incluye ediciones de teatro de los hermanos Machado y carteles de sus estrenos, incluso de sus adaptaciones cinematogr\u00e1ficas posteriores. Dispone tambi\u00e9n de ejemplares de la Hora de Espa\u00f1a&rdquo;, en la que Machado publicar\u00eda muchos art\u00edculos de cr\u00edtica literaria y de pol\u00edtica, as\u00ed como ediciones de los libros de poes\u00eda de Guiomar: \"Huerto cerrado\" (1928), \"Esencias\" (1930) o su libro de memorias \"S\u00ed, soy Guiomar. Memorias de mi vida\". Adem\u00e1s se recogen diversas ediciones de la poes\u00eda de Antonio Machado, traducciones a diversos idiomas y estudios sobre s vida y obra.</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284935612557, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284935612557/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20211221, "geolocalizacion": {"lon": -4.1231993, "lat": 40.9518246}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentes de Ropel (Zamora)", "descripcionblob": "<p></p>\n<p></p>\n<p></p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/422/526/ropel250.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentes de Ropel", "directoriorelacionado0": "Rosa Mar\u00eda Garc\u00eda Panizo", "directoriorelacionado1": "Plaza de Alfonso XIII 1", "directoriorelacionado2": "49670", "directoriorelacionado3": "980 663 005 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 663 005 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.ROPEL@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344048445, "localidad": "Fuentes de Ropel", "localidad0": 1179469367235, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno </strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes<strong>: </strong>18:00 a 20:00</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes<strong>: </strong>19:00 a 21:00</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 13.800 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.100 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 75 metros cuadrados</li>\n<li>47 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>5 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "ROPEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225629222, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225629222/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190527, "geolocalizacion": {"lon": -5.54534912109375, "lat": 42.0028126876299}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de Burgos", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/123/820/BPBU%20arquitecta2,0.jpg' alt='Imagen de un detalle de la fachada actual de la Biblioteca de Burgos'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Burgos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza San Juan s/n", "directoriorelacionado2": "09004", "directoriorelacionado3": "947 256 419", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpburgos@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284259518643, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: continuo de 9:00 a 21:00 h.<br />\nS\u00e1bados: ma\u00f1anas de 9:00 a 14:00 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Infantil y adulto, renovaciones, reservas y m\u00e1quina de autopr\u00e9stamo. Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura para el acceso a obras de referencia. Hemeroteca, para la consulta de prensa, revistas y publicaciones oficiales.</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y de referencia. Consultas sobre el uso de la biblioteca, recursos de informaci\u00f3n disponibles, etc.</li>\n<li>Internet y ofim\u00e1tica. 5 puestos de acceso a Internet y Word para la elaboraci\u00f3n de documentos. Conexi\u00f3n Wifi.</li>\n<li>Infantil y juvenil. Servicios y colecciones espec\u00edficamente adaptados para los usuarios m\u00e1s peque\u00f1os de la biblioteca. Formaci\u00f3n de usuarios para grupos de escolares.</li>\n<li>Fondo local. Publicaciones impresas en la provincia de Burgos (procedentes de Dep\u00f3sito Legal), obras de tem\u00e1tica burgalesa y escritas por autores nacidos o vinculados a la provincia. <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, recursos electr\u00f3nicos y multimedia. <br />\n.</li>\n</ul>", "codigo": "BPBUR", "directorio_superior": "Bibliotecas_Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309952789, "identificador": 1284222329480, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222329480/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.6957380175590515, "lat": 42.34259274212382}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villaquilambre", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villaquilambre", "directoriorelacionado0": "Pedro Carnicero", "directoriorelacionado1": "C/ La Era s/n", "directoriorelacionado2": "24193", "directoriorelacionado3": "987 287 211", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@villaquilambre.es", "directoriorelacionado7": 1194505266907, "localidad": "Villaquilambre", "localidad0": 1179298025102, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong><br />\nde 17:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Julio y agosto:</strong><br />\nCerrado</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VQUIL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224765407, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224765407/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190703, "geolocalizacion": {"lon": -5.558888912200928, "lat": 42.647454561604285}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de \u00c1vila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Avila", "identificador_directorio_superior": 1284309950800, "identificador": 1284309964687, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309964687/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Valladolid 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBVA2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284782700216, "identificador": 1284782703095, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaValladolid/es/Plantilla100Detalle/1284354142485/Institucion/1284782703095/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Parque Alameda de Valladolid", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/341/457/BMVA_ParqueAlameda22,0.jpg' alt='Foto del exterior de la biblioteca de Parque Alameda'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Parque Alameda\"", "directoriorelacionado0": "Luc\u00eda Dom\u00ednguez Gago", "directoriorelacionado1": "C/ Armu\u00f1a 3 (Centro C\u00edvico \"Jos\u00e9 Mar\u00eda Luemo\")", "directoriorelacionado2": "47008", "directoriorelacionado3": "983 426 309", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmpa@ava.es", "directoriorelacionado7": 1203344068903, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 8000 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 130 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n</p>", "codigo": "BMALA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223026216, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223026216/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.7494087, "lat": 41.620483}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Museo Numantino. Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en prehistoria, arqueolog\u00eda, arte...</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Museo Numantino. Soria", "directoriorelacionado0": "Miguel \u00c1ngel Rufas Guti\u00e9rrez", "directoriorelacionado1": "C/ El Espol\u00f3n 8", "directoriorelacionado2": "42001", "directoriorelacionado3": "975 221 428", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200416928216, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>8:30 a 15:00 y 17:00 a 19:30 h. (lunes a viernes)<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Secci\u00f3n Local</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas y fondo antiguo.</p>", "codigo": "MUSOR", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224079773, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224079773/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -2.470228672027588, "lat": 41.7644778901317}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalapiedra", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalapiedra", "directoriorelacionado0": "Jes\u00fas Benito Zazo", "directoriorelacionado1": "Plaza de Ram\u00f3n Laporta 1", "directoriorelacionado2": "37400", "directoriorelacionado3": "923 530 001", "directoriorelacionado4": "923 530 001", "directoriorelacionado5": "bibliojesus@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195687000475, "localidad": "Cantalapiedra", "localidad0": 1179298211651, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 18:00 h. a 21:00 h. (lunes a viernes); de 11:30 h. a 14:00 h. (s\u00e1bados)</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo, consulta en sala, ordenador, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas </li>\n</ul>", "codigo": "CANTA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225832208, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225832208/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.182371139526367, "lat": 41.12533617820947}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuenteguinaldo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuenteguinaldo", "directoriorelacionado0": "Tomi S\u00e1nchez Carre\u00f1o", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Constituci\u00f3n 1", "directoriorelacionado2": "37540", "directoriorelacionado3": "923 471 000", "directoriorelacionado4": "923 471 001", "directoriorelacionado5": "tomibibli@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195686970803, "localidad": "Fuenteguinaldo", "localidad0": 1179298244590, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 19:30 horas (lunes a viernes) y de 11:00 a 13:30 horas (s\u00e1bados)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, pr\u00e9stamo, hemeroteca, filmoteca, videoteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "FUENT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225855009, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225855009/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.747751235961914, "lat": 40.44786150194002}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Nelson Mandela\" de Terradillos / El Encinar", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Terradillos/El Encinar", "directoriorelacionado0": "Sinforiana Casero Izquierdo", "directoriorelacionado1": "Trasera de Calle Tormes s/n", "directoriorelacionado2": "37190", "directoriorelacionado3": "923 373 165", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayto.terradillos.com", "directoriorelacionado7": 1195801345670, "localidad": "Terradillos", "localidad0": 1179298355297, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 15:00 a 22:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros, sala de lectura, sala de actividades</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "TERRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225874271, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225874271/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.584144592285156, "lat": 40.88357190912476}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de \u00c1vila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Avila", "identificador_directorio_superior": 1284309950800, "identificador": 1284782653300, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284782653300/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Asociado de la UNED en Zamora (Zamora)", "descripcionblob": "<p>La biblioteca presta servicio a los alumnos matriculados en los estudios impartidos por el Centro Asociado de la UNED en Zamora.<br />\nTambi\u00e9n gestiona los servicios de pr\u00e9stamo y consulta de la biblioteca del antiguo Colegio Universitario de Zamora.<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Colegio Universitario (UNED)", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Canas Nogales", "directoriorelacionado1": "Calle San Torcuato 43. Colegio Universitario", "directoriorelacionado2": "49014", "directoriorelacionado3": "980528399", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@zamora.uned.es", "directoriorelacionado7": 1197282411668, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes de 10 a 14 horas y 17:30 a 20:30 h.</p>\n<p><br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:\n<ul>\n<li>Bibliograf\u00eda b\u00e1sica en su totalidad y parte de la complementaria de todos los estudios y asignaturas impartidas en la UNED.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Equipamiento:\n<ul>\n<li>3 ordenadores en la Sala de Pr\u00e9stamo</li>\n<li>1 ordenador Sala de trabajo en grupo</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222753688, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222753688/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231030, "geolocalizacion": {"lon": -5.7437199, "lat": 41.5076212}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Hontanares de Eresma", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/661/891/BPSE-BM_HontanaresEresma1,0.JPG' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Hontanares de Eresma'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Hontanares de Eresma", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jes\u00fas Albertos Tenorio", "directoriorelacionado1": "C/ Iglesia 21 (Centro Cultural 1\u00aa planta)", "directoriorelacionado2": "40490", "directoriorelacionado3": "921 491 176", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "hontanaresbiblioteca@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1239801019424, "localidad": "Hontanares de Eresma", "localidad0": 1179298451869, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a Viernes: 16:00 a 20:00 h.</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles: 11:30 a 13:30 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 38 puestos de consulta.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico: </strong>1 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 7 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet compartidos con Centro Cultural.</p>", "codigo": "HONTA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220725044, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220725044/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.2026362741596826, "lat": 40.983333157942596}},{"nombreentidad": "Biblioteca Leonesa. Diputaci\u00f3n-ILC", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Leonesa. Diputaci\u00f3n-ILC", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Santa Nonia 3", "directoriorelacionado2": "24003", "directoriorelacionado3": "987 207 344", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ilc@dipuleon.es", "directoriorelacionado7": 1201083671346, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860983, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 8:00 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala </li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Dedicada a recuperar, conservar y poner a disposici\u00f3n de los investigadores y usuarios el patrimonio bibliogr\u00e1fico provincial, cuenta con un amplio fondo especializado en tema y autor leon\u00e9s.</p>", "codigo": "BDBER", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309978434, "identificador": 1284224803484, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/es/bibliotecaleon/bibliotecas-leon/biblioteca-leonesa-instituto-leones.html", "actualizacionmetadatos": 20220401, "geolocalizacion": {"lon": -5.571720600128174, "lat": 42.59533340853173}},{"nombreentidad": "Biblioteca de Castilla y Le\u00f3n - Biblioteca P\u00fablica de Valladolid", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/655/197/edificio,0.JPG' alt='Imagen de la Biblioteca de Castilla y Le\u00f3n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de Castilla y Le\u00f3n", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de la Trinidad 2", "directoriorelacionado2": "47003", "directoriorelacionado3": "983 358 599", "directoriorelacionado4": "983 359 040", "directoriorelacionado5": "bcl@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284293999085, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual:</strong></p>\n<p>De lunes a viernes: de 8:00 a 21:45 h<br />\nS\u00e1bados: de 8:00 a 14:45 h</p>\n<p><strong>Sala infantil:</strong></p>\n<p>De lunes a viernes: de 12:30 a 21:30 h<br />\nS\u00e1bados: de 10:00 a 14:30 h<br />\nD\u00edas sin cole: de 10:00 a 21:30 h<br />\n</p>\n<p></p>\n<p><strong>Durante el a\u00f1o 2025 la biblioteca permanecer\u00e1 cerrada los d\u00edas</strong>:</p>\n<ul>\n<li>1 de enero, A\u00f1o Nuevo.</li>\n<li>6 de enero, Epifan\u00eda del Se\u00f1or.</li>\n<li>17, 18 y 19 (s\u00e1bado) de abril, Semana Santa.</li>\n<li>23 de abril, Fiesta de la Comunidad Aut\u00f3noma.</li>\n<li>1 de mayo, Fiesta del Trabajo.</li>\n<li>13 de mayo, San Pedro Regalado</li>\n<li>15 de agosto, Asunci\u00f3n de la Virgen.</li>\n<li>S\u00e1bados 9 y 16 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre, Virgen de San Lorenzo.</li>\n<li>13 de octubre, por traslado de la Fiesta Nacional de Espa\u00f1a, 12 de octubre.</li>\n<li>1 de noviembre, Todos los Santos.</li>\n<li>6 de diciembre, D\u00eda de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.</li>\n<li>8 de diciembre, Inmaculada Concepci\u00f3n.</li>\n<li>24 y 25 de diciembre, Nochebuena y Natividad del Se\u00f1or.</li>\n<li>31 de diciembre, Nochevieja.</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li><strong>Consulta</strong>. Salas de lectura para el acceso a obras de referencia, publicaciones en microfilm y fondos audiovisuales.</li>\n<li><strong>Pr\u00e9stamo</strong>. Individual o a colectivos. Interbibliotecario. De la secci\u00f3n profesional, sobre una parte de sus fondos.</li>\n<li><strong>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica </strong></li>\n<li><strong>Acceso al documento</strong>. Para usuarios e instituciones. Incluye los servicios de reproducci\u00f3n de documentos de la unidad de digitalizaci\u00f3n.</li>\n<li><strong>Acceso a Internet </strong></li>\n<li><strong>Actividades culturales</strong></li>\n<li>Como <strong>cabecera del Sistema </strong>de Bibliotecas de Castilla y Le\u00f3n, proporciona asesoramiento t\u00e9cnico bibliotecario y coordina la incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas y la gesti\u00f3n de proyectos cooperativos en toda la red.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros, libros electr\u00f3nicos, partituras, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, material gr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico, as\u00ed como recursos electr\u00f3nicos y multimedia.</li>\n<li>Fondo de Dep\u00f3sito Legal. Se recibe un ejemplar de todo el material impreso o producido en cualquier soporte en el territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma.</li>\n<li>Colecci\u00f3n sobre Castilla y Le\u00f3n. Incorpora mediante compra, novedades, fondo antiguo, facs\u00edmiles, etc. de tem\u00e1tica o autores castellanos y leoneses, no ingresados por Dep\u00f3sito Legal.</li>\n<li>Es depositaria de tres ejemplares de todas las obras editadas por las instituciones de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, y todas aquellas en las que \u00e9sta participa de forma significativa.</li>\n<li>Fondos provenientes de donaciones y legados.</li>\n<li>Colecci\u00f3n profesional sobre Biblioteconom\u00eda y Documentaci\u00f3n.</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "BPVAL", "directorio_superior": "Bibliotecas Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309959096, "identificador": 1284219554592, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284219554592/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250913, "geolocalizacion": {"lon": -4.729791283607483, "lat": 41.65746311219742}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Quintanar de la Sierra", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/306/915/BBU_BM_Quintanar.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de Quintanar de la Sierra'>", "directoriorelacionado": "Casa de Cultura (Biblioteca)", "directoriorelacionado0": "Belinda Blanco Pablo", "directoriorelacionado1": "C/ La Fuente 2", "directoriorelacionado2": "09670", "directoriorelacionado3": "947 395 389", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaquintanar@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378559579, "localidad": "Quintanar de la Sierra", "localidad0": 1179297602698, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno (octubre-junio)</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes, martes, jueves y viernes de 18:00 h. a 21:00 h.</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles de 9:00 h. a 14:00 h. </li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Horario de verano (julio-septiembre)</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes de 9:00 h. a 12:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales y multimedia</li>\n</ul>", "codigo": "QUINT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223174754, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223174754/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.039822578430176, "lat": 41.981765195893914}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Almaz\u00e1n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Almaz\u00e1n", "directoriorelacionado0": "Ana Isabel Ib\u00e1\u00f1ez Soriano", "directoriorelacionado1": "C/ Plaza de los Olmos 7", "directoriorelacionado2": "42200", "directoriorelacionado3": "975 301 280", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "tirsobiblio@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194246974817, "localidad": "Almaz\u00e1n", "localidad0": 1179469108169, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Inverno</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:30 a 13:00 h. ; Tardes: de 17:00 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>S\u00e1bados:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:30 a 13:00 h.</p>\n<p><strong>Verano (julio y agosto)</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 8:30 a 14:30 h. ; Tardes: cerrado.</p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>90 puestos de consulta. Fotocopiadora</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>2 ordenador uso interno. 1 OPAC. 5 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi. </p>", "codigo": "ALMAZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223903798, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223903798/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230310, "geolocalizacion": {"lon": -2.535223960876465, "lat": 41.48620577874484}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309960524, "identificador": 1284309985871, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309985871/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas_Avila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309950800, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309950800/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Posada de la Feria\" de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/348/414/BPAV_BM_PosadaFeria.jpg' alt='Fotograf\u00eda Venta del \"T\u00edo Goriche\"'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Beatriz Jim\u00e9nez del Monte", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Feria 2", "directoriorelacionado2": "05002", "directoriorelacionado3": "920 354 000 Ext. 805", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "posada@ayuntavila.com", "directoriorelacionado7": 1193641946056, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nde 9:00h a 20:30h<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>:<br />\nde 10:00h a 14:00h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo Local</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la Lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>968 m2</li>\n<li>118 puestos de consulta</li>\n<li>494 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>5 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>4 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "PFERI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309986403, "identificador": 1284221938403, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221938403/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.699997305870056, "lat": 40.651410232749015}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Salamanca 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSA1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284782689674, "identificador": 1284782691711, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284782691711/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309981443, "identificador": 1284310019569, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310019569/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210909, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalpino", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantalpino", "directoriorelacionado0": "Cristina L\u00f3pez Peralta", "directoriorelacionado1": "C/ Vallesa 28", "directoriorelacionado2": "37405", "directoriorelacionado3": "923 532 252", "directoriorelacionado4": "923 532 151", "directoriorelacionado5": "amarlo9@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195687015392, "localidad": "Cantalpino", "localidad0": 1179298211879, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 18:00 h. a 20:00 h. (lunes a viernes) </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala de lectura, pr\u00e9stamo de libros, hemeroteca, videoteca y CD's</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos Sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "CANTP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225833525, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225833525/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.330471992492676, "lat": 41.05459904869285}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de B\u00e9jar", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santib\u00e1\u00f1ez de B\u00e9jar", "directoriorelacionado0": "Ana S\u00e1nchez Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "C/ Consistorio 13", "directoriorelacionado2": "37740", "directoriorelacionado3": "923 594 001", "directoriorelacionado4": "923 594 001", "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1195801333655, "localidad": "Santib\u00e1\u00f1ez de B\u00e9jar", "localidad0": 1179298334784, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:30 a 20:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, pr\u00e9stamo, Hemeroteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "SANTB", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225870906, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225870906/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.610666275024414, "lat": 40.488541589366456}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamayor", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/926/709/BPSA_BM_Villamayor,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Villamayor'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villamayor", "directoriorelacionado0": "Manuel Hern\u00e1ndez Leal", "directoriorelacionado1": "C/ Escuelas menores s/n", "directoriorelacionado2": "37185", "directoriorelacionado3": "923 305 671", "directoriorelacionado4": "923 286 438", "directoriorelacionado5": "biblioteca@villamayor.es", "directoriorelacionado7": 1195801348078, "localidad": "Villamayor", "localidad0": 1179298370510, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 10:00 a 13:00 horas y de 16:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo, internet gratuito, catalogaci\u00f3n informatizada, prensa diaria, actividades de animaci\u00f3n a la lectura, conexi\u00f3n a internet <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "VARMU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225879135, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225879135/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -5.6946516036987305, "lat": 40.99658118535363}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Madrigal de las Altas Torres", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/438/412/BPAV_BM_Madrigal.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Madrigal de las Altas Torres", "directoriorelacionado0": "Joana Arias", "directoriorelacionado1": "Plaza del Cristo s/n", "directoriorelacionado2": "05220", "directoriorelacionado3": "920 320 001", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "madrigalturismo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120403593, "localidad": "Madrigal de las Altas Torres", "localidad0": 1179297227165, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>La biblioteca permanecer\u00e1 cerrada mientras duren las obras de acondicionamiento de sus espacios.</p>\n<p>Se hacen prestamos de libros a trav\u00e9s de estos tel\u00e9fonos:</p>\n<ul>\n<li>Ayuntamiento: <strong>920320001</strong></li>\n<li>Turismo <strong>920320699</strong> / <strong>661502613</strong></li>\n</ul>\n<p>Se atiende con cita previa a las demandas.</p>\n<p>Persona de contacto: Joana Arias</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Pr\u00e9stamo audiovisuales</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222040341, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222040341/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200527, "geolocalizacion": {"lon": -4.9970680475234985, "lat": 41.08713076718527}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mor\u00f3n de Almaz\u00e1n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mor\u00f3n de Almaz\u00e1n", "directoriorelacionado0": "Ana Bel\u00e9n Vicente Grande", "directoriorelacionado1": "Avda. La Estaci\u00f3n 2", "directoriorelacionado2": "42223", "directoriorelacionado3": "975306001", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.moron@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247037976, "localidad": "Mor\u00f3n de Almaz\u00e1n", "localidad0": 1179469170151, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Martes:</strong><br />\nTardes: de 18:00 a 20:00 h.</p>\n<strong>Viernes:</strong><br />\nTardes: de 18:30 a 21:00 h.\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>15 puestos de consulta.</p>", "codigo": "MORON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223929413, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223929413/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220426, "geolocalizacion": {"lon": -2.4132156372070312, "lat": 41.41466798546652}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 6", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE6", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782683633, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782683633/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Fundaci\u00f3n Cultural \"Profesor Cantera\". Miranda de Ebro", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en estudios sefard\u00edes, historia medieval, historia local, literatura medieval y temas hebraicos. Colecciones especiales: Fondo Francisco Cantera Burgos</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Fundaci\u00f3n Cultural Profesor Cantera Burgos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Camino Anduva 82", "directoriorelacionado2": "09200", "directoriorelacionado3": "947 311 137", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@fundacioncantera.org", "directoriorelacionado7": 1202288129222, "localidad": "Miranda de Ebro", "localidad0": 1179297563870, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 9:30 a 13:30 h ; Visitas concertadas en horario y fechas determinadas.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso libre", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Internet</li>\n<li>Lector CD-ROM</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Impresora</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, publicaciones peri\u00f3dicas, mapas, planos y fondo antiguo</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223179314, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223179314/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180904, "geolocalizacion": {"lon": -2.943606376647949, "lat": 42.68417051598888}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pinilla", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/153/848/BPLE_BM_Pinilla_1,0.gif' alt='Biblioteca de Pinilla. Le\u00f3n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pinilla", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Encina Gonz\u00e1lez Silva", "directoriorelacionado1": "C/ Victoriano Cr\u00e9mer 1-5", "directoriorelacionado2": "24010", "directoriorelacionado3": "987 221 504", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecapinilla@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194505240254, "localidad": "Barrio de Pinilla", "localidad0": 1179297925415, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 10 a 14 h. y de 17 a 20 h.<br />\n<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Zona Wi-fi</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "PINIL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224557669, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224557669/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.5930495, "lat": 42.6052999}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Simancas", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/341/651/Biblioteca%20500x.jpg' alt='Foto del interior de la biblioteca de Simancas'>\n<p></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Simancas", "directoriorelacionado0": "Evangelina Valent\u00edn G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "C/ Ca\u00f1uelo s/n", "directoriorelacionado2": "47130", "directoriorelacionado3": "983 590 409", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@simancas.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641922144, "localidad": "Simancas", "localidad0": 1179469300497, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas (L-X-V): de 10:30 a 12:30 h.</li>\n<li>Tardes (de lunes a viernes): de 17:00 a 21:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>6 y 15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><br />\nDisponemos aproximadamente de 19.000 libros, 10 t\u00edtulos de revistas, 4 peri\u00f3dicos y 3.200 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong><br />\n109 puestos de consulta<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n13 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "SIMAN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222676849, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222676849/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.829156398773193, "lat": 41.58871053907875}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Salas de los Infantes", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/22/282/BPBU_BM_Salas_Exterior,0.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de Salas'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Salas de los Infantes", "directoriorelacionado0": "Anunciaci\u00f3n Garc\u00eda Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "Avda. Infantes de Lara 13", "directoriorelacionado2": "09600", "directoriorelacionado3": "947 380 391", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mailto:salasdelosinfantes@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378559737, "localidad": "Salas de los Infantes", "localidad0": 1179297614626, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 11:00 a 14:00 h ; 17:30 a 21:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales y multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "SALAS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223201294, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223201294/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.285083770751953, "lat": 42.02280514386089}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Padre Marcelo\" de Velilla del R\u00edo Carri\u00f3n (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/1003/256/WPA_BM_Velilla,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Velilla del R\u00edo Carri\u00f3n (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Velilla del R\u00edo Carri\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Olga Piedrabuena Mancebo", "directoriorelacionado1": "C/ San Juan s/n", "directoriorelacionado2": "34886", "directoriorelacionado3": "979 861 160", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@velilladelriocarrion.es", "directoriorelacionado7": 1195196685805, "localidad": "Velilla del R\u00edo Carri\u00f3n", "localidad0": 1179298132268, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 17 a 20 h.<br />\n<strong>Verano (julio y agosto),</strong> de 11 a 14 h.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo Interbibliotecaro.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VELIL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224655085, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224655085/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20211029, "geolocalizacion": {"lon": -4.847400784492493, "lat": 42.82580130248629}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medinaceli", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medinaceli", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Severo Ochoa 12", "directoriorelacionado2": "42240", "directoriorelacionado3": "975326053", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.medinaceli@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247024300, "localidad": "Medinaceli", "localidad0": 1179469164193, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes y Jueves:</strong><br />\nTardes: de 17:00 a 18:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>67 puestos de consulta.</p>", "codigo": "MCELI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223928487, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223928487/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220505, "geolocalizacion": {"lon": -2.424008846282959, "lat": 41.16540935714983}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Le\u00f3n", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Santa Nonia 5", "directoriorelacionado2": "24003", "directoriorelacionado3": "987 206 710", "directoriorelacionado4": "987 203 025", "directoriorelacionado5": "bpleon@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284248875439, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes de 9:00 a 21:20 h.</p>\n<p>S\u00e1bados de 9:00 a 14:00 h.<br />\nTardes cerrado.</p>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto)</strong></p>\n<p>Lunes a viernes de 9:00 a 15:00 h.<br />\nS\u00e1bado de 9:00 a 14:00 h.<br />\nTardes cerrado.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Infantil y adulto, renovaciones, reservas. Pr\u00e9stamo interbibliotecario. Pr\u00e9stamo especial para instituciones.</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura para el acceso a obras de referencia. Hemeroteca, para la consulta de prensa, revistas y publicaciones oficiales. Sala de audiovisuales, con posibilidad de audici\u00f3n y visionado en sala para fondos no prestables.</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y de referencia. Consultas sobre el uso de la biblioteca, recursos de informaci\u00f3n disponibles, etc.</li>\n<li>Internet y ofim\u00e1tica. Sala con puestos de acceso a Internet y paquetes de Office para la elaboraci\u00f3n de documentos.</li>\n<li>Infantil y juvenil. Servicios y colecciones espec\u00edficamente adaptados para los usuarios m\u00e1s peque\u00f1os de la biblioteca.</li>\n<li>Fondo local. Publicaciones impresas en la provincia de Le\u00f3n (procedentes de Dep\u00f3sito Legal), obras de tem\u00e1tica leonesa y escritas por autores nacidos o muy vinculados a la provincia.</li>\n<li>Visitas guiadas para grupos de escolares y adultos pertenecientes a colectivos e instituciones.<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Libros, partituras, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, material gr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico, as\u00ed como recursos electr\u00f3nicos y multimedia. <br />\n</p>", "codigo": "BPLEO", "directorio_superior": "Bibliotecas Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309953602, "identificador": 1284310706115, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284310706115/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190704, "geolocalizacion": {"lon": -5.571860074996948, "lat": 42.59542818513674}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Marta de Tormes", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/966/726/BSA%20BM%20Santa%20MArta.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Marta de Tormes", "directoriorelacionado0": "Carmen Villarrubia Montero de Espinosa", "directoriorelacionado1": "C/ UNICEF s/n", "directoriorelacionado2": "37900", "directoriorelacionado3": "923 130 307", "directoriorelacionado4": "923 201 178", "directoriorelacionado5": "biblioteca@santamartadetormes.org", "directoriorelacionado7": 1195686998247, "localidad": "Santa Marta de Tormes", "localidad0": 1179298334099, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 11:00 a 14:00 horas y de 17:00 a 20:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Servicio de consulta, de lectura en sala, de pr\u00e9stamo a domicilio, de extensi\u00f3n bibliotecaria, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "SMTOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225869458, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225869458/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230905, "geolocalizacion": {"lon": -5.633289814868477, "lat": 40.94590923312041}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Armunia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Armunia", "directoriorelacionado0": "Guillermo Revuelta D\u00edaz-Faes", "directoriorelacionado1": "San Juan Bosco 33", "directoriorelacionado2": "24009", "directoriorelacionado3": "987 218 760", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "guillermo.revuelta@aytoleon.es", "directoriorelacionado7": 1213708662866, "localidad": "Armunia", "localidad0": 1179297860830, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9 a 15 h.<br />\n<strong>Fiestas locales y verano</strong>: de 9 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284224518120, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224518120/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.588779449462891, "lat": 42.57599596720626}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de \u00c1vila 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192481, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBAV1", "directorio_superior": "Bibliobuses de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284782653300, "identificador": 1284782655583, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284782655583/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309978810, "identificador": 1284310019205, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310019205/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Guardo (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/890/841/WPA_BM_Guardo,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Guardo (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Guardo", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda del Carmen D\u00edez Valdivieso", "directoriorelacionado1": "C/ Santa B\u00e1rbara s/n", "directoriorelacionado2": "34880", "directoriorelacionado3": "979 852 590", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@guardo.org", "directoriorelacionado7": 1195196637859, "localidad": "Guardo", "localidad0": 1179298084384, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 13:30 h. </li>\n<li>Tardes: de 16:00 a 19:30 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Impresora</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "GUARD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224538728, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224538728/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220125, "geolocalizacion": {"lon": -4.846526384353638, "lat": 42.78938565418172}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Huerta del Rey \"Francisco Pino\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Francisco Pino\"", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Asunci\u00f3n Gonz\u00e1lez Meriel", "directoriorelacionado1": "C/ Francisco Hern\u00e1ndez Pacheco s/n (Centro C\u00edvico Integrado \"Jos\u00e9 Luis Mosquera\")", "directoriorelacionado2": "47014", "directoriorelacionado3": "983 426 063", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmfp@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286660187, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 20210 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 89 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 3600 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>56 puestos de consulta y hemeroteca; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMHUE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223020701, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223020701/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.741201400756836, "lat": 41.64912207488241}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Zona Sur \"Rosa Chacel\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Rosa Chacel\"", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Pza. Juan de Austria 11 (Centro C\u00edvico Zona Sur)", "directoriorelacionado2": "47006", "directoriorelacionado3": "983 426 343", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmrc@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286543487, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 39.300 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 107 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 3200 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMSUR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223913774, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223913774/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.7399926, "lat": 41.63807}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"Huelgas-El Pilar\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/474/964/9-Huelgas-El%20Pilar.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"Huelgas-El Pilar\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Gumiel de Iz\u00e1n s/n - Centro C\u00edvico", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 288 883", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018544413, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 16:30 h a 21:30 h.</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 h a 14:00 </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Sala infantil</li>\n<li>Conexi\u00f3n Wifi</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCHU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018257175, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018257175/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210120, "geolocalizacion": {"lon": -3.717378, "lat": 42.3351868}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de P\u00e1ramo del Sil", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de P\u00e1ramo del Sil", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Elena Alonso Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "Camino Matalavilla s/n", "directoriorelacionado2": "24470", "directoriorelacionado3": "987 526 043 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@paramodelsil.es", "directoriorelacionado7": 1194505264160, "localidad": "P\u00e1ramo del Sil", "localidad0": 1179297882078, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17 a 19 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "PARSI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224548731, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224548731/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.4881885051727295, "lat": 42.82028897355764}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Marina del Rey", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Marina del Rey", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jes\u00fas S\u00e1nchez Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "C/ Dr. V\u00e9lez 28", "directoriorelacionado2": "24393", "directoriorelacionado3": "987 377 071 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mj21064@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194591163036, "localidad": "Santa Marina del Rey", "localidad0": 1179297948324, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17 a 18:30 h.<br />\n<strong>Verano</strong>: de 11:30 a 13 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "SMREY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224650238, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224650238/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.863029956817627, "lat": 42.51109907634952}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Barruecopardo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Barruecopardo", "directoriorelacionado0": "Teresa Iglesias Barahona", "directoriorelacionado1": "C/ La Ortiga", "directoriorelacionado2": "37255", "directoriorelacionado3": "923 507 254", "directoriorelacionado4": "923 507 002", "directoriorelacionado5": "aytobarruecopardo@wanaddo.es", "directoriorelacionado7": 1195686999450, "localidad": "Barruecopardo", "localidad0": 1179298196974, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 18:00 a 19:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>", "codigo": "BARRU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225805126, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225805126/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.665225028991699, "lat": 41.073010322548555}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Zamora", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza Claudio Moyano s/n", "directoriorelacionado2": "49001", "directoriorelacionado3": "980 531 551", "directoriorelacionado4": "980 516 032", "directoriorelacionado5": "bpzamora@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284270443616, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>GENERAL: <br />\nLunes a viernes: continuo de 9:00 a 21:00 h. <br />\nS\u00e1bados: ma\u00f1anas de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p>HORARIO DE VERANO (julio-agosto): <br />\nLunes a viernes: tardes de 8:00 a 15:00 h. <br />\nS\u00e1bados: ma\u00f1anas de 9:00 a 14:00 horas </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Ni\u00f1os. j\u00f3venes y adultos, renovaciones, reservas y m\u00e1quina de autopr\u00e9stamo. Pr\u00e9stamo interbibliotecario. Pr\u00e9stamo especial para instituciones.</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura para el acceso a obras de referencia. Hemeroteca, para la consulta de prensa, revistas y publicaciones oficiales. Sala de audiovisuales.</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y de referencia. Consultas sobre el uso de la biblioteca, recursos de informaci\u00f3n disponibles, etc.</li>\n<li>Internet y ofim\u00e1tica. Sala con 6 puestos de acceso a Internet y paquetes de Office para la elaboraci\u00f3n de documentos.</li>\n<li>Infantil y juvenil. Servicios y colecciones espec\u00edficamente adaptados para los usuarios m\u00e1s peque\u00f1os de la biblioteca.</li>\n<li>Fondo local. Publicaciones impresas en la provincia de Zamora (procedentes de Dep\u00f3sito Legal), obras de tem\u00e1tica zamorana y escritas por autores nacidos o muy vinculados a la provincia.</li>\n<li>Visitas guiadas para grupos de escolares y adultos pertenecientes a colectivos e instituciones. <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, material gr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico, partituras, as\u00ed como recursos electr\u00f3nicos y multimedia. <br />\n</p>", "codigo": "BPZAM", "directorio_superior": "Bibliotecas Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309960524, "identificador": 1284310866074, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284310866074/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.748199224472046, "lat": 41.50179594349566}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"Gamonal Norte\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/964/641/10-Gamonal%20Norte.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"Gamonal Norte\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Jos\u00e9 Mar\u00eda Cod\u00f3n 2 - Centro C\u00edvico", "directoriorelacionado2": "09007", "directoriorelacionado3": "947 288 857", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018545682, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 16:30 h a 21:30 h.</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 h a 14:00 </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Sala infantil</li>\n<li>Conexi\u00f3n Wifi</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCGA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018257401, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018257401/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210118, "geolocalizacion": {"lon": -3.667545, "lat": 42.359792}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Aranda de Duero", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/246/521/BPBU_BM_Aranda_1,0.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Aranda de Duero", "directoriorelacionado0": "Olaia Rueda Mata", "directoriorelacionado1": "Plaza del Trigo 9", "directoriorelacionado2": "09400", "directoriorelacionado3": "947 511 275", "directoriorelacionado4": "947 511 513", "directoriorelacionado5": "biblioteca@arandadeduero.es", "directoriorelacionado7": 1191655501599, "localidad": "Aranda de Duero", "localidad0": 1179297429392, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes : 9:30 a 14:30 h ; 16:30 a 20:30 h. </li>\n<li>\n<p>S\u00e1bados cerrado</p>\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong>:</p>\n<p>(Julio, agosto, hasta el 9 de septiembre)</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes: 8:30 h. a 14:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Cerrado del 12 al 18 de septiembre por Fiestas Patronales.</strong></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Consulta</li>\n<li>Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Visitas</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "ADUER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222331144, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222331144/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231020, "geolocalizacion": {"lon": -3.6875009536743164, "lat": 41.67191808435801}},{"nombreentidad": "Biblioteca \"Claudio Rodr\u00edguez\" del Campus Viriato de la Universidad de Salamanca en Zamora (Zamora)", "descripcionblob": "<p>La Biblioteca Claudio Rodr\u00edguez se cre\u00f3 al centralizarse los fondos bibliogr\u00e1ficos de las antiguas Bibliotecas de la Escuela Universitaria de Magisterio y de la Escuela Polit\u00e9cnica Superior de Zamora. El centro, de libre acceso, abri\u00f3 sus puertas el 16 de agosto de 2001.<br />\nForma parte del Sistema Bibliotecario Universitario y depende del Servicio de Archivos y Bibliotecas de la Universidad de Salamanca.<br />\n<br />\nEs la biblioteca cient\u00edfica de la Universidad de Salamanca, y re\u00fane la bibliograf\u00eda b\u00e1sica y los fondos especializados de las disciplinas impartidas en el Campus Viriato de Zamora. Su objetivo primordial es servir de apoyo a la docencia y a la investigaci\u00f3n.<br />\nEl acceso y consulta de los fondos bibliogr\u00e1ficos es de car\u00e1cter p\u00fablico y gratuito. El pr\u00e9stamo domiciliario de fondos y el resto de los servicios est\u00e1 restringido a los miembros de la comunidad universitaria y a aquellos usuarios interesados que obtengan la correspondiente acreditaci\u00f3n. <br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Campus Viriato de la Universidad de Salamanca. Zamora", "directoriorelacionado0": "Luis Javier Barrios \u00dabeda", "directoriorelacionado1": "Campus Viriato Avda. Requejo S/N", "directoriorelacionado2": "49012", "directoriorelacionado3": "980 545 000 Ext. 3708", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "pizamora@usal.es", "directoriorelacionado7": 1197282424254, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de apertura : Lunes a Viernes de 8,30 h. a 21,00 h. / S\u00e1bados de 9,00 h. a 13,00 h.<br />\nHorario de pr\u00e9stamo: Lunes a Viernes de 9,00 h. a 20,30 h. / S\u00e1bados de 9:00 h. a 12:30 h.<br />\nHorarios especiales: Consultar la direcci\u00f3n web: http://bibliotecas.usal.es/?q=horarios </p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>La Biblioteca Claudio Rodr\u00edguez presta servicios de : Lectura en sala, de pr\u00e9stamo ( a domicilio, intercampus e interbibliotecario), de informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y referencia especializada, de formaci\u00f3n de usuarios y de reproducci\u00f3n de fondos para fines docentes y de investigaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><span class=\"simulah3\">Recursos:</span></li>\n</ul>\n<p>SALAS DE LECTURA Y SALAS ESPECIALES</p>\n<p>Los fondos de la Biblioteca, a excepci\u00f3n de los fondos mas antiguos y los Proyectos Fin de Carrera en papel, est\u00e1n dispuestos en estanter\u00edas de libre acceso, mediante clasificaci\u00f3n sistem\u00e1tica de materias.<br />\nEn la PLANTA BAJA (CR/P0) se encuentran 3 Salas de Trabajo en Grupo y 1 Sala de Estudio, donde se ubican las Obras de Referencia. Generalidades.Literatura Infantil y Juvenil. Filosof\u00eda. Psicolog\u00eda. Religi\u00f3n.Teolog\u00eda. Ciencias Sociales. Educaci\u00f3n.Ense\u00f1anza. En esta planta tambi\u00e9n se encuentran la Mapoteca, el Servicio de Repograf\u00eda y el Dep\u00f3sito (CR/DP/).<br />\nEn la PLANTA PRIMERA (CR/) hay otra Sala de Trabajo en Grupo y se encuentran las obras de: Ciencias Naturales. Matem\u00e1ticas. F\u00edsica. Qu\u00edmica.Ciencias Aplicadas.Tecnolog\u00eda. Bellas Artes. Arquitectura. Deportes. lenguaje.Ling\u00edstica. Literatura. Geograf\u00eda. Historia. En la MEDIATECA (CR/Mediateca) se hallan las colecciones de Materiales Especiales.<br />\nEn la PLANTA SEGUNDA (Hemeroteca = CR/Revistas) esta ubicada la coleccion de Publicaciones Peri\u00f3dicas (siguiendo el orden alfab\u00e9tico de cada t\u00edtulo), 1 Sala de Trabajo en Grupo y la Sala de Investigadores.<br />\nRECURSOS DE INFORMACI\u00d3N : A estos recursos se podr\u00e1 tener acceso a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del Servicio de Archivos y Bibliotecas http://sabus.usal.es/, desde la cual se puede consultar, adem\u00e1s del cat\u00e1logo automatizado, la bibliograf\u00eda recomendada, los recursos electr\u00f3nicos (bases de datos -85-, revistas electr\u00f3nicas -18.403- y libros electr\u00f3nicos -125.904-, etc.), gestor bibliogr\u00e1fico RefWorks, recibir alertas por e-mail desde el cat\u00e1logo, y otras muchas posibilidades que se ofrecen.</p>\n<ul>\n<li><span class=\"simulah3\">Equipamiento:</span></li>\n</ul>\n<p>PC&#39;S PLANTILLA: 5<br />\nIMPRESORAS PLANTILLA: 3<br />\nPC&#39;S USO PUBLICO: 5<br />\nPORTATILES DE PRESTAMO A USUARIOS: 14<br />\nLECTORES LIBROS ELECTRONICOS: 3<br />\nLECTORES CD-ROM: 6<br />\nLECTORES AUDIVISUALES: 5<br />\nFAX: 1<br />\nESCANER: 1<br />\nFOTOCOPIADORAS: 1</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222769744, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222769744/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231031, "geolocalizacion": {"lon": -5.7343590259552, "lat": 41.51269075845857}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Pe\u00f1afiel", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/521/253/Pe%C3%B1afielExt.jpg' alt='Exterior de la biblioteca de Pe\u00f1afiel'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pe\u00f1afiel", "directoriorelacionado0": "Pilar Gonz\u00e1lez de las Heras", "directoriorelacionado1": "C/ Conde Lucanor 4", "directoriorelacionado2": "47300", "directoriorelacionado3": "983 881 326", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@penafiel.es", "directoriorelacionado7": 1193641920297, "localidad": "Pe\u00f1afiel", "localidad0": 1179469273430, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h. y de 16:30 a 20 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1, 2 de mayo</li>\n<li>15 y 18 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre<br />\n</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 18.500 libros, 35 revistas, 6 peri\u00f3dicos, 1.550 documentos sonoros y 2.400 DVDs.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>61 puestos de consulta, impresora, esc\u00e1ner<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>11 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet<br />\n<br />\n</p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "PFIEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222586298, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222586298/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250115, "geolocalizacion": {"lon": -4.11738395690918, "lat": 41.596798634114535}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Almeida de Sayago (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/739/608/almei314.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Almeida de Sayago", "directoriorelacionado0": "Olga Salvador Regidor", "directoriorelacionado1": "C/ Venancia P\u00e9rez s/n", "directoriorelacionado2": "49210", "directoriorelacionado3": "980 675 519 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 612 003 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "bpm.almei@outlook.es", "directoriorelacionado7": 1203344041974, "localidad": "Almeida de Sayago", "localidad0": 1179469333864, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>: De 18:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>La biblioteca permanecer\u00e1 cerrrada durante el mes de marzo</strong></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares</li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 13.700 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.000 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 92 metros cuadrados</li>\n<li>36 puestos de lectura<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>4 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "ALMEI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284224337401, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284224337401/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250228, "geolocalizacion": {"lon": -6.075954437255859, "lat": 41.26651738652609}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Huerta de Rey", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/472/866/BPBU_Huerta,0.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de Huerta'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Huerta del Rey", "directoriorelacionado0": "Piedad Vivancos", "directoriorelacionado1": "Avda. Alonso L\u00f3pez 1", "directoriorelacionado2": "09430", "directoriorelacionado3": "947 388 483 (Biblioteca)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecashuerta@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193292153701, "localidad": "Huerta de Rey", "localidad0": 1182753770694, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 17:00 a 20:00 horas</p>\n<p>Julio y agosto, lunes a viernes: 10:30 a 13:30 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia</li>\n</ul>", "codigo": "HUREY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223081191, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223081191/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240123, "geolocalizacion": {"lon": -3.347010612487793, "lat": 41.8398972879034}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal ?Arturo Duperier? de Pedro Bernardo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/560/396/AV%20BM%20PedroBernardo.jpg' alt='Fotograf\u00eda exterior e interior de la biblioteca de Pedro Bernardo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal ?Arturo Duperier? de Pedro Bernardo", "directoriorelacionado0": "Rub\u00e9n Murillo Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Santa Ana 44", "directoriorelacionado2": "05470", "directoriorelacionado3": "618 171 638", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaduperier@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1285107589006, "localidad": "Pedro Bernardo", "localidad0": 1179297255679, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Martes, Mi\u00e9rcoles, Jueves y Viernes</strong>: de 17h a 21h</li>\n<li><strong>S\u00e1bados</strong>: de 9h a 13h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>50 m2</li>\n<li>24 puestos de consulta</li>\n<li>86 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 ordenadores de uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "PEBER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1285107616215, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1285107616215/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220131, "geolocalizacion": {"lon": -4.9143161, "lat": 40.2422313}},{"nombreentidad": "Centro Cultural La Vega", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Municipal Centro Cultural la Vega", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de la Virgen de la Vega", "directoriorelacionado2": "37008", "directoriorelacionado3": "923277800", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblio@aytosalamanca.es", "directoriorelacionado7": 1285190411492, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno:</strong><br />\nLunes a viernes de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:30<br />\n<br />\n<strong>Horario de verano:</strong><br />\nLunes a viernes de 10:30 a 14:00</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n infantil, juvenil y adultos. Consulta, pr\u00e9stamo, informaci\u00f3n, referencia y dinamizaci\u00f3n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, revistas, v\u00eddeos, dvd&#39;s</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1285188517112, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1285188517112/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220720, "geolocalizacion": {"lon": -5.668371319770814, "lat": 40.94999558123021}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Palencia 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBPA3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284782684687, "identificador": 1284782687648, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284782687648/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vitigudino", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vitigudino", "directoriorelacionado0": "Raquel Bernal Villoria", "directoriorelacionado1": "C/ San Blas s/n 2\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "37210", "directoriorelacionado3": "923 501 367", "directoriorelacionado4": "923 501 367", "directoriorelacionado5": "biblioteca@vitigudino.es", "directoriorelacionado7": 1195801357595, "localidad": "Vitigudino", "localidad0": 1179298385746, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De lunes a viernes de 9:30 h a 11:00 h y de 16:30 h a 19:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, pr\u00e9stamo, hemeroteca, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "VITIG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225883380, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225883380/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20181122, "geolocalizacion": {"lon": -6.431035995483398, "lat": 41.01144665710554}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cacabelos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cacabelos", "directoriorelacionado0": "Fernando S\u00e1nchez Pita", "directoriorelacionado1": "C/ Juan XXIII n\u00ba 2", "directoriorelacionado2": "24540", "directoriorelacionado3": "987 547 235", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@cacabelos.org", "directoriorelacionado7": 1194591166761, "localidad": "Cacabelos", "localidad0": 1179297794895, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a jueves:</strong><br />\n10:30-14:00 y 15:00-18:00 h.</p>\n<p><strong>Viernes</strong><br />\n10:00-14:00 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CACAB", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224347682, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224347682/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200930, "geolocalizacion": {"lon": -6.723663, "lat": 42.597961}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Ana Garc\u00eda\" de Due\u00f1as (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/869/166/BPPA_BM_Duenas_1,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca iblioteca de Due\u00f1as (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Ana Garc\u00eda\" de Due\u00f1as", "directoriorelacionado0": "Paloma Calvo Fidalgo", "directoriorelacionado1": "C/ San Agust\u00edn s/n", "directoriorelacionado2": "34210", "directoriorelacionado3": "979 780 799", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "duenasbiblioteca@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196623627, "localidad": "Due\u00f1as", "localidad0": 1179298081851, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes, </strong> de 11 a 13 h.<br />\n<strong>Lunes a viernes, </strong> de 16 a 20 h.<br />\n<strong>Verano</strong> (y vacaciones escolares), de 9 a 14 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "DUENS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224369540, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224369540/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190625, "geolocalizacion": {"lon": -4.545700550079346, "lat": 41.87668697630679}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Tordesillas", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/183/763/BPVA_BM_Tordesillas_1,0.jpg' alt='Foto del exterior de la biblioteca de Tordesillas'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tordesillas", "directoriorelacionado0": "Rita Santiago Valea", "directoriorelacionado1": "Pza Presentaci\u00f3n Bastida 1. Casas del Tratado", "directoriorelacionado2": "47100", "directoriorelacionado3": "983 796 392", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@tordesillas.net", "directoriorelacionado7": 1193641923256, "localidad": "Tordesillas", "localidad0": 1179469304512, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 8:00 a 13:00 h y de 16:00 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (</strong>del 1 de julio al 20 de septiembre):</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 8:00 a 15:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 de enero</li>\n<li>28 y 29 de marzo</li>\n<li>23 de abril</li>\n<li>1 y 22 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>Del 16 al 20 de septiembre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>6, 9, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Sala de estudio</li>\n<li>Sala de Lectura</li>\n<li>Hemeroteca<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 31.000 vol\u00famenes de libros, 5 peri\u00f3dicos diarios, 26 revistas y 2.000 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>140 puestos de consulta.</p>\n<p>Fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>14 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "TORDE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222689316, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222689316/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240222, "geolocalizacion": {"lon": -5.000410079956055, "lat": 41.50089599480836}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Boecillo", "descripcionblob": "<p></p>\n<p></p>\n<p></p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/895/773/BPVA_BM_BoecilloExterior%5B2%5D,0.gif' alt='Foto del exterior de la biblioteca de Boecillo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Boecillo", "directoriorelacionado0": "Milagros de Le\u00f3n Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Germ\u00e1n Gamazo y Calvo 22", "directoriorelacionado2": "47151", "directoriorelacionado3": "983 546 700 (ext. 3)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@boecillo.es", "directoriorelacionado7": 1284141236691, "localidad": "Boecillo", "localidad0": 1179469238603, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p></p>\n<p><strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De<strong> lunes a viernes</strong> de 9:00 a 14:00 h. y de 16:00 a 21:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>S\u00e1bados</strong> (per\u00edodo escolar, 4 s\u00e1bados al mes:<strong> </strong>consultar Facebook @Biblioteca de Boecillo)</p>\n<ul>\n<li>De 9:00 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Del 1 de julio al 15 de septiembre : de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Del 5 al 16 de agosto (ambos incluidos): cerrado por vacaciones</li>\n<li>Bibliopiscina: del 1 de julio al 23 de agosto en horario de tade</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>10 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25, 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Sala de estudio</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p></p>\n<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Disponemos aproximadamente de 10.000 vol\u00famenes, 13 revistas, 2 peri\u00f3dicos y 1.200 documentos audiovisuales.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>72 puestos de lectura</p>\n<p>Fotocopiadora, Impresora y esc\u00e1ner.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "BOECI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222321117, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222321117/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250903, "geolocalizacion": {"lon": -4.699487686157227, "lat": 41.54067463434672}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pradoluengo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/187/315/Pradoluengo.bmp' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de Melgar'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pradoluengo", "directoriorelacionado0": "Ana Bel\u00e9n Conde", "directoriorelacionado1": "Plaza Clemente Zaldo 12", "directoriorelacionado2": "09260", "directoriorelacionado3": "947 586 017", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliopradoluengo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378559315, "localidad": "Pradoluengo", "localidad0": 1179297583581, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 17:15 a 20:00 h. S\u00e1bados: 10:00 a 13:45 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia y dep\u00f3sito</li>\n</ul>", "codigo": "PRADO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223004588, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223004588/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.199639320373535, "lat": 42.32422217150224}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trespaderne", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/72/376/BPBU_BM_Trespaderne,0.jpg' alt='Imagen de una sala de la biblioteca con estanter\u00edas y ordenadores de uso p\u00fablico'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trespaderne", "directoriorelacionado0": "Elena L\u00f3pez Valc\u00e1rcel", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor s/n", "directoriorelacionado2": "09540", "directoriorelacionado3": "947 308 633", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca-ayto@trespaderne.com", "directoriorelacionado7": 1193378559869, "localidad": "Trespaderne", "localidad0": 1179297633367, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Mi\u00e9rcoles y jueves: 18:00 a 20:30 h..</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "TRESP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222955375, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222955375/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.3899688720703125, "lat": 42.818573401893836}},{"nombreentidad": "Biblioteca \"Tello T\u00e9llez de Meneses\" de la Diputaci\u00f3n Provincial de Palencia (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/388/197/WPA_OB_Diputacion,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de la Diputaci\u00f3n de Palencia'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Diputaci\u00f3n Provincial de Palencia", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Pilar Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "Palacio Provincial. C/ Burgos n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "34071", "directoriorelacionado3": "979 715 100 (ext.252)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@dip-palencia.es", "directoriorelacionado7": 1195423453530, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 9 a 14 y 17 a 20 h. </p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Servicio de referencia bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Reprograf\u00eda (fotocopias, digitalizaci\u00f3n, acceso a documentos electr\u00f3nicos)</li>\n<li>Documentaci\u00f3n interna</li>\n<li>Lector de microfilms</li>\n<li>Lector de microfichas</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><strong><br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Dispone de de libros y publicaciones peri\u00f3dicas especializados en temas locales, con especial inter\u00e9s en libros raros, agotados y antiguos sobre Palencia. <br />\n</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309979315, "identificador": 1284224777496, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224777496/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140310, "geolocalizacion": {"lon": -4.531205892562866, "lat": 42.009788440940454}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Escuela de Arte de Burgos", "descripcionblob": "<p> Biblioteca especializada en arte y dise\u00f1o</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Escuela de Arte de Burgos", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Luz Calleja", "directoriorelacionado1": "C/ Sahag\u00fan s/n.", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 227 582", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@escueladearteburgos.com", "directoriorelacionado7": 1202287006801, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido para la comunidad educativa", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Internet <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros y publicaciones per\u00f3dicas sobre arte</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223151461, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223151461/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.7444496154785156, "lat": 42.34192463515879}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309982472, "identificador": 1284310020220, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310020220/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309984188, "identificador": 1284310020666, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310020666/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca del I.E.S. \"Cardenal L\u00f3pez de Mendoza\"", "descripcionblob": "<p>Biblioteca que contiene el legado del catedr\u00e1tico de literatura D. Eloy Garc\u00eda de Quevedo.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del I.E.S. \"Cardenal L\u00f3pez de Mendoza\". Burgos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza Luis Mart\u00edn santos s/n", "directoriorelacionado2": "09002", "directoriorelacionado3": "947 257 701", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "09001682@educa.jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1202288126767, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes y mi\u00e9rcoles : 16:00 a 20:45 h. ; Martes, jueves y viernes: 9:00 h. a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido para profesores y alumnos", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros y publicaciones peri\u00f3dicas</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223221180, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223221180/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.67218017578125, "lat": 42.35042512243457}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Carlos Parrondo\" de San Ildefonso", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/535/227/BPSE_BM_SanIldefonso_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Ildefonso'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Carlos Parrondo. San Ildefonso", "directoriorelacionado0": "Fuencisla \u00c1lvaro", "directoriorelacionado1": "Plaza del Matadero s/n", "directoriorelacionado2": "40100", "directoriorelacionado3": "921 471 600", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@lagranja-valsain.com", "directoriorelacionado7": 1191909671725, "localidad": "San Ildefonso", "localidad0": 1179298554904, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes : 10:00 a 13:30 h ; 16:30 a 20:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 31 puestos de consulta, 2 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 3 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 6 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "SIGRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220910110, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220910110/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.005197882652283, "lat": 40.902566179161425}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"\u00c1lvarez de la Puerta\" de Caboalles de Abajo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Caboalles de Abajo", "directoriorelacionado0": "M\u00aa del Rosario Su\u00e1rez Linde", "directoriorelacionado1": "C/ Robledo 7", "directoriorelacionado2": "24110", "directoriorelacionado3": "987 490 860", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliodecaboalles@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194591159609, "localidad": "Caboalles de Abajo", "localidad0": 1179298006501, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 10 a 13 h.<br />\n<strong>Lunes, martes y jueves</strong>: de 15 a 18 h.<br />\n<strong>Mi\u00e9rcoles y viernes</strong>: de 18 a 20 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CABOA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224331953, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224331953/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.371605, "lat": 42.953111}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tamames", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tamames", "directoriorelacionado0": "M\u00aa del Carmen Mellado S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "Av. de Salamanca s/n", "directoriorelacionado2": "37600", "directoriorelacionado3": "923 449 005", "directoriorelacionado4": "923 449 001", "directoriorelacionado5": "info@tamames.net", "directoriorelacionado7": 1195801341377, "localidad": "Tamames", "localidad0": 1179298352776, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 16:00 a 18:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "TAMAM", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225873372, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225873372/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.105179786682129, "lat": 40.65664800729097}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mozoncillo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/797/705/BPSE_BM_Mozoncillo1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Mozoncillo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mozoncillo", "directoriorelacionado0": "Esther Mar\u00eda Carretero", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 6", "directoriorelacionado2": "40250", "directoriorelacionado3": "921 577 490", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@mozoncillo.es", "directoriorelacionado7": 1191909670995, "localidad": "Mozoncillo", "localidad0": 1179298463223, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Martes a viernes: 17:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 54 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 5 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "MOZON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220751120, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220751120/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.18663, "lat": 41.14637}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio Pilarica. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura Pilarica", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Rosario Pascual Molpeceres", "directoriorelacionado1": "C/ Puente la Reina 1 (Centro C\u00edvico Pilarica)", "directoriorelacionado2": "47011", "directoriorelacionado3": "983 426 323", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plpi@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202287459920, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 19:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 11:30 a 13:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLPIL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223117947, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223117947/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.707427024841309, "lat": 41.652232554345595}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE1", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782681503, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782681503/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trobajo del Camino", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trobajo del Camino", "directoriorelacionado0": "Ram\u00f3n Ignacio S\u00e1nchez Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Eduardo Gonz\u00e1lez Pastrana 21-23", "directoriorelacionado2": "24010", "directoriorelacionado3": "987 801 711", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotrobajo@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194505238957, "localidad": "Trobajo del Camino", "localidad0": 1179297926027, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 10 a 14 h. y de 17 a 20 h.<br />\n<strong>Verano:</strong> de 10 a 14 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Red WIFI gratuita</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "TROBA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224676248, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224676248/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190703, "geolocalizacion": {"lon": -5.608348846435547, "lat": 42.59483582899059}},{"nombreentidad": "Biblioteca Diocesana de Zamora", "descripcionblob": "<p>Sus fondos se han catalogado continuadamente gracias al Convenio de colaboraci\u00f3n entre la Junta de Castilla y Le\u00f3n y el Ministerio de Cultura para la catalogaci\u00f3n del Patrimonio Bibliogr\u00e1fico hasta 1957. El resultado de esta labor de descripci\u00f3n informatizada se incluye en el Cat\u00e1logo Colectivo del Patrimonio Bibliogr\u00e1fico Espa\u00f1ol (CCPB), el de la Biblioteca de Castilla y Le\u00f3n y de la Biblioteca P\u00fablica de Zamora.<br />\nLa direcci\u00f3n de los trabajos ha sido realizada por Do\u00f1a Concha Gonz\u00e1lez D\u00edaz de Garayo, directora de la Biblioteca P\u00fablica de Zamora.<br />\n<br />\nEn 1992 se public\u00f3 un \"Cat\u00e1logo de la Biblioteca del Seminario Conciliar de Zamora. Fondo Antiguo\", editado y financiado por el Instituto de Estudios Zamoranos \"Flori\u00e1n de Ocampo\".<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Diocesana de Zamora", "directoriorelacionado0": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Rivera de las Heras", "directoriorelacionado1": "Obispado de Zamora. Puerta del Obispo 2", "directoriorelacionado2": "49001", "directoriorelacionado3": "980 531 802", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "patrimonio@diocesisdezamora.es", "directoriorelacionado7": 1196836287729, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Ma\u00f1anas<br />\n</strong>Lunes a viernes de 10 a 14 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "Se ubica en la planta baja del Palacio Episcopal de Zamora.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala de lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<p>Su fondo antiguo (anterior a 1800) corresponde a la Biblioteca del Seminario Conciliar de Zamora y al colegio de los Jesuitas. Tambi\u00e9n se ha fusionado las bibliotecas de los Hombres de Acci\u00f3n Cat\u00f3lica, obispos Francisco Zapata, Jos\u00e9 Gabriel Zapata y Morales, Joaqu\u00edn Carrillo Mayoral y don Pedro Inguanzo y Ribero. Tambi\u00e9n fue importante la donaci\u00f3n de don Juan Claudio Denis, de\u00e1n de la catedral y gobernador eclesi\u00e1stico del obispado.</p>\n<p>La biblioteca siempre ha colaborado con las exposiciones que hayan solicitado sus fondos.</p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<p>El dep\u00f3sito tiene librer\u00edas sistema \"compactus\", sistema de seguridad y contra incendios. La sala de consulta tiene 15 puestos de lectura que comnparte con el Archivo Hist\u00f3rico Diocesano de Zamora.</p>\n<p>Como equipamiento informatico dispone de 1 ordenador, 1 impresora y 1 esc\u00e1ner. </p>", "codigo": "DIZAM", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222565946, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222565946/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.754432678222656, "lat": 41.498694281902445}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309956328, "identificador": 1284309982472, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309982472/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de \u00c1vila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309964687, "identificador": 1284309986403, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309986403/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Biblitocas Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309957580, "identificador": 1284309984188, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309984188/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Zamora 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBZA3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284782706649, "identificador": 1284782710856, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284782710856/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Pajarillos \"Adolfo Miaja de la Muela\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Adolfo Miaja de la Muela\"", "directoriorelacionado0": "Irene Pe\u00f1a Altide", "directoriorelacionado1": "Pza. del Bi\u00f3logo J. A. Valverde 1 (Centro Integrado Zona Este)", "directoriorelacionado2": "47012", "directoriorelacionado3": "983 426 301", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmam@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286527957, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 29.000 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 64 t\u00edtulos de revista y 8 diarios. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 5000 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>205 puestos de consulta; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>14 ordenadores: 12 para acceso p\u00fablico con Internet y dos para consultas r\u00e1pidas. <br />\n</p>", "codigo": "BMPAJ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223001739, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223001739/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.711031913757324, "lat": 41.64501729480647}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal La Victoria \"Gloria Fuertes\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gloria Fuertes\" de Valladolid", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Luisa P\u00e9rez Segoviano", "directoriorelacionado1": "P\u00ba Jard\u00edn Bot\u00e1nico 4 (Centro C\u00edvico Canal de Castilla)", "directoriorelacionado2": "47009", "directoriorelacionado3": "983 424 203", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmgf@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202287461805, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMVIC", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223842119, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223842119/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.733004570007324, "lat": 41.66512180633618}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Murias de Paredes", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Murias de Paredes", "directoriorelacionado0": "Ana \u00c1lvarez", "directoriorelacionado1": "C/ Barrio de Dios s/n", "directoriorelacionado2": "24130", "directoriorelacionado3": "987 593 013", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mcmallo@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194850939298, "localidad": "Murias de Paredes", "localidad0": 1179297871755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 20:30 h.<br />\n<strong>Verano: </strong>de 18 a 21 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "MURIA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224545470, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224545470/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.189712285995483, "lat": 42.850099264613895}},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Palencia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/970/513/WPA_OB_Archivo,0.jpg' alt='Foto del archivo de Palencia'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Palencia", "directoriorelacionado0": "Susana Tom\u00e9 Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Ni\u00f1os de Coro n\u00ba 4", "directoriorelacionado2": "34005", "directoriorelacionado3": "979 746 533", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "tomfersu@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284141865704, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 9 a 14:30 h. <br />\n<strong>Lunes por la tarde</strong>, de 16:45 a 18:45 h.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Consulta en sala.</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas.</li>\n<li>Servicio de referencia bibliogr\u00e1fica.</li>\n<li>Reprograf\u00eda.</li>\n<li>Lector de microformas.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><strong><br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Dispone de de libros y publicaciones peri\u00f3dicas especializados en archiv\u00edstica e historia.</li>\n</ul>", "codigo": "AHPPA", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309979315, "identificador": 1284224759291, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224759291/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.535551071166992, "lat": 42.013144502274336}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentes de O\u00f1oro", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentes de O\u00f1oro", "directoriorelacionado0": "Ana Teresa Ribeiro", "directoriorelacionado1": "Plaza de Europa 1", "directoriorelacionado2": "37480", "directoriorelacionado3": "923 473 008", "directoriorelacionado4": "923 473 021", "directoriorelacionado5": "alcaldefo@microshopnet.net", "directoriorelacionado7": 1195687063419, "localidad": "Fuentes de O\u00f1oro", "localidad0": 1179298245515, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 21 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros, conexi\u00f3n a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "FONOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225855373, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225855373/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.823453903198242, "lat": 40.60584012944787}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309960524, "identificador": 1284782706649, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284782706649/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"Capiscol\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/109/635/7-Capiscol.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"Capiscol\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Fundaci\u00f3n Sonsoles Ballv\u00e9 1 - Centro C\u00edvico 1\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "09007", "directoriorelacionado3": "947 288 890 - Ext. 8525", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018381499, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 21:30 h.</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 h a 14:00 h y 16:30 h a 21:30 h.</p>\n<p>Domingos:10:00 h a 14:00 h y 17:00 h a 21:30 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCCA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018256474, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018256474/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210118, "geolocalizacion": {"lon": -3.6704718, "lat": 42.3494242}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de El Arenal", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/985/441/el%20arenal.jpg' alt='Fotograf\u00eda Biblioteca Municipal La F\u00e1brica'>", "directoriorelacionado": "Agencia de Lectura Municipal de El Arenal", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ De la Fuente Abajo s/n", "directoriorelacionado2": "05416", "directoriorelacionado3": "920 375 952", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@elarenal.es", "directoriorelacionado7": 1285242036123, "localidad": "Arenal (El)", "localidad0": 1179297190522, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<div><strong>Martes a Viernes</strong> de 16:30 h. a las 20:00 h.</div>\n<div></div>\n<div><strong>S\u00e1bados </strong>de 10:30 h. a 14:00</div>\n<div></div>\n<div><strong>julio y agosto </strong> de 10:30 h a 14 : 00 h.</div>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo para adultos y ni\u00f1os.</li>\n<li>Consulta en Sala.</li>\n<li>Informacion Bibliografica.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<div><strong>Recursos:</strong></div>\n<div></div>\n<ul>\n<li>Libros para adultos, j\u00f3venes y ni\u00f1os.</li>\n<li>publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales</li>\n</ul>\n<div></div>\n<div><strong>Equipo</strong></div>\n<div></div>\n<ul>\n<li>115 m2</li>\n<li>33 puestos de lectura de adultos, 16 puestos para ni\u00f1os</li>\n<li>141 metros de estanter\u00eda</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<div></div>\n<div><strong>Equipo de computadora</strong></div>\n<div></div>\n<ul>\n<li>??1 computadora para uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>1 impresora</li>\n<li>1 esc\u00e1ner</li>\n<li>6 ordenadores de uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>Wifi</li>\n</ul>\n<div></div>\n<div><strong>Actividades </strong></div>\n<div></div>\n<ul>\n<li>Club de lectura para adultos</li>\n<li>Cuentacuentos</li>\n<li>Visitas escolares</li>\n</ul>", "codigo": "ARENA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1285241962274, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1285241962274/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230213, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Cristina de la Polvorosa \"Jos\u00e9 Ignacio Primo\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/402/376/spolv.gif' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Cristina de la Polvorosa ?Jos\u00e9 Ignacio Primo?", "directoriorelacionado0": "Bego\u00f1a Pardal Mart\u00ednez / Angela Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Carretas 21", "directoriorelacionado2": "49620", "directoriorelacionado3": "980 631 803 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 635 233 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.SPOLV@gmail.om", "directoriorelacionado7": 1203344077086, "localidad": "Santa Cristina de la Polvorosa", "localidad0": 1179469439303, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p></p>\n<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes</strong>: de 16:00 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: ce </strong>10:00 a 14:00 h</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 18.200 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 2.100 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 228 metros cuadrados</li>\n<li>50 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>3 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 fotocopiadora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "SPOLV", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284358881046, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284358881046/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250808, "geolocalizacion": {"lon": -5.7119035720825195, "lat": 42.000101902853295}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Miranda de Ebro", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/823/254/Miranda.bmp' alt='Imagen del interior de la biblioteca de Miranda de Ebro'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Municipal Cervantes y Biblioteca Fundaci\u00f3n Cantera", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de Cervantes", "directoriorelacionado2": "09200", "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@mirandadeebro.es", "directoriorelacionado7": 1193292151729, "localidad": "Miranda de Ebro", "localidad0": 1179297563870, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>BIBLIOTECA DE ADULTOS Y SALA DE ESTUDIO</strong><br />\nLunes a viernes de 9 a 21 horas<br />\nS\u00e1bados 9:15 de 13:45 horas<br />\n<br />\n<strong>BIBLIOTECA INFANTIL JUVENIL</strong><br />\nLunes a viernes de 11:05 a 12:25 horas y de 16:35 a 19:55 horas.<br />\n<br />\n<strong>BIBLIOTECA JUVENIL ESTUDIO</strong><br />\nLunes a viernes de 10:05 a 19:55 horas<br />\nS\u00e1bados de 10:05 a 12:55 horas</p>\n<p><strong>Horario de verano, durante julio y agosto:</strong></p>\n<p>BIBLIOTECA ADULTO Y SALA DE ESTUDIO</p>\n<p>Lunes a jueves de 9:15 h. a 14:15 h.</p>\n<p>Viernes de 9:15 h. a 13:45 h.</p>\n<p>Martes y jueves de 17:15 h. a 20:45 h.</p>\n<p>BIBLIOTECA INFANTIL-JUVENIL</p>\n<p>Lunes a viernes de 10:00 h. a 13:00 h.</p>\n<p>Martes y jueves de 18:00 h. a 20:00 h.</p>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Carn\u00e9 gratuito</p>\n<p>Servicios:</p>\n<ul>\n<li>acceso a internet</li>\n<li>pr\u00e9stamo </li>\n<li>consulta e informaci\u00f3n</li>\n<li>pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>fonoteca y videoteca</li>\n<li>lectura en sala</li>\n<li>actividades de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n<li>visitas concertadas para colegios.</li>\n</ul>\n<p>Fondos: libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, recursos electr\u00f3nicos y apartado de material en temas de igualdad.</p>", "informacion_adicional": null, "codigo": "MEBRO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222955394, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222955394/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230801, "geolocalizacion": {"lon": -2.948545601957036, "lat": 42.68461029482086}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Villanubla", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/1002/753/Biblioteca%20Villanubla3.jpg' alt='Foto del exterior de la Casa de Cultura de Villanubla'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villanubla", "directoriorelacionado0": "Alexis Mediero Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Av. Cardenal Marcelo Gonz\u00e1lez 4 bis", "directoriorelacionado2": "47620", "directoriorelacionado3": "983 346 047", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavillanubla@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1285497026740, "localidad": "Villanubla", "localidad0": 1179469324595, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>2 puestos con ordenador</p>\n<p>14 puestos de lectura</p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "NUBLA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1285497072031, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1285497072031/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250310, "geolocalizacion": {"lon": -4.841428398867721, "lat": 41.69908901215447}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio La Overuela. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura La Overuela", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Luisa P\u00e9rez Segoviano", "directoriorelacionado1": "C/ La 41 12 (Centro Municipal La Overuela)", "directoriorelacionado2": "47009", "directoriorelacionado3": "983 426 325", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plov@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202287459841, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: de17:30 a 19:30 h.</strong></p>\n<p><strong>En periodo de vacaciones escolares de lunes a viernes viernes de 11:30 a 13:30 h.</strong></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLOVE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223100412, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223100412/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.708714485168457, "lat": 41.69268716517787}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fernando Torres y Almunia\" de Osorno (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/216/47/WPA_BM_Osorno,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Osorno (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fernando de Torres y Almunia\" de Osorno (Palencia)", "directoriorelacionado0": "Consuelo Guti\u00e9rrez Sancho", "directoriorelacionado1": "Pza. de Fernando de Torres y Almunia s/n", "directoriorelacionado2": "34460", "directoriorelacionado3": "979817001", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliosorno@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196654020, "localidad": "Osorno La Mayor", "localidad0": 1179298157142, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 16 a 20 h.</p>\n<p><strong>Verano (julio y Agosto),</strong> de 11 a 14 h. </p>\n<p><br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto..</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "OSORN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224562422, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224562422/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190625, "geolocalizacion": {"lon": -4.362462759017944, "lat": 42.409167563839546}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Duruelo de la Sierra", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Duruelo de la Sierra", "directoriorelacionado0": "Marta Irene Garijo Abad", "directoriorelacionado1": "Pza. Alejandra Soria n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "42158", "directoriorelacionado3": "975371250", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.duruelo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247012437, "localidad": "Duruelo de la Sierra", "localidad0": 1179469144327, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 19:00 a 21:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>40 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 2 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.</p>", "codigo": "DURUE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223923137, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223923137/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230310, "geolocalizacion": {"lon": -2.93099, "lat": 41.95402}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Academia de Artiller\u00eda", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/247/237/22-IMG-Biblioteca-Artilleria-SE.jpg' alt='Biblioteca de la Academia de Artiller\u00eda de Segovia'>\n<p>La Biblioteca pertenece al Ej\u00e9rcito de Tierra.</p>\n<p>Su origen se remonta a 1764, a\u00f1o en que se funda el Real Colegio de Artiller\u00eda como academia militar en el Alc\u00e1zar de Segovia. Desde entonces la biblioteca empez\u00f3 a recoger materiales bibliogr\u00e1ficos referentes a temas cient\u00edficos en general, pero con especializaci\u00f3n en matem\u00e1ticas, geometr\u00eda, f\u00edsica, astronom\u00eda, qu\u00edmica, fortificaciones, navegaci\u00f3n e historia natural. El Alc\u00e1zar sufri\u00f3 un grave incendio en 1862 traslad\u00e1ndose la Academia, y con ella la escasa parte de la biblioteca que se salv\u00f3, al convento de San Francisco, su actual emplazamiento.</p>\n<p>En la actualidad, gracias a la compra y a las donaciones de artilleros, particulares e instituciones,la biblioteca cuenta con un importante fondo cient\u00edfico que engloba gran parte de la ciencia europea de los Siglos XVIII y XIX y toda la tratad\u00edstica artillera y de fortificaci\u00f3n de los cinco \u00faltimos siglos.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Academia de Artiller\u00eda de Segovia", "directoriorelacionado0": "ILMO. SR. D. Eugenio L\u00f3pez Polo. Coronel Director de la Biblioteca", "directoriorelacionado1": "C/ San Francisco 25", "directoriorelacionado2": "40001", "directoriorelacionado3": "921 413 858", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioacart@et.mde.es", "directoriorelacionado7": 1207036119606, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298564796, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes: 8:30 a 14:30 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Acceso Internet.</li>\n<li>Consulta a Bases de Datos.</li>\n<li>Prestamos Interbibliotecarios.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo: acad\u00e9mico solamente.</li>\n<li>Puestos de Lectura.</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica (por tel\u00e9fono o por correo).</li>\n<li>Consulta para personal de la Academia. Los investigadores externos tienen que solicitar un permiso dirigido al Director de la Biblioteca.</li>\n<li>Fotocopia s\u00f3lo para fondos posteriores a 1958.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Fondo especializado en temas cient\u00edficos relacionados con el arma de Artiller\u00eda: Libros,peri\u00f3dicos y revistas, recursos electr\u00f3nicos, mapas y planos, fotograf\u00edas, manuscritos,literatura gris (textos para la ense\u00f1anza).</li>\n<li>La biblioteca cuenta con un fondo de unos 55.000 vol\u00famenes, de los cuales casi el 70%,son publicaciones del siglo XIX. Especial atenci\u00f3n merece la variedad de atlas conservados as\u00ed como la colecci\u00f3n fotogr\u00e1fica. El libro m\u00e1s antiguo de la biblioteca es un tratado de hipolog\u00eda que data de 1531.</li>\n<li>A destacar las colecciones cient\u00edficas de fondo antiguo con obras desde el siglo XVI, atlas de los siglos XVII y XVIII, y publicaciones peri\u00f3dicas desde el siglo XVIII.</li>\n<li>La biblioteca pertenece a la Red de Bibliotecas de Defensa y sus fondos est\u00e1n incluidos dentro del Cat\u00e1logo Colectivo de dicha Red que puede consultarse en <a href='http://www.bibliodef.es' title='' >Red de Bibliotecas de Defensa</a></li>\n<li>Los libros est\u00e1n incluidos en el Cat\u00e1logo Colectivo del Patrimonio Bibliogr\u00e1fico (CCPB).</li>\n<li>Algunas de las obras m\u00e1s representativas de esta biblioteca se encuentran digitalizadas en la <a href='http://www.bibliotecavirtualdefensa.es' title='' >Biblioteca Virtual de Defensa</a></li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284220945171, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220945171/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220126, "geolocalizacion": {"lon": -4.117641448974609, "lat": 40.9468433241215}},{"nombreentidad": "Biblitocas Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309957580, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309957580/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Llamas de La Ribera", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Llamas de la Ribera", "directoriorelacionado0": "Mercedes P\u00e9rez Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Real s/n", "directoriorelacionado2": "24271", "directoriorelacionado3": "987 362 404", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "aytollamas@forum.com", "directoriorelacionado7": 1194937148796, "localidad": "Quintanilla de Sollamas", "localidad0": 1179297863962, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a jueves:</strong><br />\nde 15:00 a 19:00 h.<br />\n<strong>Viernes:</strong><br />\nde 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p><strong>Vacaciones de verano, Navidades y Semana Santa:</strong><br />\nde 10:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Ludoteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224573529, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224573529/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.819942951202393, "lat": 42.60582114480659}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valverde del Majano", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valverde del Majano", "directoriorelacionado0": "Gema Andray de Frutos", "directoriorelacionado1": "C/ Real 10", "directoriorelacionado2": "40140", "directoriorelacionado3": "921 490 719", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1284955060143, "localidad": "Valverde del Majano", "localidad0": 1179298575450, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>De 17:30 a 20:30 h. (<strong>de lunes a viernes</strong>)</li>\n<li>De 10:30 a 13: 30 h. (<strong>s\u00e1bados</strong>)</li>\n<li>De 10:30 a 13: 30 h. (<strong>de lunes a s\u00e1bado durante julio y agosto</strong>)</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VALMAJ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284958633680, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284958633680/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.235601, "lat": 40.957375}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Soria 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469197687, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSO1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284782698099, "identificador": 1284782698821, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284782698821/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Valladolid 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBVA1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284782700216, "identificador": 1284782701264, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaValladolid/es/Plantilla100Detalle/1284354142485/Institucion/1284782701264/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Astorga", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/456/636/BPLE_BM_Astorga_1,0.jpg' alt='Biblioteca de Astorga. Le\u00f3n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Astorga", "directoriorelacionado0": "Esperanza Marcos de Paz", "directoriorelacionado1": "C/ Luis Braille s/n", "directoriorelacionado2": "24700", "directoriorelacionado3": "987 618 690", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@astorga.es", "directoriorelacionado7": 1194418732336, "localidad": "Astorga", "localidad0": 1179297766764, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual: </strong></p>\n<p>De lunes a viernes, de 9:00 a 14:30 h. y por las tardes: de 15:30 a 21:00 h.</p>\n<p></p>\n<p><strong>Horario de verano: </strong></p>\n<p>De lunes a viernes, de 9:00 a 15:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "ASTOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224299206, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224299206/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220711, "geolocalizacion": {"lon": -6.052147150039673, "lat": 42.45359600320348}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"David Hern\u00e1ndez\" de Guijuelo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/376/558/BPSA_BM_Guijuelo_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Guijuelo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Guijuelo", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Teso de la Feria 10", "directoriorelacionado2": "37770", "directoriorelacionado3": "923 581 970", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@guijuelo.es", "directoriorelacionado7": 1195686993637, "localidad": "Guijuelo", "localidad0": 1179298254513, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno (15 de septiembre a 14 de junio):</strong><br />\nDe lunes a viernes: de 10:00 a 14:00 y de 16:30 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Horario de verano (15 de junio a 14 de septiembre):</strong><br />\nDe lunes a viernes de 9:00 a 15:00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, consulta de obras de referencia y pr\u00e9stamo de libros, v\u00eddeos, CD-Rom, CD-A, secci\u00f3n infantil, secci\u00f3n de adultos, hemeroteca, fonoteca y videoteca, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "GUIJU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225859868, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225859868/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200522, "geolocalizacion": {"lon": -5.671820640563965, "lat": 40.56047123499004}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navas de Oro", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/62/148/BPSE_BM_NavasDeOro,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Navas de Oro'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navas de Oro", "directoriorelacionado0": "M\u00aa \u00c1ngeles Vela", "directoriorelacionado1": "Plaza Orce\u00f1a 1", "directoriorelacionado2": "40470", "directoriorelacionado3": "921 591 000", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaoro@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1191909671289, "localidad": "Navas de Oro", "localidad0": 1179298529761, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes : 16:30 - 19:30 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 30 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora. </p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 1 de uso p\u00fablico.</p>", "codigo": "NAVOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220760191, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220760191/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220114, "geolocalizacion": {"lon": -4.440364837646484, "lat": 41.194447097364396}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trobajo del Cerecedo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trobajo del Cerecedo", "directoriorelacionado0": "Susana Ropero Prieto", "directoriorelacionado1": "C/ del Ca\u00f1o s/n", "directoriorelacionado2": "24192", "directoriorelacionado3": "987 214 120", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cerebiblio@centrocerecedo.com", "directoriorelacionado7": 1194591165453, "localidad": "Trobajo del Cerecedo", "localidad0": 1179297861289, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 16:30 a 20:30 h. <br />\n<strong>Verano</strong>: de 10 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Ludoteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "TROCE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224680894, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224680894/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.579531192779541, "lat": 42.56256365947061}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Linares de Riofr\u00edo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Linares de Riofr\u00edo", "directoriorelacionado0": "Consuelo Rodr\u00edguez Boada", "directoriorelacionado1": "C/ Juan Carlos I 56", "directoriorelacionado2": "37760", "directoriorelacionado3": "923 416 066", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "conso1957@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195801326591, "localidad": "Linares de Riofr\u00edo", "localidad0": 1179298266694, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 16:30 a 18:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros de lectura, consulta de textos, exposiciones, proyecci\u00f3n de pel\u00edculas de v\u00eddeo para los ni\u00f1os</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n de adultos</li>\n<li>Secci\u00f3n infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "LINAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225865527, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225865527/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.919485092163086, "lat": 40.58084541443101}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navalmanzano", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/667/131/BPSE_BM_Navalmanzano1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navalmanzano'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navalmanzano", "directoriorelacionado0": "Ester Quintana", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor n\u00ba 2", "directoriorelacionado2": "40280", "directoriorelacionado3": "921 575 435", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "letrasdemiera@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1255645050446, "localidad": "Navalmanzano", "localidad0": 1179298528079, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes:10:00 a 14:00 horas</li>\n<li>Martes y viernes: 16:00 a 20:00 horas</li>\n</ul>\n<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes-viernes: 16:00 a 19:15 horas</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles:10:00 a 14: 00 horas</li>\n<li>Martes y viernes:16: 00 a 20:00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso a Internet gratuito a trav\u00e9s de Wi-fi..</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 26 puestos de consulta y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 1 ordenador de gesti\u00f3n interna y 3 de uso p\u00fablico con acceso a Internet.</p>", "codigo": "NMANZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220757738, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220757738/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.256536960601807, "lat": 41.214966008384096}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 4", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE4", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782682973, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782682973/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alar del Rey (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/236/249/WPA_BM_Alar,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Alar del Rey (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alar del Rey", "directoriorelacionado0": "Alicia del Campo Santamarta", "directoriorelacionado1": "Traves\u00eda C\u00e9sar Albi\u00f1ana", "directoriorelacionado2": "34480", "directoriorelacionado3": "979 133 553", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioalar@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194332686105, "localidad": "Alar del Rey", "localidad0": 1179298055413, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 11 a 14 h. y de 16 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Verano</strong> (julio a septiembre), de 10 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de acceso local</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Puestos al p\u00fablico de acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "ALREY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224336353, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224336353/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200521, "geolocalizacion": {"lon": -4.312337636947632, "lat": 42.657420661337184}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de O\u00f1a", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/380/137/BPBU_BM_O%C3%91A,0.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de O\u00f1a'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de O\u00f1a", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza del Padre Cereceda s/n", "directoriorelacionado2": "09530", "directoriorelacionado3": "947 300 190", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadeona@ayuntamientoona.com", "directoriorelacionado7": 1193378559234, "localidad": "O\u00f1a", "localidad0": 1179297571026, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes: 17:00 a 20:00 horas<br />\nMartes, mi\u00e9rcoles y jueves: 19:00 a 20:00 horas<br />\nViernes: 17:00 a 19:00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales y multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "ONA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222997411, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222997411/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.415074348449707, "lat": 42.73456241042299}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Diputaci\u00f3n Provincial de Segovia", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/368/485/BPSE_OB_DipProvincial.jpg' alt='Imagen de la de la Diputaci\u00f3n Provincial de Segovia'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Diputaci\u00f3n Provincial de Segovia", "directoriorelacionado0": "Susana Vilches Crespo", "directoriorelacionado1": "C/ San Agust\u00edn 23 (Palacio Provincial)", "directoriorelacionado2": "40071", "directoriorelacionado3": "921 113 329", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "svilches@dipsegovia.es", "directoriorelacionado7": 1207036148078, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298564796, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes: 9 a 14 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Consulta</li>\n<li>Reproducci\u00f3n. <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<h3><strong>Recursos:</strong></h3>\n<ul>\n<li>Fondo especializado en legislaci\u00f3n y temas locales: libros, publicaciones peri\u00f3dicas (bolet\u00edn legislativo provincial), mapas y planos, fotograf\u00edas, grabados, recursos electr\u00f3nicos.<br />\nA destacar la \"Colecci\u00f3n Legislativa Espa\u00f1ola\" (siglos XVIII-XX) y el fondo jur\u00eddico de la donada Biblioteca de J. Luis Rivas Orozco, as\u00ed como dos incunables.</li>\n<li>El fondo antiguo est\u00e1 incluido en el Cat\u00e1logo Colectivo de Patrimonio Bibliogr\u00e1fico (CCPB).</li>\n</ul>\n<h3>Equipamiento:</h3>\n<ul>\n<li>Sala de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n</ul>\n<h3>Equipamiento inform\u00e1tico:</h3>\n<ul>\n<li>Ordenador de gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>", "codigo": "DIPSG", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284223525254, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284223525254/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220121, "geolocalizacion": {"lon": -4.117941856384277, "lat": 40.949801101856956}},{"nombreentidad": "Centro de Estudios y Documentaci\u00f3n del Camino de Santiago-Biblioteca Jacobea. Carri\u00f3n de los Condes (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/328/431/WPA_OB_BibJacobea,0.jpg' alt='Foto de la Biblioteca Jacobea de Carri\u00f3n de los Condes'>", "directoriorelacionado": "Centro de Estudios y Documentaci\u00f3n del Camino de Santiago-Biblioteca Jacobea de Carri\u00f3n de los Condes", "directoriorelacionado0": "\u00c1ngel Luis Barreda Ferrer", "directoriorelacionado1": "Real Monasterio de San Zoilo", "directoriorelacionado2": "34120", "directoriorelacionado3": "979 880 902", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ingo@bibliotecajacobea.org", "directoriorelacionado7": 1195423475956, "localidad": "Carri\u00f3n de los Condes", "localidad0": 1179298069830, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De <strong>mayo a octubre </strong>(todos los d\u00edas): de 10,30 a 14 y de 16,30 a 20 h. <br />\nDe <strong>noviembre a abril</strong>: de lunes a viernes, de 10,30 a 14 h. y s\u00e1bados, domingos y festivos, 10,30 a 14 y de 16 a 18,30 h. </p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Consulta en sala.</li>\n<li>B\u00fasquedas.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><strong><br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Dispone de de libros, publicaciones peri\u00f3dicas, fondos videogr\u00e1ficos, documentos sonoros y gr\u00e1ficos especializados en el Camino de Santiago</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309979315, "identificador": 1284224790376, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224790376/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140310, "geolocalizacion": {"lon": -4.610041379928589, "lat": 42.34005310485494}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Asociado de la UNED.Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca del Centro Asociado de la UNED en Burgos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Avda. Cantabria s/n", "directoriorelacionado2": "09006", "directoriorelacionado3": "947 244 005", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ecolomaordax@burgos.uned.es", "directoriorelacionado7": 1202288127996, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10:00 a 13:00 h ; 16:00 a 20:00 h. S\u00e1bados: 10:00 h. a 12:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido a alumnos", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo restringido a alumnos</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, audiovisuales</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223350643, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223350643/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.689260482788086, "lat": 42.351884045719615}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal de Segovia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/384/663/BPSE_BM_San-Cristobal_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal de Segovia", "directoriorelacionado0": "Alicia M\u00e1rquez", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Constitucion s/n (Centro de Usos M\u00faltiples)", "directoriorelacionado2": "40197", "directoriorelacionado3": "921 407 025", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecasancris@hotmail.es", "directoriorelacionado7": 1191909671639, "localidad": "San Crist\u00f3bal de Segovia", "localidad0": 1179298582449, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes : 09:00 a 14:00 h ; 16:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 20 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>: 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 1 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/868/770/BPSE_BM_SCristobal2011_Logo,0.jpg' alt='Logotipo de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal'>\n<p>Cuenta con un blog con noticias sobre las actividades de la Biblioteca y el mundo de los libros y la literatura.</p>", "codigo": "SCRIS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220887121, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220887121/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220601, "geolocalizacion": {"lon": -4.079371690750122, "lat": 40.95259668778015}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Miguel de Cervantes\" de Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/61/351/4-Miguel%20de%20Cervantes.jpg' alt='Imagen del exterior de la Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Mar\u00eda Teresa Le\u00f3n\" de Burgos'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Miguel de Cervantes\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Serramagna 10", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 288 893", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1284223903619, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 09:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: 09:30 a 14:00 h.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BMCER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1284223906143, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223906143/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210117, "geolocalizacion": {"lon": -3.717327117919922, "lat": 42.34322515730961}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n y Biblioteca del Museo Patio Herreriano", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n y Biblioteca del Museo Patio Herreriano", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Jorge Guill\u00e9n 6 4\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "47006", "directoriorelacionado3": "983 362 908", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@museoph.org", "directoriorelacionado7": 1202287792838, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes: de 10:00 a 14:00 h<br />\nMartes: mi\u00e9rcoles, jueves y viernes: de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 19:00 h<br />\nS\u00e1bados: de 11:00 a 13:00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Atenci\u00f3n personalizada</li>\n<li>Acceso a Internet mediante wifi.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><br />\nFondo bibliogr\u00e1fico especializado, publicaciones peri\u00f3dicas y material audiovisual. Alberga adem\u00e1s el Archivo de \u00c1ngel Ferrant y el Archivo de la Galer\u00eda Buades.</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284224228811, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284224228811/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201202, "geolocalizacion": {"lon": -4.730901718139648, "lat": 41.65563146325566}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Cultural Gaya Nu\u00f1o. Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada gestionada por una entidad sin \u00e1nimo de lucro. </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Centro Cultural Gaya Nu\u00f1o. Soria", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de San Esteban s/n", "directoriorelacionado2": "42002", "directoriorelacionado3": "975230057", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200492225823, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "Acceso restringido", "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, documentos, material gr\u00e1fico, etc. de Juan Antonio Gaya Nu\u00f1o.</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224085306, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224085306/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -2.4670422077178955, "lat": 41.7639337163428}},{"nombreentidad": "Bibliotecas Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309954461, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284309954461/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309981443, "identificador": 1284310019770, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310019770/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\" de San Rafael", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/296/897/BPSE_BM_SanRafael1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de San Rafael'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal. San Rafael", "directoriorelacionado0": "Rebeca Serradilla Fern\u00e1ndez-Pacheco", "directoriorelacionado1": "C/ Gil Becerril s/n", "directoriorelacionado2": "40410", "directoriorelacionado3": "921 172 823", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecasanrafael@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1191909671863, "localidad": "San Rafael", "localidad0": 1179298442431, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes, martes, mi\u00e9rcoles, jueves: 16:30 a 20:00 horas</li>\n<li>Mi\u00e9rcoles:10:00 a 13:00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet.</li>\n<li>Zona infantil</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Documentos sonoros.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos. </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 27 puestos de consulta.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 1 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 2 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "SRAFA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220912212, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220912212/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.19252872467041, "lat": 40.712492015158084}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Soria 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469197687, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSO2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284782698099, "identificador": 1284782699481, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284782699481/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villafranca del Bierzo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villafranca del Bierzo", "directoriorelacionado0": "Juan Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Rodriguez", "directoriorelacionado1": "Avenida Paradaseca n\u00ba9", "directoriorelacionado2": "24500", "directoriorelacionado3": "987 54 27 25", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@villafrancadelbierzo.org", "directoriorelacionado7": 1194850943013, "localidad": "Villafranca del Bierzo", "localidad0": 1179298014392, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 13:45 h.</p>\n<p>Tardes: de 16:00 a 19:00 h.</p>\n<p><strong>S\u00e1bados</strong></p>\n<p>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 13:30 h.</p>\n<p><br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VFBIE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224762347, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224762347/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240123, "geolocalizacion": {"lon": -6.80559772270499, "lat": 42.61021630811009}},{"nombreentidad": "Biblioteca Hist\u00f3rica Santa Cruz. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Hist\u00f3rica de Santa Cruz. Valladolid", "directoriorelacionado0": "Covadonga Matos Eguiluz", "directoriorelacionado1": "Plaza de Santa Cruz 8", "directoriorelacionado2": "47002", "directoriorelacionado3": "983 184 271", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.historica@uva.es", "directoriorelacionado7": 1202287835560, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>\nMa\u00f1anas (de lunes a viernes): de 9:00 a 14 h.<br />\nTardes (martes, mi\u00e9rcoles, jueves): de 16:30 a 19 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta de fondos</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos y microformas</li>\n<li>Difusi\u00f3n de fondos (ediciones facs\u00edmiles de fondos de la biblioteca, exposiciones, visitas a la biblioteca, etc.)</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Es la Secci\u00f3n General de Fondo Antiguo de la Universidad de Valladolid y recoge todas las obras publicadas con anterioridad a 1835 de la Biblioteca Universitaria de Valladolid y el fondo de la propia biblioteca de Santa Cruz. Est\u00e1 compuesta por 521 manuscritos, libros raros e incunables, impresos de los siglos XVI, XVII, XVIII y XIX de tem\u00e1tica fundamentalmente religiosa y una colecci\u00f3n de legajos que comprende 4.400 folletos de los siglos XVIII y XIX, referentes en su mayor\u00eda a la propia vida de la Instituci\u00f3n universitaria, Memorias de Institutos de Segunda Ense\u00f1anza y papeles de la vida cultural castellana, etc. <br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284224306142, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284224306142/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20160309, "geolocalizacion": {"lon": -4.720194339752197, "lat": 41.65148701496365}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de El Tiemblo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/3/15/BPAV_BM_Tiemblo.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Tiemblo", "directoriorelacionado0": "Alberto Bl\u00e1zquez del Pino", "directoriorelacionado1": "Plaza Maestro Piquero s/n", "directoriorelacionado2": "05270", "directoriorelacionado3": "918 625 014", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1193120405480, "localidad": "Tiemblo (El)", "localidad0": 1179297280207, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Ma\u00f1anas</strong>: martes a viernes de 11:00 a 14:00<br />\n<strong>Tardes</strong>: lunes a viernes de 17:00 a 20:00</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>147 m2</li>\n<li>24 puestos de consulta</li>\n<li>259 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenadores uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>12 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "TIEMB", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222142138, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222142138/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200521, "geolocalizacion": {"lon": -4.50290322303772, "lat": 40.41529724191758}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Eleuterio Gonz\u00e1lez Zapatero\" de Horcajo Medianero", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Horcajo Medianero", "directoriorelacionado0": "Luis Garc\u00eda Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "C/ Diego Salas Pombo", "directoriorelacionado2": "37860", "directoriorelacionado3": "923 15 15 24", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1195801309714, "localidad": "Horcajo Medianero", "localidad0": 1179298260307, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>De 17:00 a 19:00 horas (lunes a viernes)</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura y consulta en sala, pr\u00e9stamo de libros</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "HORCJ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225860947, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225860947/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.40802001953125, "lat": 40.63974890854884}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Biblitocas Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309957580, "identificador": 1284782698099, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284782698099/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"Vista Alegre\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/667/414/8-Vista%20Alegre.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"Vista Alegre\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Victoria Balf\u00e9 s/n", "directoriorelacionado2": "09006", "directoriorelacionado3": "947 288 759", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018538078, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10:30 a 13:30 y 16:30 a 21:30</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 a 14:00 </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCVI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018256780, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018256780/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210118, "geolocalizacion": {"lon": -3.6787453, "lat": 42.3613832}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Tudela de Duero", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/686/266/BPVA_BM_Tudela_1,0.jpg' alt='Imagen de la biblioteca de Tudela de Duero. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Tudela de Duero", "directoriorelacionado0": "Consuelo Sanz Carrasco", "directoriorelacionado1": "Calle Garc\u00eda Lorca 3", "directoriorelacionado2": "47320", "directoriorelacionado3": "983521845", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@tudeladeduero.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641923432, "localidad": "Tudela de Duero", "localidad0": 1179469307930, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 13:00 h y de 16:30 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano </strong>(de julio a septiembre):</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Tardes: jueves de 17:30 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 13 de mayo</li>\n<li>25 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25, y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta, pr\u00e9stamo, hemeroteca, secci\u00f3n de audiovisuales y multimedia y acceso a internet.</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y servicio de informaci\u00f3n local (difusi\u00f3n de actividades e informaci\u00f3n sobre el municipio y provincia).</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios, pr\u00e9stamo interbibliotecario, animaci\u00f3n a la lectura y actividades culturales.</li>\n<li>Clubes de Lectura<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 24.000 vol\u00famenes de libros, 3 peri\u00f3dicos diarios, 21 revistas y 3.000 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>65 puestos de consulta</p>\n<p>Fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.<br />\n</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>8 ordenadores de acceso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Red wifi</p>\n<p></p>", "codigo": "TUDEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222697073, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222697073/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.5814275, "lat": 41.5847303}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navaleno", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Navaleno", "directoriorelacionado0": "Sonia Alonso Borobio", "directoriorelacionado1": "C/ Carretas 4", "directoriorelacionado2": "42149", "directoriorelacionado3": "975374002", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.navaleno@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247043618, "localidad": "Navaleno", "localidad0": 1179469174769, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong></p>\n<p>Tardes: de 19:00 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>40 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 1 ordenador de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "NAVAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223930129, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223930129/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220215, "geolocalizacion": {"lon": -3.004589080810547, "lat": 41.83721154717521}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de La Cist\u00e9rniga", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Cist\u00e9rniga", "directoriorelacionado0": "Roberto G\u00f3mez C\u00e1rdenas", "directoriorelacionado1": "C/ Fuensalda\u00f1a s/n", "directoriorelacionado2": "47193", "directoriorelacionado3": "983 404 958", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@lacisterniga.es", "directoriorelacionado7": 1261041522719, "localidad": "Cist\u00e9rniga", "localidad0": 1179469247746, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:30 a 13:30 y de 16:30 a 20:30 h</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Horario de verano </strong>(julio y agosto):</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:30 a 13:30 en la Biblioteca y de 17:00 a 20:00 h en la Bibliopiscina</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1, 6 y 23 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>16 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><br />\n<br />\n</p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\n<br />\nDisponemos aproximadamente de 10.000 libros, 16 revistas, 5 peri\u00f3dicos y 1.000 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong><br />\n<br />\n54 puestos de lectura<br />\nImpresora<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n<br />\n7 ordenadores de uso p\u00fablico con acceso Internet.<br />\n</p>", "codigo": "CISTE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222336556, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222336556/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.681334495544434, "lat": 41.61226589760172}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Coca", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/932/880/BPSE_BM_Coca_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Coca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Coca", "directoriorelacionado0": "Raquel Manzanares", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1 bajo", "directoriorelacionado2": "40480", "directoriorelacionado3": "921 586 465", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@coca.es", "directoriorelacionado7": 1191909670724, "localidad": "Coca", "localidad0": 1179298425382, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes: 16:15 a 20:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 44 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 8 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "COCA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220702046, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220702046/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20221213, "geolocalizacion": {"lon": -4.5224833488464355, "lat": 41.21842017249852}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Bernardo el Carpio\" de Aguilar de Campoo (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/1012/800/BPPA_BM_Aguilar_1,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Aguilar de Campoo (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Aguilar de Campoo", "directoriorelacionado0": "Enrique Bravo Robles", "directoriorelacionado1": "C/ Maricadilla n\u00ba 7", "directoriorelacionado2": "34800", "directoriorelacionado3": "979 123 721", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aguilardecampoo.es", "directoriorelacionado7": 1194332683778, "localidad": "Aguilar de Campoo", "localidad0": 1179298051138, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Sala de Adultos y Sala de Exposiciones</strong></li>\n</ul>\n<div>Lunes a viernes: de 10:00 a 13:30 y de 16:00 a 20:30 h.</div>\n<div>S\u00e1bados: de 10:30 a 13:30 h.</div>\n<ul>\n<li><strong>Sala Infantil</strong></li>\n</ul>\n<div>Lunes a viernes: de 16:00 a 20:30 h.</div>\n<div>S\u00e1bados: de 10:30 a 13:30 h.</div>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n<li>Sala de exposiciones.</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "ACPOO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224187316, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224187316/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241017, "geolocalizacion": {"lon": -4.259884357452393, "lat": 42.79373162818647}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Piedralaves", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/899/452/BPAV_BM_Piedralaves.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Piedralaves", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Dur\u00e1n Sol\u00eds", "directoriorelacionado1": "Plaza Agapito Eloy Lefler 2 2\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "05440", "directoriorelacionado3": "918 665 672", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@piedralaves.es", "directoriorelacionado7": 1193120404419, "localidad": "Piedralaves", "localidad0": 1179297257891, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li><em>Ma\u00f1anas : mi\u00e9rcoles, viernes y s\u00e1bados, de <strong>9:30 a 13:30 h</strong>.</em></li>\n<li><em>Tardes : de martes a viernes, de <strong>16:00 a 20:00 h.</strong></em></li>\n</ul>\n<p><strong>Verano : </strong></p>\n<ul>\n<li><em>De lunes a jueves, de <strong>9:00 a 15:00 h.</strong></em></li>\n<li><em>Viernes, de<strong> 9 a 13:00 h.</strong></em></li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Wi-Fi</li>\n<li>Telecentro</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>77 m2</li>\n<li>16 puestos de consulta de adultos y 4 infantiles</li>\n<li>158 m. lineales de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>6 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>1 impreesora</li>\n<li>1 esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": "PIEDL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222113281, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222113281/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250616, "geolocalizacion": {"lon": -4.699112176895142, "lat": 40.31807840421396}},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Municipal de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca auxiliar especializada en historia, historia local, administraci\u00f3n y archiv\u00edstica. Destaca : Colecci\u00f3n Guerra Civil.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Municipal de Burgos", "directoriorelacionado0": "Yolanda Rodr\u00edguez Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez 56", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 288 812", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "archivo@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1202286004711, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> Lunes a viernes : 8:30 a 14:30 h., excepto festivos.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso libre.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Cat\u00e1logo automatizado</li>\n<li>Lector/reproductor microformas</li>\n<li>Lector CD-ROM</li>\n<li>M\u00e1quinas microfilmadoras</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, fondo antiguo, recursos electr\u00f3nicos, mapas, planos, fotograf\u00edas, carteles. grabados, postales, facs\u00edmiles.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223130258, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223130258/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180505, "geolocalizacion": {"lon": -3.7050962448120117, "lat": 42.341702592103076}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vega de Espinareda", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Vega de Espinareda", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ de las Escuelas 2", "directoriorelacionado2": "24430", "directoriorelacionado3": "987 564 833", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavegadeesp@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1285343984862, "localidad": "Vega de Espinareda", "localidad0": 1179297997996, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<strong>De lunes a viernes</strong>: de 16:00 a 20:00 h.", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VEGAD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1285344267570, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1285344267570/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240404, "geolocalizacion": {"lon": -6.6585281740916855, "lat": 42.72601778309171}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Teatro Pincipal de Burgos", "descripcionblob": "<p></p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/929/774/2-Teatro%20Principal.jpg' alt='Imagen del interior de la Biblioteca P\u00fablica Municipal del Teatro Principal de Burgos'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Teatro Principal de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "Paseo del Espol\u00f3n s/n (Teatro Principal) - 4\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 288 800 - Ext. 8423", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1193471127439, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: 9:30 h. a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BMPRI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1284223215023, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223215023/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210117, "geolocalizacion": {"lon": -3.7005043029785156, "lat": 42.34138538637749}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bembibre", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bembibre", "directoriorelacionado0": "Paz Fidalgo Jabares", "directoriorelacionado1": "C/ Lope de Vega 3", "directoriorelacionado2": "24300", "directoriorelacionado3": "987 510 554", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecapublicabembibre@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194591162193, "localidad": "Bembibre", "localidad0": 1179297775363, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>:<br />\nde 9:00 a 14:00 h. y de 16:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>:<br />\nde 10:00 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "BEMBR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224309968, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224309968/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210716, "geolocalizacion": {"lon": -6.4157044887542725, "lat": 42.617917756048485}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309954461, "identificador": 1284309978810, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309978810/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309977952, "identificador": 1284310018861, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310018861/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Cardenal Fray Juan\" de Torquemada (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/954/570/BPA%20BM%20Torquemada.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Torquemada (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Torquemada", "directoriorelacionado0": "Bego\u00f1a Unquera Polanco", "directoriorelacionado1": "Pza. Espa\u00f1a s/n", "directoriorelacionado2": "34230", "directoriorelacionado3": "979 800 313", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecatorquemada@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196680747, "localidad": "Torquemada", "localidad0": 1179298129355, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Martes y jueves</strong>, de 9:30 a 13:30 h.</p>\n<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 14:30 a 19:15 h. </p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong></p>\n<p></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta p\u00fablica a Internet</li>\n<li>Impresoras</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "TORQU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224651550, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224651550/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220504, "geolocalizacion": {"lon": -4.318796396255493, "lat": 42.03441669531824}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad de Salamanca", "directoriorelacionado0": "Jos\u00e9 Antonio Merlo Vega", "directoriorelacionado1": "Campus Miguel de Unamuno Facultad de Derecho. Planta s\u00f3tano", "directoriorelacionado2": "37007", "directoriorelacionado3": "923 29 30 55", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "sabus@usal.es", "directoriorelacionado7": 1201083976064, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Acceso a recursos electr\u00f3nicos: bases de datos, revistas electr\u00f3nicas, libros electr\u00f3nicos.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de documentos.</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas, factor de impacto de una revista, fotos bibliogr\u00e1fico (Refworks ).</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Los relacionados con las materias sobre las que imparte docencia: Derecho, Medicina, etc.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309982143, "identificador": 1284226152036, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284226152036/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20141103, "geolocalizacion": {"lon": -5.677013397216797, "lat": 40.96794194063113}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Valladolid 4", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBVA4", "directorio_superior": "Bibliobuses de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284782700216, "identificador": 1284782704849, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaValladolid/es/Plantilla100Detalle/1284354142485/Institucion/1284782704849/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"C\u00e9sar Mu\u00f1oz Arconada\" de Astudillo (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/301/235/WPA_BM_Astudillo,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Astudillo (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Astudillo", "directoriorelacionado0": "Patricia Gonz\u00e1lez Calvo", "directoriorelacionado1": "C/ Juan de Tapia n\u00ba 22", "directoriorelacionado2": "34450", "directoriorelacionado3": "979 822 033", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "registro@astudillo.es", "directoriorelacionado7": 1194332695389, "localidad": "Astudillo", "localidad0": 1179298059220, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 17 a 19 h.</p>\n<p><strong>Verano (julio y agosto), </strong>de 12 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p> <strong>Equipamiento:</strong></p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso publico con acceso a Internet</li>\n<li>Impresora</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "ASTUD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224390963, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224390963/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210514, "geolocalizacion": {"lon": -4.296244382858276, "lat": 42.19315495240491}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"R\u00edo Vena\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/249/398/5-R%C3%ADo%20Vena.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"R\u00edo Vena\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Juan de Padilla s/n - Centro C\u00edvico 1\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "09006", "directoriorelacionado3": "947 288 830 - Ext. 8444", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018373807, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 21:30 h.</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 h a 14:00 h y 16:30 h a 21:30 h.</p>\n<p>Domingos:10:00 h a 14:00 h y 17:00 h a 21:30 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCRV", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018253308, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018253308/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210118, "geolocalizacion": {"lon": -3.6841811, "lat": 42.3522997}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Castellanos de Moriscos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Municipal de Castellanos de Moriscos", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Calle San Roque S/N", "directoriorelacionado2": "37439", "directoriorelacionado3": "923 365 095", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@castellanosdemoriscos.es", "directoriorelacionado7": 1285470695335, "localidad": "Castellanos de Moriscos", "localidad0": 1179298217604, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 11:00 - 13:30 horas y de 15:45 20:45 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala de estudio y consulta, pr\u00e9stamo, hemeroteca, sala de lectura y consulta infantil, conexi\u00f3n a Internet.</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "MORISCOS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1285470684445, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1285470684445/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241219, "geolocalizacion": {"lon": -5.601353018336422, "lat": 41.013297481981084}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Alejandro V\u00e9lez\" de Mojados", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/772/688/Mojados2web,0.jpg' alt='Biblioteca de Mojados. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Alejandro V\u00e9lez\" de Mojados", "directoriorelacionado0": "Luguillas Cubero Catalina", "directoriorelacionado1": "C/ Escuelas s/n", "directoriorelacionado2": "47250", "directoriorelacionado3": "983 607 480", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@mojados.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641909742, "localidad": "Mojados", "localidad0": 1179469265840, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 13:00 h y de 16:00 a 20:00 h.</li>\n<li>S\u00e1bados:</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 1 de julio al 31 de agosto):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:30 h. a 14:00 h.</li>\n<li>Bibliopiscina de 18:30 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 mayo</li>\n<li>13 de junio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>6 y 13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 19.200 libros, 3 t\u00edtulos de revista, 3 peri\u00f3dicos y 1.200 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>50 puestos de consulta, impresora, esc\u00e1ner.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>4 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet<br />\n</p>", "codigo": "MOJAD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222403039, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222403039/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.66245174407959, "lat": 41.43140151372244}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Francisco Rico Manrique\" de Aldeamayor de San Mart\u00edn", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Aldeamayor de San Mart\u00edn", "directoriorelacionado0": "Carolina Garc\u00eda Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Humilladero 1", "directoriorelacionado2": "47162", "directoriorelacionado3": "661 734 036", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecafrm@aldeamayor.es", "directoriorelacionado7": 1200230033689, "localidad": "Aldeamayor de San Mart\u00edn", "localidad0": 1179469234244, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:30 a 13:30 h y de 16:00 a 21:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 27 de junio al 9 de septiembre)</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h</li>\n<li>Tardes: lunes y mi\u00e9rcoles de 18:00 a 21:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 13 (fiesta local) de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre (fiesta local)</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p></p>\n<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Disponemos aproximadamente de 9.000 libros, 27 revistas, 2 peri\u00f3dicos y 1.400 documentos audiovisuales.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>57 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>2 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "ALDSM", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222318397, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222318397/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250115, "geolocalizacion": {"lon": -4.63773250579834, "lat": 41.51259435220713}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantimpalos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/1021/129/Cantimpalos%203,0.JPG' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cantimpalos", "directoriorelacionado0": "Marta Campos Lorenzo", "directoriorelacionado1": "C/ De las Escuelas 4", "directoriorelacionado2": "40360", "directoriorelacionado3": "921 496 468", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliocantimpalos@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1191909670547, "localidad": "Cantimpalos", "localidad0": 1179298419649, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De lunes a viernes de 11:30 a 14:00 y de 16:00 a 20:00</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong>40 puestos de consulta, 32 puestos en sala de estudio, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>: 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 6 de uso p\u00fablico.</p>", "codigo": "CANTI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220558585, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220558585/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250317, "geolocalizacion": {"lon": -4.160492420196533, "lat": 41.07420736221875}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentesa\u00faco (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p>?</p>\n<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/926/383/fsauc250,0.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fuentesa\u00faco", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Jos\u00e9 Iglesias Blanco", "directoriorelacionado1": "Calle Papatos n\u00ba 9", "directoriorelacionado2": "49400", "directoriorelacionado3": "980600920", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "BPM.FSAUC@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203343837305, "localidad": "Fuentesa\u00faco", "localidad0": 1179469366996, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas de 11:00 a 13.30 h.</li>\n<li>Tardes de 16:30 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano </strong>(julio-agosto):</p>\n<p><strong>Lunes a viernes:</strong> de 9:30 a 13:30 h</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 17.200 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.500 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 150 metros cuadrados</li>\n<li>64 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>3 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 fotocopiadora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 fotocopiadora de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "FSAUC", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225640802, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225640802/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250114, "geolocalizacion": {"lon": -5.497383, "lat": 41.231476}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Palencia (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/996/754/WPA_BP_Palencia,1.jpg' alt='Foto de la Cubierta del patio interior de la Biblioteca de Palencia. \u00a9Inmaculada San Jos\u00e9 Negro'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Palencia", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Eduardo Dato 4", "directoriorelacionado2": "34005", "directoriorelacionado3": "979 751 100", "directoriorelacionado4": "979 751 121", "directoriorelacionado5": "bppalencia@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284236223917, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>HORARIO DE VERANO</strong></p>\n<p>De lunes a viernes: de 8:30 a 15:00 h. </p>\n<p>S\u00e1bados: de 9:00 a 15:00 h.</p>\n<p></p>\n<p><strong>HORARIO:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: Desde las 8:00 hasta las 21:00 horas.</li>\n<li>S\u00e1bados: Desde las 9:00 hasta las 15:00 horas.</li>\n</ul>\n<p><strong> SALA INFANTIL:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: Desde las 8:00 hasta las 21:00 horas. (Lunes de 12:00 a 21:00 horas)</li>\n<li>S\u00e1bados: Desde las 9:00 hasta las 15:00 horas.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Ofim\u00e1tica</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos</li>\n<li>Utilizaci\u00f3n de instalaciones y visitas guiadas</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<p>Libros. Revistas. Prensa. Documentos audiovisuales. Material gr\u00e1fico. Mapas y planos <br />\n</p>\n<p><strong><br />\n</strong></p>\n<p> </p>", "codigo": "BPPAL", "directorio_superior": "Bibliotecas Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309954461, "identificador": 1284224683857, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224683857/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250624, "geolocalizacion": {"lon": -4.534783959388733, "lat": 42.013399587581205}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Morales del Vino (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/712/378/mvino314,0.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Morales del Vino", "directoriorelacionado0": "Laura Cod\u00f3n Ben\u00e9itez", "directoriorelacionado1": "Plaza Los Ca\u00f1os 1", "directoriorelacionado2": "49190", "directoriorelacionado3": "980 701 852 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 570 148 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.MVINO@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344056832, "localidad": "Morales del Vino", "localidad0": 1179469398967, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a jueves:</strong> de 16:00 a 19:00 h</li>\n<li><strong>Viernes:</strong> de 10:00 a 12:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano </strong>(julio-agosto)<strong>:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a jueves:</strong> de 10:00 a 13:00 h</li>\n<li><strong>Viernes:</strong> de 10:00 a 12:00 h</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 11.700 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 2.200 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 130 metros cuadrados</li>\n<li>39 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>4 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "MVINO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225666880, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225666880/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.730185508728027, "lat": 41.44600764512099}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Palencia 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBPA1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284782684687, "identificador": 1284782686257, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284782686257/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Ventura Garc\u00eda Escobar\" de Medina de Rioseco", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medina de Rioseco", "directoriorelacionado0": "Raquel G\u00f3mez Blanco", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1", "directoriorelacionado2": "47800", "directoriorelacionado3": "983 701 138", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@medinaderioseco.org", "directoriorelacionado7": 1193641895264, "localidad": "Medina de Rioseco", "localidad0": 1179469264297, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:30 a 13:30 h. y de 17:00 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 25 de junio al 8 de septiembre)</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h. y de 19:00 a 21:00 h. (viernes tarde, cerrado)</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 22 de mayo</li>\n<li>20 y 24 de junio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 30.000 libros, 13 t\u00edtulos de revista, 5 peri\u00f3dicos y 2.100 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>100 puestos de consulta, fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>5 ordenadores de uso p\u00fablico con acceso a Internet.</p>\n<p></p>", "codigo": "RSECO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222357347, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222357347/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250613, "geolocalizacion": {"lon": -5.0406646728515625, "lat": 41.88186332197046}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Punto de Lectura La Inmaculada", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Punto de Lectura La Inmaculada", "directoriorelacionado0": "Carolina Bartolom\u00e9 Panera / Gemma Casta\u00f1o Fuertes", "directoriorelacionado1": "Centro C\u00edvico Ventas Oeste. C/ Nazaret s/n", "directoriorelacionado2": "24008", "directoriorelacionado3": "987 233 373", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "carolina.bartolome@aytoleon.es", "directoriorelacionado7": 1284529510558, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284529682115, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284529682115/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.57319313287735, "lat": 42.614709066769606}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fray Miguel de Benavides\" de Carri\u00f3n de los Condes (Palencia)", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/156/825/WPA_BM_Carri%C3%B3n,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Carri\u00f3n de los Condes (Palencia)'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Fray Miguel de Benavides\" de Carri\u00f3n de los Condes (Palencia)", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda \u00c1ngeles Castrillo Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "Pza. Condes de Carri\u00f3n s/n", "directoriorelacionado2": "34120", "directoriorelacionado3": "979 880 631", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliocarrion@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1194332703050, "localidad": "Carri\u00f3n de los Condes", "localidad0": 1179298069830, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Jueves</strong>, de 11 a 13:30</p>\n<p><strong>Lunes a viernes, </strong>de 17 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Verano (junio a septiembre), </strong>de 10 a 14 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Peri\u00f3dicos</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": "CARRI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224425728, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224425728/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190624, "geolocalizacion": {"lon": -4.604537487030029, "lat": 42.337396387789504}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bo\u00f1ar", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bo\u00f1ar", "directoriorelacionado0": "Mercedes \u00c1lvarez Castro", "directoriorelacionado1": "C/ Las Escuelas 61", "directoriorelacionado2": "24850", "directoriorelacionado3": "987 735 357 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecapublica@ayuntamientobonar.org", "directoriorelacionado7": 1194505184608, "localidad": "Bo\u00f1ar", "localidad0": 1179297782314, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Martes a Viernes: </strong>de 17 a 20 h.</p>\n<p><strong>S\u00e1bados:</strong> de 10 a 13 h.</p>\n<p><strong>Lunes: </strong>cerrada</p>\n<p>Consultar horario en la estaci\u00f3n de verano</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "BONAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224314864, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224314864/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250430, "geolocalizacion": {"lon": -5.312338247895242, "lat": 42.863180488636566}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Espinar", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/65/1006/BPSE_BM_ElEspinar_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de El Espinar'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Espinar", "directoriorelacionado0": "Gracia Fern\u00e1ndez-Pacheco", "directoriorelacionado1": "Pza. del Arenal s/n", "directoriorelacionado2": "40400", "directoriorelacionado3": "921 183 326", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaelespinar@aytoelespinar.com", "directoriorelacionado7": 1191909670922, "localidad": "Espinar (El)", "localidad0": 1179298439843, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes, martes, mi\u00e9rcoles y jueves: 16:30 - 20:&#39;00 horas</li>\n<li>Viernes: 10:&#39;00 - 13: 00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong>40 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 2 impresoras.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 4 de uso p\u00fablico.</p>", "codigo": "ESPIN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220712579, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220712579/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220114, "geolocalizacion": {"lon": -4.24635, "lat": 40.71888}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trescasas", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trescasas", "directoriorelacionado0": "Sonia Herrero de la Calle", "directoriorelacionado1": "C/ Real 4", "directoriorelacionado2": "40194", "directoriorelacionado3": "921 40 74 35", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytotrescasas.es", "directoriorelacionado7": 1285126971897, "localidad": "Trescasas", "localidad0": 1179298571680, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Martes: 9:30 a 13:30</li>\n<li>Lunes, mi\u00e9rcoles, jueves y viernes:16:30 a 20:30</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<a href='https://www.facebook.com/bibliotecamunicipal.trescasas' title='' >Acceso a Facebook de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de Trescasas</a>", "codigo": "TRESC", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1285126978722, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1285126978722/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.04101, "lat": 40.95466}},{"nombreentidad": "Bibliotecas_Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309952789, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284309952789/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca General Universitaria \"Reina Sof\u00eda\". Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca General Universitaria Reina Sof\u00eda. Valladolid", "directoriorelacionado0": "Carmen de Miguel Murado", "directoriorelacionado1": "C/ Chanciller\u00eda 6", "directoriorelacionado2": "47003", "directoriorelacionado3": "983 423 029", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.reina.sofia@uva.es", "directoriorelacionado7": 1202287795116, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De lunes a viernes: de 8:30 a 20:30 h. S\u00e1bados: de 9:00-14:00 h. <br />\nVacaciones (Semana Santa, Navidad, Julio y Agosto): de lunes a viernes: de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Pr\u00e9stamo intercampus</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico del siglo XIX y actual,publicaciones peri\u00f3dicas, material audiovisual, microformas, bases de datos en l\u00ednea y revistas electr\u00f3nicas.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de lectura en sala. Reproductores de microformas. Fotocopiadora, tel\u00e9fono y fax. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores con acceso a internet. <br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284224295658, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284224295658/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140310, "geolocalizacion": {"lon": -4.717512130737305, "lat": 41.659318755925156}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Las Navas del Marqu\u00e9s", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/422/1009/BPAV_BM_NavasMarques,0.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Las Navas del Marqu\u00e9s", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Encarnaci\u00f3n Gonz\u00e1lez Labrador", "directoriorelacionado1": "C / Paco Segovia 1", "directoriorelacionado2": "05230", "directoriorelacionado3": "918 970 347", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayto.lasnavasdelmarques.es", "directoriorelacionado7": 1193120404106, "localidad": "Navas del Marqu\u00e9s (Las)", "localidad0": 1179297250590, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong><br />\nMa\u00f1anas de 9:30 a 14:00 horas<br />\nTardes de 16:00 a 19:00 horas</p>\n<p><em><strong>Horario de Verano (15 de junio al 31 de agosto)</strong></em></p>\n<p>Ma\u00f1anas: de lunes a viernes: 9:30 a 14:00 horas<br />\nTardes: Mi\u00e9rcoles: 16:00 a 18:00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Pr\u00e9stamo audiovisuales</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la Lectura</li>\n<li>Fondo Local</li>\n<li>OPAC</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>200 m2</li>\n<li>54 puestos de consulta</li>\n<li>475 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>2 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>1 impresora uso interno</li>\n<li>Red Wi-Fi</li>\n</ul>", "codigo": "NAVAS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222091993, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222091993/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240617, "geolocalizacion": {"lon": -4.333671927452087, "lat": 40.60371414997791}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Segovia 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298563848, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSG1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284782695245, "identificador": 1284782696305, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284782696305/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Segovia 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298563848, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSG2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284782695245, "identificador": 1284782696953, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284782696953/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arcos de Jal\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arcos de Jal\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Alicia Elejarde Parra", "directoriorelacionado1": "C/ Sintex Obrador n\u00ba 4", "directoriorelacionado2": "42250", "directoriorelacionado3": "975320503", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.arcosdejalon@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194246983409, "localidad": "Arcos de Jal\u00f3n", "localidad0": 1179469116845, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong></p>\n<p>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 12:00 h.</p>\n<p>Tardes: de 16:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Horario de verano (desde el 26 de junio, julio, agosto y hasta el 15 de septiembre)</strong></p>\n<p>Lunes a Viernes:</p>\n<p>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 14:00h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>28 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 10 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "ARJAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223905320, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223905320/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230619, "geolocalizacion": {"lon": -2.2752857208251953, "lat": 41.21624116497428}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Segundo Dur\u00e1n\" de Arenas de San Pedro", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/836/654/BPAV_BM_ArenasdeSanPedro.jpg' alt='Fotograf\u00eda Biblioteca Municipal Segundo Dur\u00e1n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arenas de San Pedro", "directoriorelacionado0": "Laura Clavero I\u00f1igo - Nieves Perib\u00e1\u00f1ez G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "Paseo del Pintor Mart\u00ednez V\u00e1zquez 25", "directoriorelacionado2": "05400", "directoriorelacionado3": "920 371 760", "directoriorelacionado4": "920 376 173", "directoriorelacionado5": "bmsegundoduran@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1192082462343, "localidad": "Arenas de San Pedro", "localidad0": 1179297190750, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong></p>\n<ul>\n<li> Ma\u00f1anas: de 9:30 a 13:30 h.</li>\n<li> Tardes: de 16:30 a 20:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de Audiovisuales</li>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fomento de la Lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>300 m2</li>\n<li>95 puestos de consulta</li>\n<li>375 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>14 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 impresora (una para uso p\u00fablico)</li>\n<li>1 esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": "ARSPE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221839181, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221839181/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210129, "geolocalizacion": {"lon": -5.084937214851379, "lat": 40.21222359976728}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Zona Centro \"F. J. Mart\u00edn Abril\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Municipal Zona Centro \"F. J. Mart\u00edn Abril\"", "directoriorelacionado0": "Estefan\u00eda de la Cruz G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "C/ L\u00f3pez G\u00f3mez 1", "directoriorelacionado2": "47002", "directoriorelacionado3": "983 426 312", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmma@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286689844, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 19600 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 83 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 3400 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMCEN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223023961, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223023961/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.723992347717285, "lat": 41.650372698080865}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Belorado", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/585/697/BPBU_BM_Belorado,0.JPG' alt='Imagen de la sala infantil de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Belorado", "directoriorelacionado0": "Mercedes Alvarez Alonso", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1", "directoriorelacionado2": "09250", "directoriorelacionado3": "947 585 024", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecabelorado@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193292151728, "localidad": "Belorado", "localidad0": 1179297506421, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<p>Lunes a viernes, de 17:00 h. a 20:00 h. </p>\n<p><strong>Horario julio y agosto</strong></p>\n<p>Lunes a veirnes, de 10:00 h. a 14:00 h.</p>\n<p><strong>Del 5 al 15 de septiembre la biblioteca permanecer\u00e1 cerrada</strong></p>\n<div></div>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Actividades con grupos los martes y jueves de 10.30 a 13 horas </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>\nRecursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito</li>\n<li>\n<p>\nYo reciclo, tu reciclas, nosotros reciclamos&rdquo;, proyecto con el que la Biblioteca de Belorado ha logrado uno de los premios correspondientes a la XVI Campa\u00f1a de animaci\u00f3n a la lectura Maria Moliner, promovida por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte junto con la Fundaci\u00f3n Coca-Cola. Este premio es un reconocimiento a su trabajo y labor de dinamizaci\u00f3n y animaci\u00f3n lectora.</p>\n<ul>\n<li>\n<a href='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/503/974/MEMORIA%20DE%20LA%20BIBLIOTECA%20MUNICIPAL%20DE%20BELORADO,0.pdf?blobheader=application%2Fpdf%3Bcharset%3DUTF-8&amp;blobheadername2=site&amp;blobheadername3=Cache-control&amp;blobheadername4=Expires&amp;blobheadervalue2=Portal_Bibliotecas&amp;blobheadervalue3=no-store%2Cno-cache%2Cmust-revalidate&amp;blobheadervalue4=0&amp;blobnocache=true' title='Descarga del documento tipo PDF . Abre una nueva ventana'><img src='http://www.jcyl.es/futuretense_cs/JCYL_17/img/iconos/pdf.png' alt='. Abre una nueva ventana' class='icono' /> Memoria de la Biblioteca de Belorado 104 kbytes </a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>", "codigo": "BELOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222914135, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222914135/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250819, "geolocalizacion": {"lon": -3.1896400451660156, "lat": 42.42098549043597}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Miguel de Cervantes\" de Santa Luc\u00eda de Gord\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Luc\u00eda de Gord\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Laude Gabela Bay\u00f3n", "directoriorelacionado1": "C/ Maestro Jos\u00e9 de Paz s/n", "directoriorelacionado2": "24650", "directoriorelacionado3": "987 586 042", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliostalucia@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194505257240, "localidad": "Santa Luc\u00eda", "localidad0": 1179297887892, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 12:30 a 13:30 h. y de 16:30 a 20 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "SLGOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224628764, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224628764/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.640149116516113, "lat": 42.873683965486244}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica del Centro C\u00edvico \"San Agust\u00edn\" en Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/301/444/6-San%20Agust%C3%ADn.jpg' alt='Imagen del interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Centro C\u00edvico \"San Agust\u00edn\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "Parque de San Agust\u00edn - Centro C\u00edvico 2\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 288 744", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1285018379910, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 21:30 h.</p>\n<p>S\u00e1bados: 10:00 h a 14:00 h y 16:30 h a 21:30 h.</p>\n<p>Domingos:10:00 h a 14:00 h y 17:00 h a 21:30 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BCCSA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1285018256254, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1285018256254/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210118, "geolocalizacion": {"lon": -3.7010756, "lat": 42.3338319}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Arturo Eyries. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura Arturo Eyries", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Ecuador 2 (Centro C\u00edvico Casa Cuna)", "directoriorelacionado2": "47014", "directoriorelacionado3": "983 426 321", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plae@ava.es", "directoriorelacionado7": 1285077150757, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 19:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 11:30 a 13:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLAEY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1285077150429, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1285077150429/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.747279, "lat": 41.631278}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Briviesca", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/631/202/BPBU_BM_Briviesca_jpg,0.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Briviesca", "directoriorelacionado0": "Luis Juli\u00e1n Fern\u00e1ndez S\u00e1ez", "directoriorelacionado1": "C/ La Tejera n. 1 - 2\u00aa planta", "directoriorelacionado2": "09240", "directoriorelacionado3": "947 591 818", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayto-briviesca.com", "directoriorelacionado7": 1193219664631, "localidad": "Briviesca", "localidad0": 1179297445632, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10:00 a 14:00 h ; 17:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: 10:00 a 14:00 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Consulta e informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Consulta de documentos sonoros, audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Acceso a bases de datos en l\u00ednea y CD-ROM<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>", "codigo": "BRIVI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223000184, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223000184/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.323192970552222, "lat": 42.55028683872648}},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/495/719/BPAV_OB_Archivo.jpg' alt='Vista edificio del Archivo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Carmen L\u00f3pez Sanchidri\u00e1n", "directoriorelacionado1": "Plaza Concepci\u00f3n Arenal s/n", "directoriorelacionado2": "05001", "directoriorelacionado3": "920 221 690", "directoriorelacionado4": "920 352 161", "directoriorelacionado5": "archivo.avila@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1193727711585, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Ma\u00f1anas</strong><br />\nLunes a viernes de 8:30 a 14:30 horas<br />\n<strong>Tardes</strong><br />\nMartes de 16.30 a 19.00 horas</p>\n<p><strong>Julio, Agosto y Septiembre</strong><br />\nde 8:00 a 15:00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "Accesible para personas con movilidad reducida", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Reprograf\u00eda e impresi\u00f3n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros (monograf\u00edas y obras de consulta)</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>16 puestos de consulta</li>\n<li>fotocopiadora</li>\n<li>2 Lectores de microformas</li>\n</ul>", "codigo": "AHPAV", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309975215, "identificador": 1284222505121, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222505121/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200521, "geolocalizacion": {"lon": -4.702341556549072, "lat": 40.65814560149473}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309953602, "identificador": 1284309977952, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309977952/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca del Museo de Zamora (Zamora)", "descripcionblob": "<p>Especializada en publicaciones de Historia, Arte, Arqueolog\u00eda, Museolog\u00eda y otras disciplinas relacionadas con la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico-art\u00edstico, tanto de car\u00e1cter general como provincial y regional.</p>\n<p>Abierta a p\u00fablico interesado, especialmente personal docente, estudiantes de cualquier nivel, arque\u00f3logos e investigadores.</p>\n<p><br />\n<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Museo de Zamora", "directoriorelacionado0": "Beatriz G\u00aa Villarino", "directoriorelacionado1": "Plaza de Santa Luc\u00eda 2. Palacio del Cord\u00f3n", "directoriorelacionado2": "49002", "directoriorelacionado3": "980 516 150 ext. 890806", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.museo.zamora@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1197282433863, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes-viernes de 9-14 (ampliable previa concertaci\u00f3n)</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Consulta en sala, Pr\u00e9stamo, Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, Servicio de reprograf\u00eda y Pr\u00e9stamo interbibliotecario en colaboraci\u00f3n con la Biblioteca P\u00fablica de Zamora.<br />\n</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<p><br />\n7921 libros 73 publicaciones peri\u00f3dicas 25 publicaciones con diapositivas 101 audiovisuales 83 mapas y planos 83 CD-ROM</p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<p><br />\n8 puestos de lectura<br />\n</p>", "codigo": "MUSZA", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222793235, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222793235/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.747601091861725, "lat": 41.5010546920253}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Burgos 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297447246, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBBU2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284782657457, "identificador": 1284782667380, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284782667380/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Museo de Palencia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/755/255/WPA_OB_Museo,0.jpg' alt='Foto del museo de Palencia'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Museo de Palencia", "directoriorelacionado0": "Bego\u00f1a Villasur Escudero", "directoriorelacionado1": "C/ Plaza del Cord\u00f3n n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "34001", "directoriorelacionado3": "979 752 328", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "vilescbe@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284141881146, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 9 a 14 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Consulta en sala.</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas.</li>\n<li>Servicio de referencia bibliogr\u00e1fica.</li>\n<li>Reprograf\u00eda.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros. <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><strong><br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Dispone de libros y publicaciones peri\u00f3dicas especializados en museolog\u00eda, arqueolog\u00eda, arte e historia.</li>\n</ul>", "codigo": "MUSPA", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309979315, "identificador": 1284224763655, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224763655/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.5351433753967285, "lat": 42.00976452537869}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pe\u00f1aranda de Bracamonte", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pe\u00f1aranda de Bracamonte", "directoriorelacionado0": "Jose Luis S\u00e1nchez Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Plaza de Espa\u00f1a 14", "directoriorelacionado2": "37300", "directoriorelacionado3": "923 54 12 00", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@bracamonte.es", "directoriorelacionado7": 1195801286556, "localidad": "Pe\u00f1aranda de Bracamonte", "localidad0": 1179298309252, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Sala de Adultos: de lunes a viernes</p>\n<ul>\n<li>ma\u00f1anas: 10,30 - 14 h</li>\n<li>tardes: 17.30 - 20.30 h</li>\n</ul>\n<p>Sala Infantil: de lunes a viernes</p>\n<ul>\n<li>tardes: 17.30 - 20.30 h</li>\n</ul>\n<p>Horario de verano: Sala de Adultos e Infantil: de lunes a viernes</p>\n<ul>\n<li>ma\u00f1anas: 10 - 14 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, Hemeroteca, Videoteca, Fonoteca, Microteca, pr\u00e9stamo, bibliopiscina, biblioteca de la 3 edad, cat\u00e1logo automatizado, informaci\u00f3n y referencia, acceso a bases de datos, colecci\u00f3n local, formaci\u00f3n de usuarios, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "PEBRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225867679, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225867679/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.200406431833953, "lat": 40.901197185096684}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Venta de Ba\u00f1os (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/181/230/BPPA_BM_VdeBanos_1,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Venta de Ba\u00f1os (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Venta de Ba\u00f1os", "directoriorelacionado0": "Consuelo Gonz\u00e1lez Izquierdo", "directoriorelacionado1": "C/ Briquetera s/n", "directoriorelacionado2": "34200", "directoriorelacionado3": "979 772 382", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavdb@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196691790, "localidad": "Venta de Ba\u00f1os", "localidad0": 1179298060901, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>HORARIO:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas: mi\u00e9rcoles</strong>, de 10:00 a 13:00 h. </li>\n</ul>\n<ul>\n<li><strong>Tardes: </strong>de<strong> lunes a viernes, </strong>de 17:00 a 20:15 h.<strong> </strong></li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VENTA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224661225, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224661225/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230920, "geolocalizacion": {"lon": -4.489513635635376, "lat": 41.92422888091407}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio San Pedro Regalado. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura San Pedro Regalado", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Asunci\u00f3n Gonz\u00e1lez Meriel", "directoriorelacionado1": "C/ Arturo Moliner s/n (Centro de Actividades Ciudadanas Constanza Mart\u00edn)", "directoriorelacionado2": "47011", "directoriorelacionado3": "983 426 430", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plsp@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202287460555, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes:</strong> de17:30 a 19:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares </strong>de lunes a viernes viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLSPR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223136366, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223136366/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.707555770874023, "lat": 41.6681673969973}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Robla", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Robla", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Teresa Santos P\u00e9rez", "directoriorelacionado1": "C/ Ram\u00f3n y Cajal s/n", "directoriorelacionado2": "24640", "directoriorelacionado3": "987 570 439", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliorobla@aytolarobla.es", "directoriorelacionado7": 1194505234209, "localidad": "Robla (La)", "localidad0": 1179297921367, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De Lunes a viernes</strong><br />\nde 12:00 a 13:30 h. y<br />\nde 16:30 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Verano (Julio)</strong><br />\nDe lunes a viernes: de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p>Agosto: CERRADO</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "LAROB", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224394585, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224394585/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.628776550292969, "lat": 42.80275327368569}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Fontiveros", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/984/836/BPAV_BM_Fontiveros.jpg' alt='Fotograf\u00eda interior de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fontiveros", "directoriorelacionado0": "Ana Garc\u00eda Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Calle Ram\u00f3n y Cajal n\u00ba 29", "directoriorelacionado2": "05310", "directoriorelacionado3": "920245035", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "adrfontiveros@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120401797, "localidad": "Fontiveros", "localidad0": 1179297214338, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes de 18.00 a 20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>100 m2</li>\n<li>30 puestos de consulta</li>\n<li>34 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>2 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222021732, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222021732/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.964580000000069, "lat": 40.92877}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sep\u00falveda", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/380/710/BPSE_BM_Sep%C3%BAlveda2web,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sep\u00falveda'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sep\u00falveda", "directoriorelacionado0": "Jes\u00fas Hernanz", "directoriorelacionado1": "C/ Comunidad de Villa y Tierra 2", "directoriorelacionado2": "40300", "directoriorelacionado3": "921 540 485", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadesepulveda@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1284168947081, "localidad": "Sep\u00falveda", "localidad0": 1179298566416, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Martes a viernes: de 10:30 a 14:00 y de 15:30 a 19:00 horas.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Revistas.</li>\n<li>Audiovisuales </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 38 puestos de consulta para j\u00f3venes/adultos, m\u00e1s otros 6 puestos de lectura de revistas, 18 puestos de consulta para infantil, 1 esc\u00e1ner, 1 impresora, 1 reproductor de DVD y un proyector con pantalla.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>: 1 ordenador de gesti\u00f3n interna y 10 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "SEPUL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220921132, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220921132/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190219, "geolocalizacion": {"lon": -3.7501144409179688, "lat": 41.29786395920916}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Burgohondo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/406/84/BPAV_BM_Burgohondo.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Burgohondo", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Blanco Madariaga", "directoriorelacionado1": "C/ Vel\u00e1zquez 3 Bajo", "directoriorelacionado2": "05113", "directoriorelacionado3": "920 284 172", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "pij@burgohondo.es", "directoriorelacionado7": 1284222197011, "localidad": "Burgohondo", "localidad0": 1179297201992, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes de 16.00 a 20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>60 m2</li>\n<li>14 puestos de consulta</li>\n<li>92 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>10 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 impresoras (2 de uso p\u00fablico)</li>\n<li>2 esc\u00e1ner (1 de uso p\u00fablico)</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>", "codigo": "BURHON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222200333, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222200333/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180605, "geolocalizacion": {"lon": -4.788217842578888, "lat": 40.41516450264037}},{"nombreentidad": "Bibliotecas Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309959096, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284309959096/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220531, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Alaejos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Alaejos", "directoriorelacionado0": "Isabel Mart\u00edn S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "C/ Jardines s/n", "directoriorelacionado2": "47510", "directoriorelacionado3": "983 817 548", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.alaejos@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193641818401, "localidad": "Alaejos", "localidad0": 1179469232884, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:00 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 26 de junio al 31 de agosto):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:30 a 13:30 h</li>\n</ul>\n<p><br />\n<br />\n<strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 15 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Disponemos aproximadamente de 17.000 libros, 7 t\u00edtulos de revista y 4 peri\u00f3dicos y 1.300 documentos audiovisuales.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>50 puestos de consulta, impresora, esc\u00e1ner.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.<br />\n</p>", "codigo": "ALJOS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222316563, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222316563/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -5.220694541931152, "lat": 41.304763342629556}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Roa de Duero", "descripcionblob": "<p> </p>\n<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/231/580/BPBU_BM_RoaDeDuero_1,0.jpg' alt='Imagen del exterior de la Biblioteca P\u00fablica Municipal de Roa de Duero'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Roa de Duero", "directoriorelacionado0": "Gema Cas\u00edn", "directoriorelacionado1": "Avda. de la Paz s/n", "directoriorelacionado2": "09300", "directoriorelacionado3": "947 541 824", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioroa@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378559656, "localidad": "Roa", "localidad0": 1179297610910, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes, mi\u00e9rcoles y jueves:16.00 a 19:30 horas<br />\nMartes: 10:00 a 13:00 h y 16:00 a 19:30 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia y dep\u00f3sito.</li>\n</ul>", "codigo": "ROADU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223193414, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223193414/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20191129, "geolocalizacion": {"lon": -3.93035888671875, "lat": 41.69775021463926}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Lerma", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/460/823/BPBU_BM_Lerma_jpg,0.jpg' alt='Imagen de la Sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Lerma", "directoriorelacionado0": "Arancha Serna Moneo", "directoriorelacionado1": "C/ Barco 13", "directoriorelacionado2": "09340", "directoriorelacionado3": "947 170 175", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytolerma.com", "directoriorelacionado7": 1193292153778, "localidad": "Lerma", "localidad0": 1182753783772, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Ma\u00f1anas</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Martes, mi\u00e9rcoles y jueves: 11:00 h. a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Tardes</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes : 16:30 h. a 19:30 h. </li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>\nRecursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito.</li>\n<li>\n<p>\nLa Biblioteca en el a\u00f1o internacional de la agricultura familiar&rdquo;, proyecto con el que la Biblioteca de Lerma ha logrado uno de los premios correspondientes a la XVI Campa\u00f1a de animaci\u00f3n a la lectura Maria Moliner, promovida por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte junto con la Fundaci\u00f3n Coca-Cola. Este premio es un reconocimiento a su trabajo y labor de dinamizaci\u00f3n y animaci\u00f3n lectora.</p>\n<ul>\n<li>\n<a href='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/702/902/MEMORIA%20DE%20LA%20BIBLIOTECA%20MUNICIPAL%20DE%20LERMA,0.pdf?blobheader=application%2Fpdf%3Bcharset%3DUTF-8&amp;blobheadername2=site&amp;blobheadername3=Cache-control&amp;blobheadername4=Expires&amp;blobheadervalue2=Portal_Bibliotecas&amp;blobheadervalue3=no-store%2Cno-cache%2Cmust-revalidate&amp;blobheadervalue4=0&amp;blobnocache=true' title='Descarga del documento tipo PDF . Abre una nueva ventana'><img src='http://www.jcyl.es/futuretense_cs/JCYL_17/img/iconos/pdf.png' alt='. Abre una nueva ventana' class='icono' /> Memoria de la Biblioteca de Lerma 52 kbytes </a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>", "codigo": "LERMA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223213973, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223213973/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.7569808959960938, "lat": 42.02663073482262}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Quintana Mart\u00edn Gal\u00edndez", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/144/712/BBU_BM_QuintanaMart%C3%ADnG.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal del Valle de Tobalina", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Mata Sim\u00f3n", "directoriorelacionado1": "Centro de Desarrollo Rural. Calle Mayor 27 Bis", "directoriorelacionado2": "09210", "directoriorelacionado3": "947 358 010", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavalledetobalina@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193378559447, "localidad": "Quintana Mart\u00edn Gal\u00edndez", "localidad0": 1179297685004, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno </strong><strong>y coincidiendo con el curso escolar</strong> </p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas</strong>: Martes y viernes: de 09:30 h. a 14:00 h.</li>\n<li><strong>Tardes</strong>: Lunes a jueves: de 17:00h. a 19:30h. y viernes: de 17:00 a 19:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano y </strong><strong>coincidiendo con las vacaciones escolares</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas</strong>: Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes: de 10:00 h. a 14:00 h.<br />\nMartes y jueves: de 09:30 h. a 14:00 h. </li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales y multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "QMGEZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223021610, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223021610/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250731, "geolocalizacion": {"lon": -3.269011523313334, "lat": 42.79349953153852}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de T\u00e1bara \"Alicia Casado\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/459/716/tabara300.JPG' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de T\u00e1bara", "directoriorelacionado0": "Juan Antonio Casas S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "Calle Abrazamozas s/n", "directoriorelacionado2": "49140", "directoriorelacionado3": "980 590 229", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecamunicipaltabara@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1284225298521, "localidad": "T\u00e1bara", "localidad0": 1179469471782, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<p><strong>De martes a viernes: </strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas: </strong>de 9:00 a 11:30 h</li>\n<li><strong>Tardes</strong>: de 17:00 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de<strong> 9</strong>:00 a 14:00 h</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 6.300 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.400 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 180 metros cuadrados</li>\n<li>18 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>6 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n<li>1 fotocopiadora para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "TABAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225311777, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225311777/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250707, "geolocalizacion": {"lon": -5.9607696533203125, "lat": 41.825667973587926}},{"nombreentidad": "Bibliotecas Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309956328, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284309956328/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309960524, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309960524/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985871, "identificador": 1284310021169, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310021169/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Punto de Lectura Espada\u00f1a", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Punto de Lectura Espada\u00f1a", "directoriorelacionado0": "Covadonga Dos Santos Iglesias", "directoriorelacionado1": "Centro C\u00edvico Ventas Este. C/ Tambar\u00f3n s/n. 24008", "directoriorelacionado2": "24008", "directoriorelacionado3": "987 242 064", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "covadonga.dossantos@aytoleon.es", "directoriorelacionado7": 1284529509025, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284529680091, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284529680091/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.567412972450256, "lat": 42.61527438875687}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Virgen del Camino", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/803/870/Biblioteca%20Virgen%20Camino.jpg' alt='Foto del exterior de la biblioteca de La Virgen del Camino'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Virgen del Camino", "directoriorelacionado0": "Gemma Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "Avda. de la Aviaci\u00f3n 58", "directoriorelacionado2": "24198", "directoriorelacionado3": "987 302 343", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavdc@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194591164847, "localidad": "Virgen del Camino (La)", "localidad0": 1179297986876, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>HORARIO DE INVIERNO</strong></p>\n<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 8:30 a 14:00 h. y 16:00 a 20:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p>SALA DE ESTUDIO<br />\n<strong>De lunes a viernes:</strong> de 8:30 a 14:00 h. y de 16:00 a 21:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: de 9:00 a 14:00 h.</p>\n<p></p>\n<p><strong>HORARIO DE VERANO Y VACACIONES (NAVIDAD, S. SANTA)</strong></p>\n<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 8:30 a 15:00 h. (inclu\u00edda Sala de Estudio)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Zona Wifi</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "LAVIR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224398314, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224398314/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.6417155265808105, "lat": 42.58247404621375}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Segovia 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298563848, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSG3", "directorio_superior": "Bibliobuses de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284782695245, "identificador": 1284782697305, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284782697305/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Sanitaria online de Castilla y Le\u00f3n", "descripcionblob": "<p>La Biblioteca Sanitaria online de Castilla y Le\u00f3n est\u00e1 constituida por el conjunto de bibliotecas sanitarias de los centros asistenciales y servicios centrales, cuyo objetivo es poner a disposici\u00f3n de los profesionales sanitarios aquella informaci\u00f3n de inter\u00e9s para la toma de decisiones en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica, la gesti\u00f3n, la docencia, e investigaci\u00f3n.</p>\n<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/661/31/Biblio_Consejeria_Sanidad.jpg' alt='Biblioteca Sanitaria online de Castilla y Le\u00f3n'></p>", "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n Sanitaria - Biblioteca Sanitaria online", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Pilar D\u00edaz Ruiz", "directoriorelacionado1": "Paseo de Zorrilla 1", "directoriorelacionado2": "47007", "directoriorelacionado3": "983 413 600 - Ext. 806285", "directoriorelacionado4": "983 413 600 - Ext. 806430", "directoriorelacionado5": "biblioteca.sanidad@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284382456946, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>: de 08:00 a 15:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo restringido a profesionales</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Libros, revistas y bases de datos especializadas</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>2 puestos en sala de consulta</p>\n<p> </p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284382469391, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284382469391/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20141114, "geolocalizacion": {"lon": -4.733948707580566, "lat": 41.644367881811526}},{"nombreentidad": "Biblioteca Capitular de la Catedral de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca adjunta al Archivo Catedralicio, especializada en teolog\u00eda, pastorales, Sagrada Escritura e historia. Posee 13 incunables, primeras ediciones de textos patr\u00edsticos y algunas ediciones raras de cl\u00e1sicos, entre las que destacan 253 ediciones del Quijote en 30 idiomas distintos.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Capitular de la Catedral de Burgos", "directoriorelacionado0": "Mat\u00edas Vicario", "directoriorelacionado1": "Plaza Santa Mar\u00eda s/n", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 204 712", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@catedraldeburgos.es", "directoriorelacionado7": 1202286007389, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 16:15 a 19:15 h.<br />\nAgosto, Semana Santa y Navidad: cerrado <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido a investigadores.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, fondo antiguo, publicaciones peri\u00f3dicas.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223263898, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223263898/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20141015, "geolocalizacion": {"lon": -3.705267906188965, "lat": 42.34090957478861}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Zamora 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBZA2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284782706649, "identificador": 1284782710093, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284782710093/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villarcayo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/193/297/BPBU_BM_Villarcayo,0.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca de Villarcayo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villarcayo", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Macarena Arce Fueyo", "directoriorelacionado1": "Calle La\u00edn Calvo s/n", "directoriorelacionado2": "09550", "directoriorelacionado3": "947130346", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "casadecultura@villarcayo.org", "directoriorelacionado7": 1193378560097, "localidad": "Villarcayo", "localidad0": 1179297740591, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes: 10:00 h. a 14:00 h. y 17:00 h. a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto)</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes: 10:00 h. a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia. dep\u00f3sito.</li>\n</ul>", "codigo": "VCAYO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223029291, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223029291/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.5753202, "lat": 42.9370403}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Baltan\u00e1s (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/886/642/WPA_BM_Baltanas,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Baltan\u00e1s (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Baltan\u00e1s", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Vald\u00e9s Nieto", "directoriorelacionado1": "C/ Escuelas n\u00ba 2", "directoriorelacionado2": "34240", "directoriorelacionado3": "979 790 248", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mj_vn@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194332696008, "localidad": "Baltan\u00e1s", "localidad0": 1179298060482, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 18 a 20 h.</p>\n<p><strong>Verano</strong>, de 12 a 14 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong>(datos aproximados):</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales<br />\n?</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puesto de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n</ul>", "codigo": "BALTN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224403816, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224403816/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210514, "geolocalizacion": {"lon": -4.246124625205994, "lat": 41.93847616998428}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ledesma", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ledesma", "directoriorelacionado0": "Esteban Javier Mart\u00edn Cuadrado", "directoriorelacionado1": "Calzada de San Pedro 6", "directoriorelacionado2": "37100", "directoriorelacionado3": "923 57 00 86", "directoriorelacionado4": "923 57 06 00", "directoriorelacionado5": "biblioledesma@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195686996655, "localidad": "Ledesma", "localidad0": 1179298264641, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo, lectura en sala, consulta de obras de referencia</li>\n<li>Animaci\u00f3n y promoci\u00f3n cultural</li>\n<li>Apoyo a la comunidad (cursos)</li>\n<li>Punto de informaci\u00f3n juvenil</li>\n<li>Conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Secci\u00f3n de adultos</li>\n<li>Secci\u00f3n infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "LEDES", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225864925, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225864925/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.999264717102051, "lat": 41.08785854293864}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Los Santos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Los Santos", "directoriorelacionado0": "Eva Arroyo Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "Pza. Constituci\u00f3n s/n", "directoriorelacionado2": "37768", "directoriorelacionado3": "923 592 102", "directoriorelacionado4": "923 592 001", "directoriorelacionado5": "ayuntamientolossantos@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1195801336693, "localidad": "Santos (Los)", "localidad0": 1179298335866, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:30 a 19:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, consulta de obras de referencia y pr\u00e9stamo de libros, Secci\u00f3n infantil, juvenil y adultos, Hemeroteca, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "SANTO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225865907, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225865907/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.798463821411133, "lat": 40.5441022020864}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Segovia", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Los Procuradores de la Tierra 6", "directoriorelacionado2": "40006", "directoriorelacionado3": "921 463 533", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpsegovia@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284270495825, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298564796, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario general:<br />\n</strong>&bull; De lunes a viernes, de 9:00 a 21:00 <br />\n&bull; S\u00e1bado, de 9:00 a 14:00 <br />\n<strong>Sala infantil:<br />\n</strong>&bull; Lunes a viernes, de 15:30 a 20:30 <br />\n&bull; S\u00e1bados, de 9:00 a 14:00 <br />\n&bull; En per\u00edodos no lectivos est\u00e1 abierta tambi\u00e9n por las ma\u00f1anas<br />\n<strong>Horario de verano:<br />\n</strong>&bull; Lunes a viernes, de 9:00 a 15:00<br />\n&bull; S\u00e1bados, de 9:00 a 14:00<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "&bull; Informaci\u00f3n al ciudadano<br />\n&bull; Consulta de todos los documentos de sus fondos, cualquiera que sea su formato<br />\n&bull; Pr\u00e9stamo a domicilio a adultos y ni\u00f1os, incluidos libros electr\u00f3nicos<br />\n&bull; Consulta del fondo local, y fondo antiguo<br />\n&bull; Visitas a sus instalaciones<br />\n&bull; Actividades de fomento de la lectura<br />\n&bull; Cesi\u00f3n de espacios a organizaciones locales sin \u00e1nimo de lucro<br />\n&bull; Charlas sobre temas de inter\u00e9s general para adultos<br />\n&bull; Cuentacuentos y talleres infantiles <br />\n&bull; Actividades juveniles como talleres, clubes de lectura y conciertos<br />\n&bull; Ciclos de cine<br />\n&bull; Visualizaci\u00f3n de audiovisuales en la biblioteca para mayores de edad en Sala 7<br />\n&bull; Acceso a documentos de otras bibliotecas<br />\n&bull; Reproducciones necesarias, en distintos formatos<br />\n&bull; Acceso libre y gratuito a Internet a trav\u00e9s de wifi y ordenadores conectados a banda ancha.", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><br />\nMultimedia, Wifi, ordenadores, videojuegos, c\u00f3mics, temarios de oposiciones, libros, revistas, diarios, audiovisuales: cine y documentales, material gr\u00e1fico, mapas....<br />\n</p>", "codigo": "BPSEG", "directorio_superior": "Bibliotecas Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309956328, "identificador": 1284310993399, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284310993399/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.103384614045353, "lat": 40.93607751539297}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309955249, "identificador": 1284782689674, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284782689674/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Nava del Rey", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Nava del Rey", "directoriorelacionado0": "Est\u00edbaliz P\u00e9rez V\u00e1zquez", "directoriorelacionado1": "C/ Hospital", "directoriorelacionado2": "47500", "directoriorelacionado3": "983 850 691", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@ayto-navadelrey.com", "directoriorelacionado7": 1193641917948, "localidad": "Nava del Rey", "localidad0": 1179469268880, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes: cerrado</li>\n<li>Ma\u00f1anas: martes y jueves de 9:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Tardes: de 16:30 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de lunes a viernes de 9:15 a 14:15 h.</li>\n<li>Tardes: martes y jueves: de 18:00 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18, 23 y 28 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31de diciembre<br />\n</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 16.700 libros, 5 t\u00edtulos de revista, 3 peri\u00f3dicos y 1.170 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>43 puestos de consulta, impresora.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. <br />\n</p>", "codigo": "NAREY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222526161, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222526161/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -5.082721710205078, "lat": 41.329453283914454}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal de Entrevi\u00f1as (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/224/504/BPM%20Scren2.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Crist\u00f3bal de Entrevi\u00f1as", "directoriorelacionado0": "Mercedes Vecino Ma\u00f1anes", "directoriorelacionado1": "C/ Parque 1", "directoriorelacionado2": "49690", "directoriorelacionado3": "980 643 988 (biblioteca)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliosancris@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1284710468163, "localidad": "San Crist\u00f3bal de Entrevi\u00f1as", "localidad0": 1179469435200, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas: </strong>de<strong> </strong>11:00 a 13:00 h</li>\n<li><strong>Tardes:</strong> de 16:30 a 19:30 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes: </strong>de<strong> </strong>9:00 a 14:00 h</p>\n<ul>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>\n<ul>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 4.500 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>2 peri\u00f3dicos diarios y 6 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 100 documentos audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 85 metros cuadrados</li>\n<li>25 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>3 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 fotocopiadora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "SCREN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284710416587, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284710416587/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250804, "geolocalizacion": {"lon": -5.632359, "lat": 42.046947}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ibeas de Juarros", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/219/644/BPBU_BM_Ibeas,0.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ibeas de Juarros", "directoriorelacionado0": "Rodrigo D\u00edez Cubillo", "directoriorelacionado1": "C/ San Isidro 12", "directoriorelacionado2": "09198", "directoriorelacionado3": "947 421 434", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "centrocivico@ibeasdejuarros.es", "directoriorelacionado7": 1284167369271, "localidad": "Ibeas de Juarros", "localidad0": 1182753773576, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 17 a 20 h.</p>\n<p>Martes y jueves: 10 a 13 h. y 17 a 20 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Fondo Emiliano Aguirre</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "IBEAS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223179106, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223179106/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230301, "geolocalizacion": {"lon": -3.515625, "lat": 42.36260292171998}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Facultad de Teolog\u00eda del Norte de Espa\u00f1a. Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en temas de estudios eclesi\u00e1sticos y human\u00edsticos. Destaca: \"C\u00f3dice de la Biblia de Carde\u00f1a\"</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Facultad de Teolog\u00eda del Norte de Espa\u00f1a. Burgos", "directoriorelacionado0": "C\u00e1ndido Rubio Velasco", "directoriorelacionado1": "C/ Mart\u00ednez del Campo 10", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 267 000", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotec@teologiaburgos.org", "directoriorelacionado7": 1200492360278, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10:30 a 13:30 h ; 16:30 a 20:30 h. Agosto: cerrado</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: fondo antiguo, libros y publicaciones peri\u00f3dicas</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223268532, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223268532/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.7064695358276367, "lat": 42.33995794080886}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Convento de Carmelitas Descalzos de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca eclesi\u00e1stica. Secciones: Filosof\u00eda, historia eclesi\u00e1stica y civil, biograf\u00edas, arte, ciencias, literatura, filolog\u00eda. Fondo antiguo de derecho, teolog\u00eda y espiritualidad. Destaca: Fondo Carmelitano y Archivo Silveriano.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Convento de Carmelitas Descalzos. Burgos", "directoriorelacionado0": "D. Ciro Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "Paseo del Empecinado 1", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 256 063", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1202287005203, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 11:00 a 13:00 h.; 17:00 a 19:00 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido a investigadores.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, fondo antiguo.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223180177, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223180177/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140813, "geolocalizacion": {"lon": -3.707156181335449, "lat": 42.33719812082116}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Zamora 1", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBZA1", "directorio_superior": "Bibliobuses de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284782706649, "identificador": 1284782708863, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284782708863/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal San Juan \"B.V. Escudero\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca Municipal San Juan \"Bailar\u00edn Vicente Escudero\"", "directoriorelacionado0": "Estefan\u00eda de la Cruz G\u00f3mez", "directoriorelacionado1": "C/ Traves\u00eda de Verbena 1 (Centro C\u00edvico Bailar\u00edn Vicente Escudero)", "directoriorelacionado2": "47005", "directoriorelacionado3": "983 426 317", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmve@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286699847, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMSJU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223141346, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223141346/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.715967178344727, "lat": 41.652713542916}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cistierna", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cistierna (Cerrada)", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Luis Ameijide s/n", "directoriorelacionado2": "24800", "directoriorelacionado3": "987 700 007", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "alcalde@cistierna.es", "directoriorelacionado7": 1194605562453, "localidad": "Cistierna", "localidad0": 1179297821956, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>: de 18 a 20 h.<br />\n<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "CISTI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224361564, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224361564/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.12513279914856, "lat": 42.80302091148908}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Toral de los Vados", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Toral de los Vados", "directoriorelacionado0": "Pilar Amigo Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Estaci\u00f3n s/n", "directoriorelacionado2": "24560", "directoriorelacionado3": "987 544 773", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bib_toral@yahoo.es", "directoriorelacionado7": 1194937146358, "localidad": "Toral de los Vados", "localidad0": 1179298011406, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 16 a 20 h.<br />\n<strong>Verano</strong>: de 9 a 13 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "TORAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224657487, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224657487/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.778607368469238, "lat": 42.54095528157172}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villarino de los Aires", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villarino de los Aires", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Isabel Mart\u00edn Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "C/ Eras 16", "directoriorelacionado2": "37160", "directoriorelacionado3": "923 573 001", "directoriorelacionado4": "923 573 001", "directoriorelacionado5": "admonvillarino@terra.es", "directoriorelacionado7": 1195801350314, "localidad": "Villarino de los Aires", "localidad0": 1179298381017, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:30 a 20:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y lectura en sala, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "VLLAI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225881822, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225881822/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -6.465883255004883, "lat": 41.268065718834144}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villaralbo \"Miguel de Cervantes\" (Zamora)", "descripcionblob": "<p> <img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/260/752/valbo.gif' alt='Imagen fachada biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villaralbo", "directoriorelacionado0": "Roc\u00edo de Juan Romero", "directoriorelacionado1": "C/ Arcenillas 9", "directoriorelacionado2": "49159", "directoriorelacionado3": "980 539 710 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": "980 539 928 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "BPM.VALBO@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203343841427, "localidad": "Villaralbo", "localidad0": 1179469486986, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>La biblioteca permanecer\u00e1 cerrada del 7 al 24 de agosto</p>\n<p><strong>Horario:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes: </strong>de 17:00 a 20:00 h</p>\n<p><strong>Verano:</strong></p>\n<p><strong>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes: </strong>de 11:00 - 14:00 h</p>\n<p><strong>Martes y jueves (Bibliopiscina): </strong>de 17:00 - 20:00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 15.100 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.700 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 82 metros cuadrados</li>\n<li>52 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>6 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>2 impresoras de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VALBO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284359090552, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284359090552/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250717, "geolocalizacion": {"lon": -5.679888725280762, "lat": 41.4889704940141}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309952789, "identificador": 1284782657457, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284782657457/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliobuses Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309953602, "identificador": 1284782669180, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782669180/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Iscar", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00cdscar", "directoriorelacionado0": "Yolanda Jim\u00e9nez Ballesteros", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1", "directoriorelacionado2": "47420", "directoriorelacionado3": "983 611 003", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@iscar.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641879745, "localidad": "\u00cdscar", "localidad0": 1179469259367, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual</strong>:</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 17:00 a 21:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18, 21 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 13 de mayo</li>\n<li>1, 4, 5, y 15 de agosto</li>\n<li>29 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25, 26 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 21.700 libros, 4 peri\u00f3dicos y 2.000 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>47 puestos de consulta, impresora y esc\u00e1ner.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "ISCAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222340256, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222340256/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250213, "geolocalizacion": {"lon": -4.533963203430176, "lat": 41.36215465974967}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carbonero", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/37/82/BPSE_BM_Carbonero_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Carbonero'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Carbonero el Mayor", "directoriorelacionado0": "Fuencisla Yag\u00fce Herrero", "directoriorelacionado1": "Plaza de Abastos 1 1\u00ba", "directoriorelacionado2": "40270", "directoriorelacionado3": "921560448", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "carbonero@infonegocio.com", "directoriorelacionado7": 1191909670628, "localidad": "Carbonero El Mayor", "localidad0": 1179298419881, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes: <strong>17:30 h. a 21 h</strong>.: s\u00f3lo pueden realizarse las tareas de pr\u00e9stamo y consulta de libros en este horario en que est\u00e1 presente la bibliotecaria.<br />\n</li>\n<li>Lunes a viernes: de <strong>10:30 a 14:00 </strong>y de <strong>16:00 17:30</strong> horas permanece abierto el telecentro, y se permite leer el peri\u00f3dico y estudiar.</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong></p>\n<ul>\n<li>24 puestos de consulta para j\u00f3venes/adultos (60,86 m) y 18 puestos de consulta para infantil (21,08 m).</li>\n<li>21,65 m destinados al telecentro.</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>:1 ordenador de gesti\u00f3n interna y 5 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet</p>", "codigo": "CARBO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220562555, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220562555/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250102, "geolocalizacion": {"lon": -4.26593542098999, "lat": 41.12247518040516}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Cigales", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Las Pe\u00f1uelas\" de Cigales", "directoriorelacionado0": "Virginia Garrido Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Camino del R\u00edo s/n (Edificio Pe\u00f1uelas)", "directoriorelacionado2": "47270", "directoriorelacionado3": "983 586 585", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@cigales.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641879566, "localidad": "Cigales", "localidad0": 1179469247111, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de de 9:00 a 13:00 h y de 16:00 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario especial:</strong> verano (de junio a septiembre) y vacaciones escolares</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li> 17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>18 de julio (fiesta local)</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre (fiesta local)</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\n<br />\nDisponemos aproximadamente de 15.000 libros, 18 revistas, 2 peri\u00f3dicos y 1.600 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>24 puestos de consulta<br />\nImpresora y esc\u00e1ner<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n<br />\n3 puestos con conexi\u00f3n a Internet.</p>\n<p><br />\n</p>", "codigo": "CIGAL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222335489, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222335489/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.6970657, "lat": 41.7558329}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Puebla de Sanabria (Zamora)", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/255/490/puebl314.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p> </p>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Puebla de Sanabria", "directoriorelacionado0": "Francisco Javier Franco Sanabria", "directoriorelacionado1": "Plaza del Castillo 1", "directoriorelacionado2": "49300", "directoriorelacionado3": "980 620 862 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 620 894 (Ayto.)", "directoriorelacionado5": "biblio@pueblasanabria.com", "directoriorelacionado7": 1203343838975, "localidad": "Puebla de Sanabria", "localidad0": 1179469421081, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes:</strong> de 16:00 a 19:30 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Verano </strong>(julio y agosto)<strong>:</strong></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes: </strong>de 17:00 a 20:30</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 13.300 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.800 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 284 metros cuadrados</li>\n<li>56 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>6 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "PUEBL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225754685, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225754685/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -6.634025573730469, "lat": 42.055219735615616}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio Puente Duero. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura Puente Duero", "directoriorelacionado0": "Luc\u00eda Dom\u00ednguez Gago", "directoriorelacionado1": "C/ Real 105 (Centro Municipal Puente Duero)", "directoriorelacionado2": "47152", "directoriorelacionado3": "983 426 324", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plpd@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202287460002, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes:</strong> de17:30 a 19:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares </strong>de lunes a viernes viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLPDU", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223112833, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223112833/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.7917985916137695, "lat": 41.55461386147782}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Nacional de Investigaci\u00f3n sobre la Evoluci\u00f3n Humana", "descripcionblob": "<p>El servicio de Biblioteca y Documentaci\u00f3n Cient\u00edfica gestiona la documentaci\u00f3n e informac\u00f3n bibliogr\u00e1fica de apoyo a la investigaci\u00f3n en las \u00e1reas relacionadas con la evoluci\u00f1on humana.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del CENIEH", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Paseo Sierra de Atapuerca s/n", "directoriorelacionado2": "09002", "directoriorelacionado3": "947 040 800", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "gestiondocumental@ex.cenieh.es", "directoriorelacionado7": 1284170604663, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> Lunes a viernes: 9:30 a 14:00 h. <br />\nLunes y mi\u00e9rcoles abierta por la tarde: 15:30 a 18:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Presta sus servicios tanto al personal del centro como al p\u00fablico en general.", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo (para personal del CENIEH)</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, recursos electr\u00f3nicos, bases de datos.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223217586, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223217586/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20171115, "geolocalizacion": {"lon": -3.6965560913085938, "lat": 42.34062408610696}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad de Burgos", "directoriorelacionado0": "Director: Fernando Mart\u00edn Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Plaza Infanta Do\u00f1a Elena s/n", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 258 000", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ububib@ubu.es", "directoriorelacionado7": 1200492359703, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta</li>\n<li>B\u00fasquedas bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Pr\u00e9stamo y pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Reprograf\u00eda </li>\n<li>Sala de trabajo en grupo </li>\n<li>Cabinas de investigaci\u00f3n<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, publicaciones peri\u00f3dicas, tesis doctorales, recursos electr\u00f3nicos, bases de datos, audiovisuales</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223340397, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223340397/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190425, "geolocalizacion": {"lon": -3.728914260864258, "lat": 42.3404020384584}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Leonardo de Yag\u00fce", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Leonardo de Yag\u00fce", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Carmen Lozano Blasco", "directoriorelacionado1": "Plaza Juan Yag\u00fce n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "42140", "directoriorelacionado3": "686 889 398", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bpm.sanleonardo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194247063973, "localidad": "San Leonardo de Yag\u00fce", "localidad0": 1179469193752, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:<br />\n</strong>Tardes: de 17:00 a 20:15 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>28 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador de uso interno. 1 OPAC. 3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.</p>", "codigo": "SLEON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223933347, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223933347/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20241219, "geolocalizacion": {"lon": -3.0680716037750244, "lat": 41.82954537556443}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Pedrajas de San Esteban", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/664/744/Pedrajas1bweb,0.jpg' alt='Interior de la biblioteca de Pedrajas de S.Esteban. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Pedrajas de San Esteban", "directoriorelacionado0": "Julio C\u00e9sar Gonz\u00e1lez Arratia", "directoriorelacionado1": "C/ Pinar 1", "directoriorelacionado2": "47430", "directoriorelacionado3": "983 625 013", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cultura@pedrajas.es", "directoriorelacionado7": 1193641919689, "localidad": "Pedrajas de San Esteban", "localidad0": 1179469271961, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitua</strong>l:</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: De 10:30 a 13:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Julio y Agosto: De lunes a viernes: de 9:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18, 21 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>4 y 15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de unos 21.000 libros, 6 t\u00edtulos de revistas, 3 peri\u00f3dicos y 2.400 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>64 puestos de consulta, esc\u00e1ner</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet <br />\n</p>", "codigo": "PEDRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222576556, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222576556/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.582500457763672, "lat": 41.3370904443046}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Paredes de Nava (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/548/117/WPA_BM_Paredes,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Paredes de Nava (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Paredes de Nava", "directoriorelacionado0": "Teresa Marcos Carde\u00f1osa", "directoriorelacionado1": "C/ Santa Mar\u00eda s/n", "directoriorelacionado2": "34300", "directoriorelacionado3": "979830049", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioparedes@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196658899, "localidad": "Paredes de Nava", "localidad0": 1179298105385, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Lunes a viernes</strong>, de 17 a 20 h.</li>\n<li><strong>S\u00e1bados</strong>; de 11 a 14 h.</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "PARNA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224568042, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224568042/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200529, "geolocalizacion": {"lon": -4.6921706199646, "lat": 42.15374826445906}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la C\u00e1mara Oficial de Comercio e Industria de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca auxiliar especializada en econom\u00eda e historia. Destaca: Archivo de la econom\u00eda provincial de los \u00faltimos 110 a\u00f1os.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la C\u00e1mara de Comercio e Industria de Burgos", "directoriorelacionado0": "\u00c1ngel Ortega", "directoriorelacionado1": "C/ San Carlos 1", "directoriorelacionado2": "09003", "directoriorelacionado3": "947 201 844", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "aortega@camaraburgos.com", "directoriorelacionado7": 1202287004147, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> Lunes a viernes: 9:00 a 14:30 h.; 16:00 a 20:00 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, publicaciones peri\u00f3dicas.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223146772, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223146772/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.701019287109375, "lat": 42.34278107959976}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gonzalo de Berceo\" de Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/653/902/1-Berceo.jpg' alt='Imagen de la fachada principal de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gonzalo de Berceo\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Mar\u00eda Amigo s/n", "directoriorelacionado2": "09007", "directoriorelacionado3": "947 288 880", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1193471127162, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 09:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: 09:30 a 14:00 h.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BMGON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1284222941021, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222941021/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210117, "geolocalizacion": {"lon": -3.6639225, "lat": 42.3512026}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Justo de la Vega", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Justo de la Vega", "directoriorelacionado0": "Mercedes Mu\u00f1iz Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "C/ Real n\u00ba 75", "directoriorelacionado2": "24710", "directoriorelacionado3": "676 257 293", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecasanjusto@outlook.es", "directoriorelacionado7": 1285006361257, "localidad": "San Justo de la Vega", "localidad0": 1179297931393, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno</strong>:</p>\n<p>Lunes y mi\u00e9rcoles: de 10:00 a 14:00 horas</p>\n<p>Martes, Jueves y Viernes: de 16:00 a 19:30 horas</p>\n<p><strong>Horario de verano:</strong></p>\n<p>De lunes a viernes: de 9:00 a 15:00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Internet y ofim\u00e1tica</li>\n<li>Informaci\u00f3n local</li>\n<li>Visitas guiadas</li>\n<li>Espacios para la comunidad</li>\n<li>Actividades culturales</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284995422796, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284995422796/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201201, "geolocalizacion": {"lon": -6.0157206, "lat": 42.4544414}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309952789, "identificador": 1284309976528, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309976528/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"San Luis Gonzaga\" de Villada (Palencia)", "descripcionblob": "<p> </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/577/127/WPA_BM_Villada,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Villada (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villada", "directoriorelacionado0": "Katia Ayerza Sanzo", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor s/n", "directoriorelacionado2": "34340", "directoriorelacionado3": "979844005", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliovi@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195196692731, "localidad": "Villada", "localidad0": 1179298134961, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>, de 17 a 20 h. </p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Fotocpiadora</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "VLLAD", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224664424, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224664424/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200528, "geolocalizacion": {"lon": -4.966925382614136, "lat": 42.250860950068564}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Cronista Luis Pastrana", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Cronista Luis Pastrana", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Dolores Mart\u00ednez Comb\u00f3", "directoriorelacionado1": "Avda. de la Magdalena 1", "directoriorelacionado2": "24009", "directoriorelacionado3": "987 276 998", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "mariadolores.martinez@aytoleon.com", "directoriorelacionado7": 1194528358868, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9 a 20:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: de 9 a 14 h.<br />\n<strong>Del 15 de junio al 15 de septiembre</strong>: de 9 a 15 h. (excepto fiestas locales y horario de verano, de 9 a 14 h.)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "LUPAS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284224524677, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224524677/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.586354732513428, "lat": 42.60045113893774}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Nava de la Asunci\u00f3n", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/296/324/BPSE_BM_NavaAsuncion_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Nava Asunci\u00f3n'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Nava de la Asunci\u00f3n", "directoriorelacionado0": "Laura Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "Plza. Mayor s/n", "directoriorelacionado2": "40450", "directoriorelacionado3": "921 580 143", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@navadelaasuncion.org", "directoriorelacionado7": 1191909671072, "localidad": "Nava de la Asunci\u00f3n", "localidad0": 1179298526304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Verano:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: 10:00 a 14:00 horas</li>\n</ul>\n<p><strong>Invierno (octubre-junio):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: 16:30 a 20:30 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 30 puestos de consulta, 1 fotocopiadora, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico: </strong>1 ordenador de gesti\u00f3n interna y 3 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "NASUN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220753696, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220753696/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -4.488698244094849, "lat": 41.15650003984256}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n y Biblioteca del Museo Etnogr\u00e1fico de Castilla y Le\u00f3n (Zamora)", "descripcionblob": "<p>La Biblioteca y Centro de Documentaci\u00f3n del Museo Etnogr\u00e1fico de Castilla y Le\u00f3n pone a disposici\u00f3n del personal del Museo e investigadores externos sus fondos bibliogr\u00e1ficos y audiovisuales sobre etnograf\u00eda y cultura popular.</p>\n<p><br />\n</p>\n<p><br />\n<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca y Centro de Documentaci\u00f3n del Museo Etnogr\u00e1fico de Castilla y Le\u00f3n. Zamora", "directoriorelacionado0": "Emilio Ruiz Trueba", "directoriorelacionado1": "C/ del Sacramento s/n", "directoriorelacionado2": "49004", "directoriorelacionado3": "980 531 708", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "documentacion@museo-etnografico.com", "directoriorelacionado7": 1197282433979, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De martes a viernes de 10.00 a 14.30<br />\nFines de semana: previa consulta</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Sala de consulta y acceso a los fondos: previa formalizaci\u00f3n del impreso correspondiente. <br />\nServicio de Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica: orientado a los profesionales e investigadores especializados.<br />\nServicio de difusi\u00f3n de las actividades del Museo Etnogr\u00e1fico de Castilla y Le\u00f3n v\u00eda correo electr\u00f3nico.<br />\n<br />\n</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<p>La Biblioteca del Museo Etnogr\u00e1fico de Castilla y Le\u00f3n alberga una completa bibliogr\u00e1fica sobre patrimonio etnogr\u00e1fico material e inmaterial de Castilla y Le\u00f3n. <br />\nLa Hemeroteca dispone de m\u00e1s de 100 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas relacionadas con el etnograf\u00eda espa\u00f1ola. <br />\nLa Fonoteca recoge miles de horas de grabaciones de patrimonio inmaterial al contar con el Archivo de la Fundaci\u00f3n Joaqu\u00edn D\u00edaz en virtud a un acuerdo entre ambos centros. Adem\u00e1s, cuenta con una amplia colecci\u00f3n de documentos audiovisuales procedentes de toda Espa\u00f1a.<br />\n</p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<p>40 puestos de consulta 4 puestos en Fonoteca equipados para visionado y audici\u00f3n<br />\n</p>\n<ul>\n<li>Equipamiento inform\u00e1tico:</li>\n</ul>\n<p>1 Equipo inform\u00e1tico con OPAC<br />\n</p>", "codigo": "MUSET", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222796536, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222796536/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.7482099533081055, "lat": 41.50296907211363}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valencia de Don Juan", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Valencia de Don Juan", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Aurora Mart\u00ednez Santos", "directoriorelacionado1": "Plaza del Salvador s/n", "directoriorelacionado2": "24200", "directoriorelacionado3": "987 752 372", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@valenciadedonjuan.es", "directoriorelacionado7": 1194850902655, "localidad": "Valencia de Don Juan", "localidad0": 1179297985577, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 20 h. <br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Cuentacuentos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VALEN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224747700, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224747700/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -5.5189454555511475, "lat": 42.29118328963544}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Candelario", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Candelario", "directoriorelacionado0": "M\u00aa del Casta\u00f1ar Colorado Mata", "directoriorelacionado1": "C/ Parque s/n", "directoriorelacionado2": "37710", "directoriorelacionado3": "923 413 420", "directoriorelacionado4": "923 413 230", "directoriorelacionado5": "casmar1962@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1195801298083, "localidad": "Candelario", "localidad0": 1179298210403, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 18:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Conexi\u00f3n a internet </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos<br />\n</li>\n</ul>", "codigo": "CLARIO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225830680, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225830680/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.745077133178711, "lat": 40.36979522606534}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Lumbrales", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Lumbrales", "directoriorelacionado0": "V\u00edctor Manuel Arroyo Montes", "directoriorelacionado1": "Plaza del Mercado s/n", "directoriorelacionado2": "37240", "directoriorelacionado3": "923 512 375", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ayto.lumbrales@outlook.com", "directoriorelacionado7": 1195686997533, "localidad": "Lumbrales", "localidad0": 1179298266922, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De lunes a viernes de 17 a 20 horas.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros, consulta de obras de referencia, lectura en sala, Hemeroteca</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "LUMBR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225866612, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225866612/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.717223, "lat": 40.935624}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Macotera", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Macotera", "directoriorelacionado0": "Asunci\u00f3n Garc\u00eda Bl\u00e1zquez", "directoriorelacionado1": "Plaza Mayor 1", "directoriorelacionado2": "37180", "directoriorelacionado3": "923 555 003", "directoriorelacionado4": "923 555 061", "directoriorelacionado5": "aytomacotera@terra.es", "directoriorelacionado7": 1195801329741, "localidad": "Macotera", "localidad0": 1179298267165, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 20:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura, conexi\u00f3n a internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "MACOT", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225867118, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225867118/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.285153388977051, "lat": 40.83046934944365}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 3", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE3", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782682599, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782682599/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Benavides de \u00d3rbigo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Benavides de \u00d3rbigo", "directoriorelacionado0": "Raquel Majo Matilla", "directoriorelacionado1": "C/ Conde Luna 15", "directoriorelacionado2": "24280", "directoriorelacionado3": "987 370 902", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliobenavidesdeorbigo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1194591161073, "localidad": "Benavides de \u00d3rbigo", "localidad0": 1179297776815, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes:</strong><br />\nde 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet mediante wifi gratuito</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "BVDES", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224312863, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224312863/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190703, "geolocalizacion": {"lon": -5.893821716308594, "lat": 42.501718626575304}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Burgo de Osma", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de El Burgo de Osma", "directoriorelacionado0": "Jes\u00fas Carmelo G\u00f3mez Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "C/ Plaza Mayor 4", "directoriorelacionado2": "42300", "directoriorelacionado3": "975 341 185", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaburgodeosma@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194246992549, "localidad": "Burgo de Osma", "localidad0": 1179469127073, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 17:00 a 20:00 h.</p>\n<p><strong>Verano</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>75 puestos de consulta.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenador uso interno. 1 OPAC. 5 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet. Wifi.</p>", "codigo": "BURGO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223917577, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223917577/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210319, "geolocalizacion": {"lon": -3.06718111038208, "lat": 41.58696119476241}},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309984661, "identificador": 1284310020821, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284310020821/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220531, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Espinosa de los Monteros", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/513/466/BPBU_BM_Espinosa_jpg,0.jpg' alt='Imagen de la Sala de lectura de Espinosa de los Monteros'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Espinosa de los Monteros", "directoriorelacionado0": "Almudena Ort\u00edz Ruiz-Canales", "directoriorelacionado1": "C/ El Pedrero 6", "directoriorelacionado2": "09560", "directoriorelacionado3": "947 143 842", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecaespinosa@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193292153486, "localidad": "Espinosa de los Monteros", "localidad0": 1182753755756, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual</strong>:</p>\n<ul>\n<li> Lunes a viernes : 17:00 h. a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto)</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes: 10:30 h. a 13:30 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito.</li>\n</ul>", "codigo": "ESMON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223032776, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223032776/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.5512447357177734, "lat": 43.07942083303978}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Monasterio Cisterciense de San Pedro de Carde\u00f1a. Castrillo del Val", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en espiritualidad y teolog\u00eda..</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Monasterio de San Pedro de Carde\u00f1a", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Monaterio de San Pedro de Carde\u00f1a (Castrillo del Val)", "directoriorelacionado2": "09193", "directoriorelacionado3": "947 290 033", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1202289415632, "localidad": "Castrillo del Val", "localidad0": 1179297456138, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes, 10:00 a 13:00 h.; 16:00 a 18:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a nivel local</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Fondo antiguo (S.XVI-XVII), libros, publicaciones peri\u00f3dicas.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223172580, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223172580/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.5857486724853516, "lat": 42.31356022009682}},{"nombreentidad": "Biblioteca del CFIE de Zamora (Zamora)", "descripcionblob": "<p>Biblioteca dedica a la formaci\u00f3n del profesorado como centro de recursos, ligada al CFIE de Zamora desde su creaci\u00f3n.<br />\n</p>\n<p><br />\n<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Centro de Formaci\u00f3n del Profesorado e Innovaci\u00f3n Educativa", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Avda. de Requejo 37", "directoriorelacionado2": "49022", "directoriorelacionado3": "980 514 398", "directoriorelacionado4": "980 513 202", "directoriorelacionado5": "49700027@educa.jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1197282433632, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> </p>\n<div class=\"texjuntosimulah3\">Lunes a jueves: Ma\u00f1anas de 10:00 a 14:00 - Tardes de 16:30 a 20:00</div>\n<br />\n<p> </p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Consulta<br />\nPr\u00e9stamo<br />\n<br />\n<br />\n<br />\n</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<p><br />\n13.500 vol\u00famenes <br />\n2.500 documentos audiovisuales</p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<p><br />\nEstanter\u00edas <br />\nUna mesa para consulta<br />\nUna mesa para grupos de trabajo<br />\n10 sillas <br />\n2 equipos con el programa de gesti\u00f3n de bibliotecas Absys<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222805641, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222805641/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.73012113571167, "lat": 41.515438276267524}},{"nombreentidad": "Bibliotecas Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309953602, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284309953602/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309976528, "identificador": 1284310018700, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284310018700/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140306, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Santa B\u00e1rbara\" de Barruelo de Santull\u00e1n (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/290/396/WPA_BM_Barruelo,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Barruelo (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Barruelo de Santull\u00e1n", "directoriorelacionado0": "Milagros Blanco Massa", "directoriorelacionado1": "C/ Hermano Bernardo s/n", "directoriorelacionado2": "34820", "directoriorelacionado3": "979 606 090", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ayuntamiento@barruelodesantullan.es", "directoriorelacionado7": 1194332696747, "localidad": "Barruelo de Santull\u00e1n", "localidad0": 1179298061923, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Lunes</strong> a <strong>Viernes</strong> de: 16:00 a 21:30 h. </li>\n<li><strong>S\u00e1bados</strong> de: 11 a 14h</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": "BARRS", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224415145, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224415145/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220127, "geolocalizacion": {"lon": -4.28866982460022, "lat": 42.908238654834896}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal Parquesol \"Santiago de los Mozos\" de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Santiago de los Mozos\"", "directoriorelacionado0": "Almudena Bartolom\u00e9 San Miguel", "directoriorelacionado1": "C/ Ciudad de la Habana 8", "directoriorelacionado2": "47014", "directoriorelacionado3": "983 426 320", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bmsm@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286549517, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 9:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 10:00 a 14:00 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Disponemos aproximadamente de 20800 vol\u00famenes distribuidos en las secciones de adultos, infantil y juvenil, 102 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas. Existen tambi\u00e9n documentos audiovisuales y cdrom (unos 4420 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono y fax <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>Ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "BMPAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223915859, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223915859/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200804, "geolocalizacion": {"lon": -4.760942459106445, "lat": 41.63366365063957}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villares de la Reina", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/555/781/BPSA_BM_VillaresReina_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Villares de la Reina'>", "directoriorelacionado": "Centro de Ocio y Deporte \"Jos\u00e9 Mart\u00edn M\u00e9ndez\"", "directoriorelacionado0": "Samuel Recio", "directoriorelacionado1": "Carretera La Mata 160", "directoriorelacionado2": "37184", "directoriorelacionado3": "923288587", "directoriorelacionado4": "923287103", "directoriorelacionado5": "cultura@villaresdelareina.es", "directoriorelacionado7": 1195687073618, "localidad": "Villares de la Reina", "localidad0": 1179298378212, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de apertura:</p>\n<ul>\n<li><strong>Curso escolar </strong>(del 1 de septiembre al 30 de junio):<br />\nde lunes a viernes: 9:00 a 14:00 horas y de 17:00 a 20:00 horas.</li>\n<li><strong>Periodo de vacaciones </strong>(del 1 de julio al 31 de agosto*):<br />\nde lunes a viernes: 8:30 a 14:30 horas.</li>\n</ul>\n<p><strong>*Excepto </strong>del 19 de julio al 18 de agosto, ambos inclusive, en que el horario es de 9:00 a 13:00 horas.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo, lectura, estudio y consulta en sala, conexi\u00f3n a internet, informaci\u00f3n y referencia y actividades socioculturales. </li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "VREIN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225880815, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225880815/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240108, "geolocalizacion": {"lon": -5.6514358, "lat": 41.009115}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de B\u00e9jar", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de B\u00e9jar", "directoriorelacionado0": "Pilar Noguera S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "Ronda de Navarra 7", "directoriorelacionado2": "37700", "directoriorelacionado3": "923 40 14 53", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytobejar.com", "directoriorelacionado7": 1195687074062, "localidad": "B\u00e9jar", "localidad0": 1179298197469, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 10:00 h. a 14:00 h. y 17:00 h. a 20:00 h. (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala de estudio y consulta, pr\u00e9stamo, hemeroteca, videoteca, sala de consulta y lectura y lectura infantil, pr\u00e9stamo infantil, conexi\u00f3n a internet </li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos<br />\n</li>\n</ul>", "codigo": "BEJAR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225826269, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225826269/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.767822265625, "lat": 40.387677749209125}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Fray Bartolom\u00e9 de Olmedo\"", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/499/253/BPVA_BM_Olmedo_1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca de Olmedo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Olmedo", "directoriorelacionado0": "Inmaculada Tejedor Mor\u00e1n", "directoriorelacionado1": "Real Chanciller\u00eda. Plaza Mayor 12. Entrada por C/ Carnicer\u00edas", "directoriorelacionado2": "47410", "directoriorelacionado3": "983 623 065", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@olmedo.gob.es", "directoriorelacionado7": 1193641919079, "localidad": "Olmedo", "localidad0": 1179469269587, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Sala de adultos y hemeroteca<strong>: </strong>de lunes a viernes de 9:30 a 14:00 h y de 16:30 a 20:00 h.</li>\n<li>Sala infantil-juvenil: de lunes a viernes de 11:00 a 13:30 y de 16:30:00 a 20:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano</strong> <strong>(del 24 de junio al 6 de septiembre):</strong></p>\n<ul>\n<li>?De lunes a jueves:\n<ul>\n<li>ma\u00f1anas: de 09.30 a 14.30 h</li>\n<li>tardes: de 17.30 a 20.00 h</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Viernes:\n<ul>\n<li>ma\u00f1anas: de 09.30 a 14.30 h</li>\n<li>tardes: cerrado</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas festivos:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>29 de septiembre</li>\n<li>10 y 13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Sala infantil y juvenil: consulta, pr\u00e9stamo, videoteca, padreteca y bebeteca.</li>\n<li>Sala de adultos: consulta, pr\u00e9stamo, videoteca y acceso a internet.</li>\n<li>Hemeroteca: lectura de prensa y publicaciones peri\u00f3dicas y pr\u00e9stamo de revistas</li>\n<li>Dentro de las actividades de animaci\u00f3n destacan especialmente las gu\u00edas de lectura que a lo largo del a\u00f1o ofrecen recomendaciones de libros, de audiovisuales, etc., sobre multitud de temas, acontecimientos y aniversarios.<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 21.500 vol\u00famenes de libros, 9 t\u00edtulos de revistas, 3 peri\u00f3dicos diarios y 2.280 documentos audiovisuales..<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>43 puestos de consulta, impresora y esc\u00e1ner.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>4 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet,</p>", "codigo": "OLMED", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222566560, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222566560/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.686784744262695, "lat": 41.28860990195915}},{"nombreentidad": "Casa de la Lectura-Biblioteca Municipal de Segovia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/742/756/biblioteca_municipal_Segovia.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Casa de la Lectura - Biblioteca P\u00fablica Municipal de Segovia", "directoriorelacionado0": "Esperanza Gonz\u00e1lez Z\u00fa\u00f1iga", "directoriorelacionado1": "C/ Juan Bravo n\u00ba 11", "directoriorelacionado2": "40001", "directoriorelacionado3": "921151672", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "cultura.casalectura@segovia.es", "directoriorelacionado7": 1284827789236, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298564796, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario</strong></p>\n<p>De martes a s\u00e1bados: de 11.00 a 14.00 h</p>\n<p>De lunes a viernes: de 17.00 a 20.00 h</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Asesoramiento bibliogr\u00e1fico</li>\n<li>Pr\u00e9stamo a domicilio a adultos y ni\u00f1os</li>\n<li>Consulta de todos los fondos</li>\n<li>Consulta del fondo local y Biblioteca de Luis Javier Moreno</li>\n<li>Consulta de peri\u00f3dicos</li>\n<li>Salas de lectura</li>\n<li>Sala infantil</li>\n<li>Sala de estudio</li>\n<li>Consulta de Internet</li>\n<li>Wifi</li>\n<li>Visitas a sus instalaciones</li>\n<li>Programaci\u00f3n de actividades de fomento de la lectura (adultos e infantil)</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Peri\u00f3dicos</li>\n<li>Pel\u00edculas</li>\n<li>4 puestos de ordenadores</li>\n<li>32 puestos de consulta y lectura</li>\n<li>24 puestos de estudio</li>\n</ul>", "codigo": "BMSEG", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284847721901, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284847721901/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20221006, "geolocalizacion": {"lon": -4.122627400000056, "lat": 40.9491203}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Lozano\" de Renedo de Esgueva", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/968/256/Renedo,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca de Renedo de Esgueva'>\n<p>\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Renedo de Esgueva", "directoriorelacionado0": "Fernando P\u00e9rez Hernando", "directoriorelacionado1": "C/ Lucio Mu\u00f1oz Tacones s/n", "directoriorelacionado2": "47170", "directoriorelacionado3": "983 508 538", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@renedodeesgueva.es", "directoriorelacionado7": 1284544596238, "localidad": "Renedo de Esgueva", "localidad0": 1179469281166, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de Lunes a viernes: de 10 a 13 h.</li>\n<li>Tardes: de Lunes a viernes: de 17:00 a 20:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horarios especiales: </strong>Verano (desde el 26 de junio al 8 de septiembre), Navidad y Semana Santa (d\u00edas no lectivos)</p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes: de 10:00 a 13:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>2 de julio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p><br />\n<br />\n<br />\n</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta, pr\u00e9stamo, lectura en sala, acceso a internet, informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y referencia, formaci\u00f3n de usuarios.</li>\n<li>Bebeteca, secci\u00f3n infantil, secci\u00f3n de j\u00f3venes, secci\u00f3n de adultos, secci\u00f3n de idiomas y secci\u00f3n local.</li>\n<li>Hemeroteca. Audiovisual.</li>\n<li>Actividades de promoci\u00f3n de lectura, talleres infantiles, presentaciones literarias y espacio para exposiciones art\u00edsticas previa solicitud (fotograf\u00eda, pintura, etc.).</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\n<br />\nDisponemos aproximadamente de 2.000 libros, 18 revistas, 1 peri\u00f3dico y 200 documentos audiovisuales.<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>40 puestos de consulta</p>\n<p>Impresora y esc\u00e1ner</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong><br />\n<br />\n5 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "RENED", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284534655001, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284534655001/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250213, "geolocalizacion": {"lon": -4.628894, "lat": 41.65461}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio Bel\u00e9n. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Pr\u00e9stamo Barrio Bel\u00e9n. Valladolid", "directoriorelacionado0": "Carmen P\u00e9rez P\u00e9rez", "directoriorelacionado1": "Pza. de las Nieves 14", "directoriorelacionado2": "47011", "directoriorelacionado3": "983 426 319", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plbe@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286707970, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes:</strong> de17:30 a 19:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares </strong>de lunes a viernes viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares).<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono<br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLBEL", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223036084, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223036084/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.706783294677734, "lat": 41.658966067496216}},{"nombreentidad": "Punto de Lectura Barrio Las Flores. Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Punto de Lectura Las Flores", "directoriorelacionado0": "Irene Pe\u00f1a Altide", "directoriorelacionado1": "C/ Margarita 16 (Centro Municipal Las Flores)", "directoriorelacionado2": "47017", "directoriorelacionado3": "983 426 322", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "plfl@ava.es", "directoriorelacionado7": 1202286849138, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 17:30 a 19:30 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados: </strong>de 11:30 a 13:30 h.</p>\n<p>En periodo de <strong>vacaciones escolares: </strong>de lunes a viernes de 11:30 a 13:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong>Fondo bibliogr\u00e1fico formado por libros (entre 3000 y 5000 vol\u00famenes)y publicaciones peri\u00f3dicas. Colecci\u00f3n de DVDs (entre 1000 y 1500 ejemplares). <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento:<br />\n</strong>Puestos de consulta; tel\u00e9fono. <br />\n<br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:<br />\n</strong>2 ordenadores para acceso p\u00fablico con Internet. <br />\n</p>", "codigo": "PLFLO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310020821, "identificador": 1284223098504, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223098504/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220602, "geolocalizacion": {"lon": -4.694466590881348, "lat": 41.64347793485424}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Le\u00f3n 7", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBLE7", "directorio_superior": "Bibliobuses Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284782669180, "identificador": 1284782683871, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284782683871/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Palencia 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Palencia", "localidad0": 1179298103860, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBPA2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284782684687, "identificador": 1284782686980, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284782686980/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Pr\u00edncipe Felipe de Arija", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/588/18/BPBU_BM_Arija,0.jpg' alt='Imagen de la fachada principal de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arija", "directoriorelacionado0": "Soledad Gonz\u00e1lez L\u00f3pez", "directoriorelacionado1": "C/ Mayor s/n", "directoriorelacionado2": "09570", "directoriorelacionado3": "942 773 001 (Ayto)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "arija@diputaciondeburgos.net", "directoriorelacionado7": 1193292151244, "localidad": "Arija", "localidad0": 1179297432017, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 11:00 a 14:00 h. Mi\u00e9rcoles y viernes: 16:00 a 18:30 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "ARIJA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284222867103, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284222867103/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.9602279663085938, "lat": 42.98584528227718}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Burgos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas_Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309952789, "identificador": 1284309977037, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309977037/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Mar\u00eda de Huerta", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Santa Mar\u00eda de Huerta", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Santa Magdalena Sof\u00eda s/n", "directoriorelacionado2": "42260", "directoriorelacionado3": "975327006", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1194247093740, "localidad": "Santa Mar\u00eda de Huerta", "localidad0": 1179469196243, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Acceso a Internet gratuito.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223944906, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223944906/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -2.1775996685028076, "lat": 41.26288833880909}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Lozano\" de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/402/788/BPAV_BM_JimenezLozano.jpg' alt='Fotograf\u00eda fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Francisco Javier Jim\u00e9nez Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Avenida de la Inmaculada 15", "directoriorelacionado2": "05005", "directoriorelacionado3": "920 354 000 Ext. 810/811", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bjlozano@ayuntavila.com", "directoriorelacionado7": 1193641946247, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nMa\u00f1anas 10.00-14.00 horas<br />\nTardes 17.00-20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo Local</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la Lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>300 m2</li>\n<li>570 m de estanter\u00edas</li>\n<li>90 puestos de consulta</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>5 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "JLOZA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309986403, "identificador": 1284221953722, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221953722/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.686098098754883, "lat": 40.66130346169036}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Candeleda", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/930/891/BPAV_BM_Candeleda.jpg' alt='Fotograf\u00eda Biblioteca Municipal Candeleda'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Candeleda", "directoriorelacionado0": "Beatriz Pozanco Velasco", "directoriorelacionado1": "Calle de Camilo Jos\u00e9 Cela 2", "directoriorelacionado2": "05480", "directoriorelacionado3": "920 381 164", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadecandeleda@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1191996718150, "localidad": "Candeleda", "localidad0": 1179297203808, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas de 9:30 a 14:00 horas<br />\nTardes de 16:00 a 20:00 horas</p>\n<p><em>Secci\u00f3n Infantil</em><br />\n<strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes de 16:00 a 20:00 horas</p>\n<p><em>Punto de lectura de El Raso</em><br />\n<strong>Mi\u00e9roles </strong>de 16:00 a 20:00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Punto Inform\u00e1tivo Juvenil</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>84 m2</li>\n<li>72 puestos de consulta</li>\n<li>251 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>2 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>8 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>Wi-Fi</li>\n</ul>", "codigo": "CANDE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221852276, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221852276/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -5.240676999092102, "lat": 40.15526948515119}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sacramenia", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/805/592/BPSE_BM_Sacramenia1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Sacramenia'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Sacramenia", "directoriorelacionado0": "Fiordaliza Cordero Tejada", "directoriorelacionado1": "C/ Real 32", "directoriorelacionado2": "40237", "directoriorelacionado3": "921 527 607", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecasacramenia@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1191996715406, "localidad": "Sacramenia", "localidad0": 1179298551222, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li><strong>Lunes, mi\u00e9rcoles y viernes:</strong> 18:00 - 20:00 horas</li>\n<li><strong>S\u00e1bados:</strong> 10:00 - 12:00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento: </strong>40 puestos de consulta.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong>: 3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet</p>", "codigo": "SACRA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220706532, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220706532/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -3.9647233486175537, "lat": 41.49429866766706}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Archivo Hist\u00f3rico Provincial (Zamora)", "descripcionblob": "<p>Especializada en Archiv\u00edstica, Ciencias auxiliares de la Historia, Historia de las Instituciones y de las Administraciones, Historia de Zamora y de Castilla y Le\u00f3n, Her\u00e1ldica y Genealog\u00eda.</p>\n<p><br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Archivo Hist\u00f3rico de Zamora", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Concepci\u00f3n Ma\u00edllo Gallego", "directoriorelacionado1": "R\u00faa de los Francos n\u00ba1", "directoriorelacionado2": "49001", "directoriorelacionado3": "980 532 181", "directoriorelacionado4": "980 523 425", "directoriorelacionado5": "archivo.zamora@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1238497601648, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>HORARIO DE INVIERNO: lunes a viernes (ma\u00f1anas) de 8:30 a 14:30 - lunes y martes (tardes) de 16:30 a 19:00<br />\nHORARIO DE VERANO (Julio, Agosto y Septiembre): lunes a viernes de 8:15 a 14:30</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>Consulta<br />\nPr\u00e9stamo restrigido a investigadores<br />\nReprograf\u00eda<br />\nLectores/reproductores de microformas<br />\nInformaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica<br />\nPr\u00e9stamo interbibliotecario<br />\n</p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos:</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Publicaciones Peri\u00f3dicas</li>\n<li>Fondo Antiguo</li>\n<li>Recursos Electr\u00f3nicos</li>\n<li>Mapas</li>\n<li>Planos</li>\n<li>Carteles</li>\n<li>Fotograf\u00edas</li>\n<li>Partituras musicales</li>\n<li>Registros sonoros</li>\n<li>Audiovisuales</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Equipamiento:</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>72 puestos de lectura</li>\n</ul>", "codigo": "AHPZA", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284309985475, "identificador": 1284222789186, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284222789186/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.7487088441848755, "lat": 41.501980752838925}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de Soria", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/587/116/WSO_BI_FachadaBiblioteca,0.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Soria", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Nicol\u00e1s Rabal 25", "directoriorelacionado2": "42003", "directoriorelacionado3": "975 221 800", "directoriorelacionado4": "975 229 170", "directoriorelacionado5": "bpsoria@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284270495359, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469096290, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>: horario continuado de 8 a 21:00 h.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: ma\u00f1anas de 9 a 14:00 h.; tardes cerrado.</p>\n<p><strong>JULIO Y AGOSTO</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes</strong>: ma\u00f1anas de 9 a 15:00h. ; tardes cerrado.<br />\n<strong>S\u00e1bados</strong>: ma\u00f1anas de 9 a 14:00 h. ; tardes cerrado.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li><strong>Consulta</strong>. Sala de lectura para el acceso a obras de referencia, publicaciones en microfilm y fondos audiovisuales.</li>\n<li><strong>Pr\u00e9stamo</strong>. Para usuarios de la secci\u00f3n profesional, sobre una parte de sus fondos.</li>\n<li><strong>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica especializada </strong></li>\n<li><strong>Acceso al documento</strong>. Para usuarios e instituciones.Incluye los servicios de reproducci\u00f3n de documentos del departamento de microfilmaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n.</li>\n<li><strong>Acceso a Internet </strong></li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros, partituras, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, material gr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico, as\u00ed como recursos electr\u00f3nicos y multimedia.</li>\n<li>Fondo de Dep\u00f3sito Legal. La biblioteca recibe un ejemplar de todo el material impreso o producido en cualquier soporte en el territorio de la Provincia.</li>\n<li>Colecci\u00f3n general. Incorpora mediante compra, novedades, fondo antiguo, facs\u00edmiles, etc. de tem\u00e1tica o autores castellanos y leoneses, no ingresados por Dep\u00f3sito Legal.</li>\n<li>Es depositaria de tres ejemplares de todas las obras editadas por las instituciones de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, y todas aquellas en las que \u00e9sta participa de forma significativa.</li>\n<li>Fondos provenientes de donaciones y legados.</li>\n<li>Colecci\u00f3n profesional sobre Biblioteconom\u00eda y Documentaci\u00f3n.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "codigo": "BPSOR", "directorio_superior": "Biblitocas Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309957580, "identificador": 1284223379574, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223379574/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -2.4744129180908203, "lat": 41.76215711684424}},{"nombreentidad": "Biblioteca auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en archiv\u00edstica, historia, fondo local y legislaci\u00f3n.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Soria", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Hern\u00e1ndez Angulo", "directoriorelacionado1": "Plaza de San Clemente 8", "directoriorelacionado2": "42002", "directoriorelacionado3": "975 226 522", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200416852113, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>8:30 a 14:30 h. (de lunes a viernes) 16:30 a 19:00 h. (lunes y martes)<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Repograf\u00eda</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales</p>", "codigo": "AHPSO", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224076262, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224076262/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -2.467074394226074, "lat": 41.76468595536071}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Laguna de Duero", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/274/398/laguna1.jpg' alt='Biblioteca de Laguna de Duero. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Laguna de Duero", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Luisa Arag\u00f3n Cl\u00e9rigo", "directoriorelacionado1": "Avda. Juan de Austria 3", "directoriorelacionado2": "47140", "directoriorelacionado3": "983 543 173", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@lagunadeduero.org", "directoriorelacionado7": 1193641881518, "localidad": "Laguna de Duero", "localidad0": 1179469259624, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitul:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h. y de 17:00 a 20:30 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (del 1 de julio al 15 de septiembre):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 8:30 a 14:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de Navidad (del 26 de diciembre al 5 de enero):</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 8:30 a 14:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 13 de mayo</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura, entre las que destacan: La Hora del Cuento (bebecuentos y cuenta cuentos familiar); +Que Cuentos (narraci\u00f3n oral par adultos); Encuentros literarios; Ruta teatralizada de los libros; Semana literaria; Ven, Visita y Conoce la Biblioteca.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 30.000 libros , 28 t\u00edtulos de revista, 6 peri\u00f3dicos, 2.400 documentos audiovisuales, 35 juegos de mesa</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>70 puestos de consulta.</p>\n<p></p>", "codigo": "LAGUN", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222341592, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222341592/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.715666770935059, "lat": 41.581456068066785}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Casavieja", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/568/897/BPAV_BM_Casavieja.jpg' alt='Fotograf\u00eda Biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Casavieja \"Sagrario Fuentes Pulido\"", "directoriorelacionado0": "Delia Sierra Ca\u00f1as", "directoriorelacionado1": "C/ Cuartel 3", "directoriorelacionado2": "05450", "directoriorelacionado3": "659 15 87 54", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadecasavieja@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120400406, "localidad": "Casavieja", "localidad0": 1179297207935, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Invierno:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes: </strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas: de 10:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Tardes: de 16:00 a 19:00 h.</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Verano (del 20 de julio al 15 de septiembre aprox.):</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes: </strong></p>\n<ul>\n<li>Horario continuado: de 9:00 a 16:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo adultos e infantil</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros adultos e infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>90 m2</li>\n<li>24 puestos de consulta</li>\n<li>180 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>8 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221859785, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221859785/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230918, "geolocalizacion": {"lon": -4.7660306096076965, "lat": 40.281179023177025}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bermillo de Sayago (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/930/634/Bermillo300.jpg' alt='Imagen fachada biblioteca'>\n<p></p>\n<p></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Bermillo de Sayago", "directoriorelacionado0": "I\u00f1igo Turri\u00f3n Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "C/ Las Casta\u00f1as s/n (edificio antigua c\u00e1rcel)", "directoriorelacionado2": "49200", "directoriorelacionado3": "980 610 007 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "b.p.m.bermi1@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1203344045480, "localidad": "Bermillo de Sayago", "localidad0": 1179469339646, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p></p>\n<ul>\n<li><strong>Lunes, mi\u00e9rcoles y jueves: </strong>de 16:00 a 20.00 h.</li>\n<li><strong>Martes y viernes:</strong> de 10:00 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares</li>\n<li>Secci\u00f3n infantil-juvenil</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 12.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>4 peri\u00f3dicos diarios y 11 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 1.200 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 161 metros cuadrados</li>\n<li>30 puestos de lectura<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador de gesti\u00f3n interna</li>\n<li>2 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora de gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "BERMI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284224455552, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284224455552/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250808, "geolocalizacion": {"lon": -6.110415458679199, "lat": 41.36659948983986}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Zamora - San Jos\u00e9 Obrero", "descripcionblob": "<p> </p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/498/724/sanjose.png' alt='Imagen fachada biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"San Jos\u00e9 Obrero\"", "directoriorelacionado0": "Beatriz Ma\u00edllo Ros\u00f3n", "directoriorelacionado1": "Avda. de Galicia 10 - Edificio 3", "directoriorelacionado2": "49024", "directoriorelacionado3": "980 510 432", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.sanjose@zamora.es", "directoriorelacionado7": 1192600779485, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469492024, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas de 09:00 a 14:00 h</li>\n<li>Tardes de 16:00 a 19:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario especial:</strong> de 9:00 a 14:00 h</p>\n<ul>\n<li>Semana Santa (desde el viernes de Dolores al martes de Pascua, ambos inclusive)</li>\n<li>Verano (desde el 21 de junio al 8 de septiembre, ambos inclusive)</li>\n<li>Navidades (desde el 22 de diciembre al 7 de enero, ambos inclusive)</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo personal de documentos</li>\n<li>Pr\u00e9stamo colectivo</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Acceso p\u00fablico a Internet</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Reprograf\u00eda y referencia</li>\n<li>Visitas colectivas</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 59.800 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>7 peri\u00f3dicos diarios y 111 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 11.300 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 520 metros cuadrados</li>\n<li>110 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>8 ordenadores para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>8 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>6 impresoras para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna </li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "ZASJO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284359357181, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284359357181/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.752115249633789, "lat": 41.51246581031522}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Salamanca 2", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBSA2", "directorio_superior": "Bibliobuses de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284782689674, "identificador": 1284782693146, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284782693146/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medina de Pomar", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/202/259/BPBU_BM_Medina_exterior,0.jpg' alt='Imagen de la sala de pr\u00e9stamo de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medina de Pomar", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Relloso Villoria", "directoriorelacionado1": "C/ Mayor 67", "directoriorelacionado2": "09500", "directoriorelacionado3": "665 650 495", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliompomar@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193292153902, "localidad": "Medina de Pomar", "localidad0": 1182753789518, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p> Lunes a viernes : 10:00 a 13:30 h. ; 16:30 a 20:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia, dep\u00f3sito.</li>\n</ul>", "codigo": "MEDPO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223233270, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223233270/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -3.307785987854004, "lat": 42.934086981947964}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Palencia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309954461, "identificador": 1284309979315, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284309979315/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180618, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Criales y Arce\" de Melgar de Fernamental", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/365/280/BPBU_BM_Melgar,0.jpg' alt='Imagen de la fachada de la biblioteca de Melgar'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Melgar de Fernamental", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Jes\u00fas Salvador Roda", "directoriorelacionado1": "C/ Cervantes 1", "directoriorelacionado2": "09100", "directoriorelacionado3": "947 372 130", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytomelgar.es", "directoriorelacionado7": 1193292151245, "localidad": "Melgar de Fernamental", "localidad0": 1179297544121, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes: 16:00 a 20:00 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "MELGA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223282921, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223282921/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.244627952575684, "lat": 42.40229123068096}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro de Referencia Estatal de Atenci\u00f3n a Personas con Enfermedades Raras", "descripcionblob": "<p> Biblioteca especializada en enfermedades raras<br />\n</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Centro de Referencia Estatal de Atenci\u00f3n a Personas con Enfermedades Raras", "directoriorelacionado0": "\u00c1rea T\u00e9cnica II del Centro", "directoriorelacionado1": "C/ Bernardino Obreg\u00f3n 24", "directoriorelacionado2": "09001", "directoriorelacionado3": "947 253 950", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@creenfermedadesraras.es", "directoriorelacionado7": 1272285653043, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 10 a 13:30 h ; 16:00 a 19:30 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso, consulta y pr\u00e9stamo restringido a personal y usuarios del centro", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": "<p>Recursos: libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales y recursos electr\u00f3nicos</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223120260, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223120260/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140307, "geolocalizacion": {"lon": -3.7205886840820312, "lat": 42.34192463515879}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Teresa Le\u00f3n\" de Burgos", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/81/135/3-Mar%C3%ADa%20Teresa%20Le%C3%B3n.jpg' alt='Imagen del exterior de la Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Mar\u00eda Teresa Le\u00f3n\" de Burgos'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Maria Teresa Le\u00f3n\" de Burgos", "directoriorelacionado0": "Rafael Ib\u00e1\u00f1ez Hern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "Plaza Sierra Nevada 6", "directoriorelacionado2": "09007", "directoriorelacionado3": "947 481 428", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoburgos.es", "directoriorelacionado7": 1193471127543, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Lunes a viernes : 9:00 a 21:00 h. S\u00e1bados: 9:30 h. a 14:00 h. </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo. Renovaci\u00f3n. Reserva</li>\n<li>Informaci\u00f3n y Referencia</li>\n<li>Consulta. Sala de lectura</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Comicteca</li>\n<li>Acceso a Internet. Conexi\u00f3n Wifi</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": "BMTER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018700, "identificador": 1284223232764, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223232764/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210117, "geolocalizacion": {"lon": -3.6678457260131836, "lat": 42.356831446447515}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Universidad de Valladolid. Campus de Soria", "descripcionblob": "<p>Biblioteca Universitaria</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Universidad de Valladolid. Campus de Soria", "directoriorelacionado0": "Carmen S\u00e1nchez Mart\u00ednez", "directoriorelacionado1": "Campus Duques de Soria s/n", "directoriorelacionado2": "42005", "directoriorelacionado3": "975 129 210", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1200492258995, "localidad": "Soria", "localidad0": 1179469198304, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>8:30 a 21:30 h. (lunes a viernes)<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Prestamo interbibliotecario.</li>\n<li>Hemeroteca.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, audiovisuales, bases de datos en l\u00ednea y WIFI</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309983303, "identificador": 1284224082900, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284224082900/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -2.469820976257324, "lat": 41.75255302474376}},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Le\u00f3n", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284309953602, "identificador": 1284309978434, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309978434/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309959096, "identificador": 1284309985146, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309985146/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Otras bibliotecas de Soria", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Biblitocas Soria", "identificador_directorio_superior": 1284309957580, "identificador": 1284309983303, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/Bibliotecas/es/Plantilla100Detalle/1284316770110/Institucion/1284309983303/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "CREFES ? Gerencia de Servicios Sociales", "descripcionblob": "<p>Biblioteca especializada en temas propios de servicios sociales: menores, personas mayores, personas en situaci\u00f3n de dependencia, voluntariado, personas con discapacidad</p>", "directoriorelacionado": "CREFES ? Gerencia de Servicios Sociales", "directoriorelacionado0": "Nieves M\u00aa Toribio Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Plaza de San Nicol\u00e1s 17", "directoriorelacionado2": "47003", "directoriorelacionado3": "983 362 757", "directoriorelacionado4": "983 378 953", "directoriorelacionado5": "crefes@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284382775124, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes:</strong> de 9:00-14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284382780795, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284382780795/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20211019, "geolocalizacion": {"lon": -4.7301185131073, "lat": 41.65927066216237}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villasana de Mena", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/137/913/Biblioteca_Villasana.jpg' alt='Imagen de la sala de lectura de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villasana de Mena", "directoriorelacionado0": "Ana Isabel Henales Oteo", "directoriorelacionado1": "C/ F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente s/n (Centro C\u00edvico Santa Ana)", "directoriorelacionado2": "09580", "directoriorelacionado3": "947 126 915", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@valledemena.es", "directoriorelacionado7": 1193378560233, "localidad": "Villasana de Mena", "localidad0": 1179297679239, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes : 16:30 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto)</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Lunes a viernes: 10:00 a 14:00 h.<br />\n</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos y revistas, audiovisuales, multimedia.</li>\n</ul>", "codigo": "VMENA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284223010957, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223010957/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230427, "geolocalizacion": {"lon": -3.282541, "lat": 43.097277}},{"nombreentidad": "Agencia de Lectura Municipal de Mijares", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Agencia de Lectura Municipal de Mijares", "directoriorelacionado0": "Mercedes S\u00e1nchez Zamorano", "directoriorelacionado1": "C/ Iglesia 19", "directoriorelacionado2": "05461", "directoriorelacionado3": "920 38 53 34", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecamijares@outlook.es", "directoriorelacionado7": 1285490397494, "localidad": "Mijares", "localidad0": 1179297231627, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes </strong>de 16:00 a 19:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de Audiovisuales</li>\n<li>Consulta en Sala</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fomento de la Lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>300 m2</li>\n<li>95 puestos de consulta</li>\n<li>375 m. de estanterias</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>14 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 impresora (una para uso p\u00fablico)</li>\n<li>1 esc\u00e1ner</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1285490401302, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1285490401302/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250219, "geolocalizacion": {"lon": -4.83854717007489, "lat": 40.29782640276765}},{"nombreentidad": "Biblioteca de la Academia de Caballer\u00eda de Valladolid", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Academia de Caballer\u00eda de Valladolid", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Paseo de Zorrilla 2", "directoriorelacionado2": "47006", "directoriorelacionado3": "983 350 200", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "acab@et.mde.es", "directoriorelacionado7": 1202287788602, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "De lunes a viernes: de 09:00 a 13:30 h", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Acceso restringido", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica y consulta a bases de datos</li>\n<li>Pr\u00e9stamo Interbibliotecario</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Reprograf\u00eda en papel y soporte digital</li>\n</ul>", "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284223928924, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284223928924/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20201202, "geolocalizacion": {"lon": -4.729528427124023, "lat": 41.64886553378953}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Centro Nacional del Vidrio de La Granja, Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca de la Fundaci\u00f3n del sector p\u00fablico Centro Nacional del Vidrio", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Paseo del Pocillo n\u00ba 1 (Real F\u00e1brica de Cristales)", "directoriorelacionado2": "40100", "directoriorelacionado3": "921 010 700", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "museo@realfabricadecristales.es", "directoriorelacionado7": 1284892859108, "localidad": "Segovia", "localidad0": 1179298563848, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "De 8 a 15h", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "Entrada libre y gratuita\nReal F\u00e1brica de Cristales\nPaseo del Pocillo, 1\n40100 San Ildefonso\nsegovia\nTel\u00e9fono: 921 010100", "accesibilidad": "Acceso libre y gratuito", "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284896390176, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284896390176/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200224, "geolocalizacion": {"lon": -4.006848, "lat": 40.903074}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Burgos 4", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297447246, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBBU4", "directorio_superior": "Bibliobuses de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284782657457, "identificador": 1284782668443, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284782668443/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villablino", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villablino", "directoriorelacionado0": "Neli Alonso Mel\u00e9ndez", "directoriorelacionado1": "Plaza Luis Mateo D\u00edez s/n", "directoriorelacionado2": "24100", "directoriorelacionado3": "987 471 866", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.villablino@aytovillablino.com", "directoriorelacionado7": 1194505210036, "localidad": "Villablino", "localidad0": 1179298008031, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes: </strong>de 11 a 14 h. y de 17 a 21 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "VILLA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224752088, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224752088/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180207, "geolocalizacion": {"lon": -6.320925951004028, "lat": 42.93997008565237}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica de Salamanca", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "C/ Compa\u00f1\u00eda 2", "directoriorelacionado2": "37002", "directoriorelacionado3": "923 269 317", "directoriorelacionado4": "923 269 758", "directoriorelacionado5": "bpsalamanca@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284248894319, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario general: de lunes a viernes de 9:30 a 21:00 horas y s\u00e1bados de 9:00 a 14:00 horas. <br />\nHorario de verano (julio y agosto): de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 horas y s\u00e1bados de 9:00 a 14:00. Tardes cerrado<br />\nHorario de Navidad: de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 horas y s\u00e1bados de 9:00 a 14:00. Tardes cerrado.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Servicio de pr\u00e9stamo de libros y otros documentos en diversos soportes, con opci\u00f3n de renovaci\u00f3n y reserva.</li>\n<li>Servicios de informaci\u00f3n con medios impresos y electr\u00f3nicos.</li>\n<li>Servicios de informaci\u00f3n a la comunidad.</li>\n<li>Apoyo a programas de alfabetizaci\u00f3n informacional.</li>\n<li>Servicios de asesoramiento a los lectores.</li>\n<li>Programaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de diversas actividades culturales(conciertos, cuentacuentos de adultos, exposiciones &hellip;) <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, peri\u00f3dicos nacionales e internacionales, revistas, partituras, materiales audiovisuales (CDs, DVD's), recursos multimedia, recursos electr\u00f3nicos <br />\n</li>\n</ul>", "codigo": "BPSAL", "directorio_superior": "Bibliotecas Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284309955249, "identificador": 1284225884579, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225884579/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": {"lon": -5.665828585624695, "lat": 40.96289476705421}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Instituto de la Juventud ? Centro de Documentaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Juvenil", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca del Instituto de la Juventud ? Centro de Documentaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Juvenil", "directoriorelacionado0": "Raquel Vidal Carbajo", "directoriorelacionado1": "C/ Mieses 26", "directoriorelacionado2": "47009", "directoriorelacionado3": "983 317 228", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "ccidj@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1284384286652, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes</strong>: de 8:00-14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Informaci\u00f3n</li>\n<li>Pr\u00e9stamo restringido</li>\n<li>Difusi\u00f3n a trav\u00e9s del Portal de Juventud de la Junta de Castilla y Le\u00f3n y redes sociales</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>Libros, revistas, CDs y DVDs, gu\u00edas, boletines, red de informaci\u00f3n juvenil, bases de datos</p>", "codigo": "JUVEN", "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1284384296493, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284384296493/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -4.7410887479782104, "lat": 41.65745910426989}},{"nombreentidad": "Bibliobuses de Segovia", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309956328, "identificador": 1284782695245, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284782695245/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180209, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca del Campus Mar\u00eda Zambrano Segovia UVA", "descripcionblob": "Biblioteca universitaria del Campus Mar\u00eda Zambrano en Segovia de la Universidad de Valladolid", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Campus Mar\u00eda Zambrano (Segovia)_UVA", "directoriorelacionado0": "Isabel Lecanda Meschede", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Universidad n\u00ba 1", "directoriorelacionado2": "40005", "directoriorelacionado3": "921 112 316", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.segovia@uva.es", "directoriorelacionado7": 1284892824755, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Acceso</strong> libre, excepto en ex\u00e1menes, que se exige acreditaci\u00f3n de la universidad.</p>\n<p><strong>Horario habitual</strong></p>\n<p>Lunes a viernes : De 8h a 20.45h ininterrumpidas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": "En \u00e9poca de ex\u00e1menes se exige acreditaci\u00f3n universitaria (uva)", "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "Servicios de las bibliotecas de la Universidad de Valladolid\n<p></p>", "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284309983064, "identificador": 1284935612669, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284935612669/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200228, "geolocalizacion": {"lon": -4.1141341, "lat": 40.941987}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica de Caja Cega. Fuentepelayo", "descripcionblob": "<p>La Biblioteca, aunque dependiente de Caja Rural, presta a la localidad los servicios de una biblioteca municipal. </p>\n<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/198/809/BPSE_BM_Fuentepelayo1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Fuentepelayo'>\n<p></p>\n<p>Contacto, bibliopelayo@gmail.com</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca de Caja Cega. Fuentepelayo", "directoriorelacionado0": "Natividad Torrego Miguel\u00e1\u00f1ez", "directoriorelacionado1": "C/ Jard\u00edn 15", "directoriorelacionado2": "40260", "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliopelayo@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1191996715279, "localidad": "Fuentepelayo", "localidad0": 1179298446792, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>De lunes a viernes de 18:00 - 20:00 horas</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n<li>Recursos electr\u00f3nicos.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 30 puestos de consulta, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 1 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 1 de uso p\u00fablico</p>", "codigo": "PELAY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220715949, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220715949/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220114, "geolocalizacion": {"lon": -4.175469875335693, "lat": 41.2237786081515}},{"nombreentidad": "Biblioteca del Museo Casa de Cervantes", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/856/531/casa-cervantes3.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca del Museo Casa de Cervantes", "directoriorelacionado0": "Cristina Dom\u00ednguez S\u00e1nchez", "directoriorelacionado1": "Calle Rastro s/n", "directoriorelacionado2": "47001", "directoriorelacionado3": "983 308 810", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.mcervantes@cultura.gob.es", "directoriorelacionado7": 1285503024204, "localidad": "Valladolid", "localidad0": 1179469311668, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "De lunes a viernes: 09:30 h. 14:30 h.", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p>El Museo Casa de Cervantes cuenta con dos bibliotecas:</p>\n<ul>\n<li><strong>La biblioteca hist\u00f3rica</strong> contiene el fondo antiguo y se encuentra ubicada en la planta baja. Custodia cerca de 4.000 ejemplares, procedentes de la colecci\u00f3n personal del marqu\u00e9s de la Vega-Incl\u00e1n y duplicados de la Biblioteca Nacional.</li>\n<li><strong>La biblioteca moderna</strong> se centra en la obra de Miguel de Cervantes, ediciones cr\u00edticas, ensayos y estudios sobre el propio autor y su contexto. Adem\u00e1s, contiene libros de diversas tem\u00e1ticas, entre las que destacan las dedicadas a museolog\u00eda, gesti\u00f3n patrimonial o literatura espa\u00f1ola y universal.</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p>Presta los siguientes servicios:</p>\n<ul>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, orientaci\u00f3n sobre fondos bibliogr\u00e1ficos y documentales</li>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de documentos</li>\n<li>Obtenci\u00f3n de documentos externos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p>El acceso a la biblioteca requiere de solicitud previa mediante el env\u00edo del formulario adjunto a la direcci\u00f3n:<br />\n<a href='https://mailto:informacion.mcervantes@cultura.gob.es' title='' >informacion.mcervantes@cultura.gob.es</a>\n<p>El cat\u00e1logo de la biblioteca se encuentra incorporado en el cat\u00e1logo colectivo BIMUS de la Red de Bibliotecas de Museos:</p>\n<a href='https://catalogos.cultura.gob.es/BIMUS/cgi-bimus/abnetopac?SUBC=MCC' title='' >Cat\u00e1logo de la Biblioteca Casa Museo Cervantes</a>\n<p></p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284309985146, "identificador": 1285503041477, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1285503041477/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250328, "geolocalizacion": {"lon": -4.727113902372367, "lat": 41.64813345051506}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Arroyo de la Encomienda", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/177/786/exterior,0.jpg' alt='Imagen de la biblioteca de Arroyo de la Encomienda. Valladolid'>", "directoriorelacionado": "Casa de Cultura de Arroyo de la Encomienda", "directoriorelacionado0": "Mayka Renedo Castrillo", "directoriorelacionado1": "Calle Zarza n\u00ba 2. La Flecha", "directoriorelacionado2": "47195", "directoriorelacionado3": "983406055", "directoriorelacionado4": "983407593", "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytoarroyo.es", "directoriorelacionado7": 1203344709433, "localidad": "Arroyo de la Encomienda", "localidad0": 1179469235248, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual (de lunes a viernes):</strong></p>\n<ul>\n<li>Sala de adultos: de 10:00 a 14:00 h. y de 16:00 a 19:00 h.</li>\n<li>Sala infantil: de 16:00 a 19:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario de verano y Navidad:</strong></p>\n<ul>\n<li>De 10:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 6 de mayo</li>\n<li>13 de junio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>\n<p><br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo</li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y exposiciones bibliogr\u00e1ficas</li>\n<li>Actividades de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong><br />\n<br />\nDisponemos aproximadamente de 14.000 libros, 29 revistas, 3 peri\u00f3dicos y m\u00e1s de 2.000 documentos audiovisuales<br />\n</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<ul>\n<li>73 puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><br />\n<strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>6 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet<br />\n</li>\n</ul>", "codigo": "ARROY", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222319104, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222319104/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250103, "geolocalizacion": {"lon": -4.775258699999995, "lat": 41.6279432}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arganza", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Arganza", "directoriorelacionado0": "Rosa L\u00f3pez Vega / M\u00aa Carmen Blanco \u00c1lvarez", "directoriorelacionado1": "Pza. de la Constituci\u00f3n s/n", "directoriorelacionado2": "24546", "directoriorelacionado3": "987 553 306 (Ayto.)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "alcaldia@aytoarganza.es", "directoriorelacionado7": 1194937232814, "localidad": "Arganza", "localidad0": 1179297765465, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Mi\u00e9rcoles y jueves</strong>: de 17 a 18 h.<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": "ARGZA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224289508, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224289508/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190116, "geolocalizacion": {"lon": -6.68771, "lat": 42.639622}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Piedrah\u00edta", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/744/405/Piedrahitafuera.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Piedrahita", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda de la Cruz Mart\u00edn Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Constituci\u00f3n 13", "directoriorelacionado2": "05500", "directoriorelacionado3": "920 361 144", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecadepiedrahita@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120404186, "localidad": "Piedrah\u00edta", "localidad0": 1179297257510, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong><br />\nMa\u00f1anas de 11:30 a 14.00 horas<br />\nTardes de 16:00 a 19:30 horas</p>\n<p><strong>Verano: </strong>del 1 de julio al 15 de septiembre<br />\nMa\u00f1anas de 08:30 a 14:00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Wi-Fi</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>220 m2</li>\n<li>50 puestos de consulta</li>\n<li>150 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "PIEDH", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222101147, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222101147/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200521, "geolocalizacion": {"lon": -5.327383, "lat": 40.462252}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Modesto Lafuente\" de Cervera de Pisuerga (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/484/389/WPA_BM_Cervera,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Cervera de Pisuerga (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cervera de Pisuerga", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Paz Isla Zamarr\u00f3n", "directoriorelacionado1": "C/Calvo Sotelo n\u00ba 10", "directoriorelacionado2": "34840", "directoriorelacionado3": "979 870 325", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "maripazisla@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1194332703868, "localidad": "Cervera de Pisuerga", "localidad0": 1179298073960, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes, </strong>de 16 a 20 h.</p>\n<p><strong>Sala de Estudio</strong> de 10 a 14 h. y de 16 a 20 h.</p>\n<p><strong>Vacaciones </strong>de 10 a 14 h. </p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto..</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondos de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos </strong></p>\n<p></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Escaner</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Reproductor de audiovisuales</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "CERVE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224516950, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224516950/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20190624, "geolocalizacion": {"lon": -4.498322010040283, "lat": 42.86262017436036}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Esteban de Gormaz", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de San Esteban de Gormaz", "directoriorelacionado0": "Saray Monroy P\u00e9rez", "directoriorelacionado1": "C/ Plaza San Esteban 23", "directoriorelacionado2": "42330", "directoriorelacionado3": "975 095 448", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@sanestebandegormaz.org", "directoriorelacionado7": 1194247058027, "localidad": "San Esteban de Gormaz", "localidad0": 1179469192210, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Horario de invierno:</strong></p>\n<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nTardes: de 17:00 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Horario de verano (julio y agosto):</strong></p>\n<p><strong>Lunes, Martes y Mi\u00e9rcoles:</strong><br />\nTardes: de 17:00 a 20:30 h.</p>\n<p><strong>Jueves y Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas: de 10:00 a 14:00h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Consulta de documentos audiovisuales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Reprograf\u00eda.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li><strong>Recursos:</strong></li>\n</ul>\n<p>Libros. Peri\u00f3dicos y revistas. Audiovisuales. Multimedia. Recursos electr\u00f3nicos.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento:</strong></li>\n</ul>\n<p>68 puestos de consulta. Fotocopiadora.</p>\n<ul>\n<li><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></li>\n</ul>\n<p>1 ordenadores de uso interno. 8 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet (1 OPAC). Wifi.<br />\n</p>", "codigo": "SEGOR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Soria", "identificador_directorio_superior": 1284310020371, "identificador": 1284223932164, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSoria/es/Plantilla100Detalle/1284347458759/Institucion/1284223932164/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230310, "geolocalizacion": {"lon": -3.2016563415527344, "lat": 41.57145575994096}},{"nombreentidad": "Bibliotecas Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": null, "identificador_directorio_superior": null, "identificador": 1284309955249, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284309955249/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": null, "localidad0": null, "soloclasificar": "Si", "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309964687, "identificador": 1284309987196, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284309987196/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140305, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Le\u00f3n - Puente Castro", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Puente Castro", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza del Maestro s/n", "directoriorelacionado2": "24005", "directoriorelacionado3": "987 212 897", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "carolina.bartolome@aytoleon.es", "directoriorelacionado7": 1213708664304, "localidad": "Le\u00f3n", "localidad0": 1179297860755, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Mi\u00e9rcoles y viernes: </strong>de 9 a 15 h.<br />\n<strong>Lunes, martes y jueves</strong>: de 14:30 a 20:30 h.<br />\n<strong>Del 15 de junio al 15 de septiembre</strong>: de 9 a 15 h. (excepto fiestas locales y horario de verano, de 9 a 14 h.)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual<br />\n</p>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310018861, "identificador": 1284224534576, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaLeon/es/Plantilla100Detalle/1284347467567/Institucion/1284224534576/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20231218, "geolocalizacion": {"lon": -5.5526018142700195, "lat": 42.58002509546801}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Torrente Ballester\" de Salamanca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Torrente Ballester\" de Salamanca", "directoriorelacionado0": "Rub\u00e9n Tostado Gonz\u00e1lez", "directoriorelacionado1": "Paseo de los Olivos 10-22", "directoriorelacionado2": "37005", "directoriorelacionado3": "923 282 069", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblio@aytosalamanca.es", "directoriorelacionado7": 1207035232999, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: De lunes a viernes de 9:30 a 21:00 horas y s\u00e1bados de 9:30 a 14:00 horas. <br />\nHorario de verano (del 15 de junio al 15 de septiembre): De lunes a viernes de 9:30 a 14:00 horas. S\u00e1bados cerrado.<br />\nHorario de Navidad y Semana Santa: De lunes a viernes de 9:30 a 14:00 horas. S\u00e1bados cerrado.</p>\n<p> </p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Hemeroteca, Fonoteca, Videoteca, Secci\u00f3n Local, Infantil y Juvenil, adultos, SOS padres, idiomas, teatro, sala de exposiciones, acceso p\u00fablico a internet, formaci\u00f3n de usuarios, informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, pr\u00e9stamo, pr\u00e9stamo interbibliotecario, reservas y renovaciones on line, reprograf\u00eda. <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, documentos audiovisuales, revistas, peri\u00f3dicos... <br />\n</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1284225877012, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225877012/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140311, "geolocalizacion": {"lon": -5.654697418212891, "lat": 40.97775973412575}},{"nombreentidad": "Bibliob\u00fas de Zamora 4", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": null, "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": null, "directoriorelacionado2": null, "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": null, "localidad": "Zamora", "localidad0": 1179469491795, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": null, "informacion_adicional": null, "codigo": "BBZA4", "directorio_superior": "Bibliobuses de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284782706649, "identificador": 1284782711232, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284782711232/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180313, "geolocalizacion": null},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ciudad Rodrigo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ciudad Rodrigo", "directoriorelacionado0": "Rosa M\u00aa Pere\u00f1a Velasco", "directoriorelacionado1": "Plaza del Conde n 2. Apartado de Correos 59", "directoriorelacionado2": "37500", "directoriorelacionado3": "923 461 862", "directoriorelacionado4": "923 461 862", "directoriorelacionado5": "biblioteca@aytociudadrodrigo.es", "directoriorelacionado7": 1195686967916, "localidad": "Ciudad Rodrigo", "localidad0": 1179298231776, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 12:00 a 14:00 y de 17:30 a 20:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en sala, consulta de obras de referencia y pr\u00e9stamo de libros, Hemeroteca, Secci\u00f3n infantil, conexi\u00f3n a internet.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>", "codigo": "CRODR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225854175, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225854175/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.533818244934082, "lat": 40.59912799465232}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Endrinal", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Endrinal", "directoriorelacionado0": "Ayuntamiento", "directoriorelacionado1": "Plaza de la Iglesia", "directoriorelacionado2": "37766", "directoriorelacionado3": "923 150 005", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": null, "directoriorelacionado7": 1195801306761, "localidad": "Endrinal", "localidad0": 1179298239516, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 20:00 a 21:30 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Lectura en la biblioteca, pr\u00e9stamo de libros</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "ENDRI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225854535, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225854535/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -5.804085731506348, "lat": 40.591144238406095}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Fuente de San Esteban", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Fuente de San Esteban", "directoriorelacionado0": "Clemente Marcos Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "Pza de Espa\u00f1a s/n", "directoriorelacionado2": "37200", "directoriorelacionado3": "923 440 045", "directoriorelacionado4": "923 440 220", "directoriorelacionado5": "afuentese@laley-actualidad.es", "directoriorelacionado7": 1195686969921, "localidad": "Fuente de San Esteban (La)", "localidad0": 1179298243716, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>De 17:00 a 19:00 horas (lunes a viernes)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a particulares</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n</ul>", "codigo": "FSEST", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225864139, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225864139/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180208, "geolocalizacion": {"lon": -6.258516311645508, "lat": 40.801595647680344}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Gumiel de Iz\u00e1n", "descripcionblob": "<p><img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/973/231/BBU_Municipales_Gumiel,0.jpg' alt='Im\u00e1genes de la sala de lectura de la biblioteca'></p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Gumiel de Iz\u00e1n", "directoriorelacionado0": "Lidia Arribas Delgado", "directoriorelacionado1": "Calle Santo Domingo de G\u00fazman 17", "directoriorelacionado2": "09370", "directoriorelacionado3": "947 544 111 (Ayuntamiento)", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "telecentrobibliotecagumiel@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1284311815620, "localidad": "Gumiel de Iz\u00e1n", "localidad0": 1182753765297, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Jueves: de 10:00 h. a 13:00 h.</li>\n<li>Lunes a viernes: de 17:00 h. a 20:30 h.</li>\n<li>Cerrado: 19 y 22 de julio, del 1 al 31 de agosto y 6 septiembre.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo y Pr\u00e9stamo interbibliotecario</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Infantil y Juvenil</li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, peri\u00f3dicos, revistas y audiovisuales</li>\n</ul>", "codigo": "GUMIZ", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284310018400, "identificador": 1284310370229, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284310370229/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20230517, "geolocalizacion": {"lon": -3.6870463, "lat": 41.770657}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Gonz\u00e1lez Allende\" de Toro (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/359/419/BPZA_BM_Toro_1,0.jpg' alt='Fotos de la biblioteca de Toro (Zamora)'><p> </p>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Toro", "directoriorelacionado0": "Cristina Tamames Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ Corredera 18", "directoriorelacionado2": "49800", "directoriorelacionado3": "980 690 108 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 693 058 (Btca.)", "directoriorelacionado5": "casacultura@toroayto.es", "directoriorelacionado7": 1192600777118, "localidad": "Toro", "localidad0": 1179469472962, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes: </strong></p>\n<p>Ma\u00f1anas de <strong>10:00 a 13:00</strong></p>\n<p>Tardes de <strong>16:30 a 20:00</strong></p>\n<p><strong>Verano (del 24 de junio al 16 de septiembre):</strong></p>\n<p><strong>Lunes a viernes:</strong></p>\n<p>Ma\u00f1anas de<strong> 9:00 a 14:30</strong></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 51.200 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>5 peri\u00f3dicos diarios y 9 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>M\u00e1s de 11.800 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 1735 metros cuadrados</li>\n<li>131 puestos de consulta<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenadores para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>4 ordenadores de uso p\u00fablico</li>\n<li>3 impresoras para gesti\u00f3n interna </li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 fotocopiadora de uso p\u00fablico</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "BTORO", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284225455031, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284225455031/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220803, "geolocalizacion": {"lon": -5.39252758, "lat": 41.52355161}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Villal\u00f3n de Campos", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Villal\u00f3n de Campos", "directoriorelacionado0": "Marta Antol\u00ednez Garc\u00eda", "directoriorelacionado1": "C/ On\u00e9simo Redondo 1", "directoriorelacionado2": "47600", "directoriorelacionado3": "983 740 011", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bibliotecavillalon@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193641924116, "localidad": "Villal\u00f3n de Campos", "localidad0": 1179469323498, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>De lunes a viernes de 16:30 a 20:30 h.</li>\n</ul>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 de mayo</li>\n<li>24 de junio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>8 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo </li>\n<li>Acceso a internet</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Cursos de inform\u00e1tica para adultos <br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 18.000 vol\u00famenes de libros, 3 peri\u00f3dicos diarios, 6 revistas y 1.400 documentos audiovisuales.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>48 puestos de consulta</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>3 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "VILON", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222858170, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222858170/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -5.034206708312922, "lat": 42.09925544227188}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Alberca", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de La Alberca", "directoriorelacionado0": "Ana Manuela Garc\u00eda Mart\u00edn", "directoriorelacionado1": "C/ La Puente 1", "directoriorelacionado2": "37624", "directoriorelacionado3": "923 415 085", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@laalberca.com", "directoriorelacionado7": 1195801290850, "localidad": "Alberca (La)", "localidad0": 1179298178382, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: De 18:00 h. a 21:00 h. (lunes a viernes) y de 11:00 a 14:00 horas (s\u00e1bados)<br />\nHorario de verano: 18:30 h. a 20:00 h. (lunes a viernes) y 11:00 h. a 13:00 h. (s\u00e1bados)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo a domicilio y lectura en sala</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Vol\u00famenes para adultos</li>\n<li>Vol\u00famenes para infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Documentos sonoros</li>\n<li>Documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n</ul>", "codigo": "ALBER", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019770, "identificador": 1284225862464, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225862464/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240307, "geolocalizacion": {"lon": -6.10865592956543, "lat": 40.487921452018014}},{"nombreentidad": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Burgos", "descripcionblob": "<p>Biblioteca auxiliar especializada en Archiv\u00edstica, Ciencias auxiliares de la Historia, Historia de las Instituciones y de las Administraciones, Historia de Burgos y de Castilla y Le\u00f3n, Her\u00e1ldica y Genealog\u00eda.</p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca Auxiliar del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Burgos", "directoriorelacionado0": "Juncal Zamorano Rodriguez", "directoriorelacionado1": "C/ Antonio de Cabez\u00f3n 8", "directoriorelacionado2": "09004", "directoriorelacionado3": "947 255 623", "directoriorelacionado4": "947 265 729", "directoriorelacionado5": "archivo.burgos@jcyl.es", "directoriorelacionado7": 1200492359471, "localidad": "Burgos", "localidad0": 1179297510462, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>HORARIO DE ATENCI\u00d3N AL P\u00daBLICO</p>\n<p>Abierto:</p>\n<p>Del 1 de octubre al 15 de junio:</p>\n<p>Ma\u00f1anas de lunes a viernes de 8:30 a 14:30 horas.</p>\n<p>Tardes de lunes y martes de 16:30 a 19:00 horas.</p>\n<p>Del 16 de junio al 30 de septiembre:</p>\n<p>Ma\u00f1anas de lunes a viernes de 8:00 a 15:00 horas. </p>\n<p>Cerrado: (Adem\u00e1s de las fiestas nacionales)</p>\n<p>23 de abril (D\u00eda de la Comunidad)</p>\n<p>29 de junio (San Pedro y San Pablo, fiesta local)</p>\n<p>D\u00eda siguiente al Corpus Christi (fiesta del Curpillos, fiesta local)</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo restringido a investigadores</li>\n<li>Consulta e Informaci\u00f3n</li>\n<li>Lector/reproductor microformas</li>\n<li>Visitas y formaci\u00f3n de usuarios a grupos</li>\n<li>Reprograf\u00eda<br />\n</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Recursos: Libros, publicaciones peri\u00f3dicas, fondo antiguo, recursos electr\u00f3nicos, mapas, planos, fotograf\u00edas, carteles.</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Burgos", "identificador_directorio_superior": 1284309977037, "identificador": 1284223103752, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaBurgos/es/Plantilla100Detalle/1284353929655/Institucion/1284223103752/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20221020, "geolocalizacion": {"lon": -3.692607879638672, "lat": 42.345445498809944}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Benavente (Zamora)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/885/926/BPZA_BM_Benavente_1,0.jpg' alt='Fotos de la biblioteca de Benavente (Zamora)'><p> </p>\n<p> </p>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Centro Cultural de Benavente", "directoriorelacionado0": "Mar\u00eda Jos\u00e9 P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "directoriorelacionado1": "Paseo Soledad Gonz\u00e1lez 3", "directoriorelacionado2": "49600", "directoriorelacionado3": "980 632 568 (Btca.)", "directoriorelacionado4": "980 632 568 (Btca.)", "directoriorelacionado5": "mjperez@benavente.es", "directoriorelacionado7": 1191909662905, "localidad": "Benavente", "localidad0": 1179469338525, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p></p>\n<p><strong>Lunes a s\u00e1bado:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ma\u00f1anas de 9:30 a 14:00 h</li>\n<li>Tardes de 17:00 a 21:00 h</li>\n<li>S\u00e1bados de 9:30 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p><strong>Horario especial julio: </strong></p>\n<ul>\n<li> Lunes a s\u00e1bado: de 9:00 a 14:00 h</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": "El acceso por parte de los usuarios ser\u00e1, con car\u00e1cter general, libre y gratuito, sin perjuicio de los derechos que sean exigibles por la utilizaci\u00f3n de servicios de reprograf\u00eda, pr\u00e9stamo interbibliotecario y otros que puedan hacerse por v\u00eda reglamentaria.", "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia</li>\n<li>Lectura en sala</li>\n<li>Hemeroteca </li>\n<li>Fondo local</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de libros y documentos audiovisuales y electr\u00f3nicos</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios y visitas escolares </li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>M\u00e1s de 37.000 libros, tanto para el usuario adulto como infantil</li>\n<li>11 peri\u00f3dicos diarios y 26 t\u00edtulos de revistas</li>\n<li>Alrededor de 6.000 documentos electr\u00f3nicos y audiovisuales <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Instalaciones:</strong></p>\n<ul>\n<li>La superficie \u00fatil de la biblioteca es de 1.200 metros cuadrados</li>\n<li>116 puestos de lectura<br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenadores para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>5 ordenadores de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 impresora de uso p\u00fablico</li>\n<li>1 impresora para gesti\u00f3n interna</li>\n<li>1 esc\u00e1ner de uso p\u00fablico </li>\n<li>1 esc\u00e1ner para gesti\u00f3n interna</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "BVNTE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Zamora", "identificador_directorio_superior": 1284310021169, "identificador": 1284224347362, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaZamora/es/Plantilla100Detalle/1284348193872/Institucion/1284224347362/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20240118, "geolocalizacion": {"lon": -5.681936927139759, "lat": 42.00468724734997}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Mingorr\u00eda", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/941/147/BPAV_BM_Mingorria.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio de la biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Mingorr\u00eda", "directoriorelacionado0": "Mois\u00e9s Esteban Rodr\u00edguez - Emilio S\u00e1nchez \u00c1lvarez", "directoriorelacionado1": "C/ Celedonio Sastre 29", "directoriorelacionado2": "05280", "directoriorelacionado3": "920 081 528", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "moises7er@gmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120403764, "localidad": "Mingorr\u00eda", "localidad0": 1179297232009, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nMa\u00f1anas de 10.00 a 14.00 horas<br />\nTardes de 17.00 a 20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>100 m2</li>\n<li>36 puestos de consulta</li>\n<li>269 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>8 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284222073555, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284222073555/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20180606, "geolocalizacion": {"lon": -4.664876461029053, "lat": 40.750573155441934}},{"nombreentidad": "Centro de Documentaci\u00f3n del Arte Rom\u00e1nico-Fundaci\u00f3n Santa Mar\u00eda la Real", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/561/913/WPA_OB_Cedar,0.jpg' alt='Foto de la Santa Mar\u00eda la Real en Aguilar de campoo'>", "directoriorelacionado": "Centro de Documentaci\u00f3n del Arte Rom\u00e1nico", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Monasterio de Santa Mar\u00eda la Real", "directoriorelacionado2": "34800", "directoriorelacionado3": "979 125 000", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "info@santamarialareal.org", "directoriorelacionado7": 1284224801374, "localidad": "Aguilar de Campoo", "localidad0": 1179298051138, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": null, "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Base de Datos del Rom\u00e1nico</li>\n</ul>\n<ol>\n<li>Una base de datos de Arquitectura Rom\u00e1nica en Espa\u00f1a, que abarca todos los edificios con rasgos de esta manifestaci\u00f3n art\u00edstica.</li>\n<li>Una base de datos con los art\u00edculos de la Enciclopedia del Rom\u00e1nico en Espa\u00f1a.</li>\n<li>Una base de datos de im\u00e1genes (fotograf\u00edas, planos y dibujos) de cada edificio analizado.</li>\n</ol>\n<ul>\n<li>Tesauro del Arte Rom\u00e1nico</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong><strong><br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Acceso mediante sistemas electr\u00f3nicos on line al importante fondo documental sobre el rom\u00e1nico</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Otras bibliotecas de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284309979315, "identificador": 1284224811649, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224811649/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20140310, "geolocalizacion": {"lon": -4.272222518920898, "lat": 42.79574704878071}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Duque de Fr\u00edas\" de Herrera de Pisuerga (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/45/568/WPA_BM_Herrera,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de Herrera de Pisuerga (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Herrera de Pisuerga", "directoriorelacionado0": "Domingo de la Mano Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Panam\u00e1 s/n", "directoriorelacionado2": "34400", "directoriorelacionado3": "979 140 116", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@herreradepisuerga.es", "directoriorelacionado7": 1195196642372, "localidad": "Herrera de Pisuerga", "localidad0": 1179298086424, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a viernes, </strong>de 10 a 13 y de 16 a 20 h.</p>\n<p>Verano:</p>\n<p>Lunes, martes y jueves, de 9:30 a 14:30 y de 16 a 18:30 h.</p>\n<p>Mi\u00e9rcoles y viernes, de 9:30 a 14:30 h.</p>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>\n<p> </p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Impresora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n</ul>\n<p></p>", "codigo": "HERRP", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224550032, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224550032/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210531, "geolocalizacion": {"lon": -4.334685802459717, "lat": 42.59564932998791}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Olegario Gonzalez de Cardedal\" de \u00c1vila", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/923/934/BPAV_BM_OlegarioGlez.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de \u00c1vila", "directoriorelacionado0": "Teresa Gil Ort\u00edguez", "directoriorelacionado1": "C/ Jes\u00fas Jim\u00e9nez s/n", "directoriorelacionado2": "05003", "directoriorelacionado3": "920 354 000 Ext. 808", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "bcardedal@ayuntavila.com", "directoriorelacionado7": 1213607813005, "localidad": "\u00c1vila", "localidad0": 1179297192865, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes</strong>:<br />\nMa\u00f1anas 10.00-14.00 horas<br />\nTardes 17.00-20.00 horas</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Fondo Local</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la Lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>90 puestos de consulta</li>\n<li>300 m<sup>2</sup></li>\n<li>570 m. lineales estanter\u00edas</li>\n<li>1 fotocopiadora</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>3 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>4 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n</ul>", "codigo": "OLEGA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309986403, "identificador": 1284221961365, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221961365/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.6856689453125, "lat": 40.646131344678295}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Riaza", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/840/250/BPSE_BM_Riaza1,0.jpg' alt='Imagen de la Biblioteca Municipal de Riaza'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Riaza", "directoriorelacionado0": "M\u00aa Victoria Fern\u00e1ndez", "directoriorelacionado1": "C/ Mar\u00eda Sanz Ram\u00edrez 2", "directoriorelacionado2": "40500", "directoriorelacionado3": "921551920", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca@riaza.es", "directoriorelacionado7": 1191909671559, "localidad": "Riaza", "localidad0": 1179298548837, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<ul>\n<li>Lunes a viernes : 16:30 a 19:30 h.</li>\n<li>S\u00e1bados: 10:00 h. a 13:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo.</li>\n<li>Consulta.</li>\n<li>Informaci\u00f3n.</li>\n<li>Acceso gratuito a Internet .</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:<br />\n</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros.</li>\n<li>Peri\u00f3dicos y revistas.</li>\n<li>Audiovisuales.</li>\n<li>Multimedia.</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento:</strong> 54 puestos de consulta, Fax, 1 esc\u00e1ner y 1 impresora. </p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong> 2 ordenadores de gesti\u00f3n interna y 6 de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet.</p>", "codigo": "RIAZA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Segovia", "identificador_directorio_superior": 1284310020220, "identificador": 1284220762260, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSegovia/es/Plantilla100Detalle/1284347869361/Institucion/1284220762260/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20220117, "geolocalizacion": {"lon": -3.4773874282836914, "lat": 41.27903202153456}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal de Cebreros", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/590/782/BPAV_BM_Cebreros.jpg' alt='Fotograf\u00eda edificio biblioteca'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Cebreros", "directoriorelacionado0": "Miguel \u00c1ngel D\u00edaz Robledo", "directoriorelacionado1": "Traves\u00eda Plaza Espa\u00f1a s/n", "directoriorelacionado2": "05260", "directoriorelacionado3": "918 633 005", "directoriorelacionado4": "918 633 005", "directoriorelacionado5": "bibliotecacebreros@hotmail.com", "directoriorelacionado7": 1193120400751, "localidad": "Cebreros", "localidad0": 1179297208750, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>Lunes a Viernes:</strong><br />\nMa\u00f1anas de 10:00 a 14:00 horas<br />\nTardes de 17:30 a 20:00 horas</p>\n<p><strong>Sabados:</strong><br />\nMa\u00f1anas de 12.00 a 14.00 horas<br />\n</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo Adultos e Infantil</li>\n<li>Pr\u00e9stamo de audiovisuales</li>\n<li>Lectura en Sala</li>\n<li>Hemeroteca</li>\n<li>Informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica</li>\n<li>Pr\u00e9stamo Interbibliotecario</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Animaci\u00f3n a la lectura</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros Adultos e Infantil</li>\n<li>Publicaciones peri\u00f3dicas</li>\n<li>Audiovisuales Adultos e Infantil </li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong></p>\n<ul>\n<li>212 m2</li>\n<li>55 puestos de consulta</li>\n<li>518 m. de estanterias</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico</strong></p>\n<ul>\n<li>1 ordenador uso interno (con acceso a Internet)</li>\n<li>8 ordenadores uso p\u00fablico (con acceso a Internet)</li>\n<li>3 impresoras (2 de uso p\u00fablico)</li>\n<li>2 esc\u00e1ner (1 de uso p\u00fablico)</li>\n</ul>", "codigo": "CEBRE", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de \u00c1vila", "identificador_directorio_superior": 1284309987196, "identificador": 1284221920286, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaAvila/es/Plantilla100Detalle/1284347540032/Institucion/1284221920286/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200515, "geolocalizacion": {"lon": -4.464764893054962, "lat": 40.45467248117739}},{"nombreentidad": "Biblioteca Municipal \"Gerardo Moraleja\" de Medina del Campo", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/327/282/BPVA_BM_MedinaCampo,0.jpg' alt='Foto del exterior de la biblioteca de Medina del Campo'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Medina del Campo", "directoriorelacionado0": "Beatriz Guerra Posadas", "directoriorelacionado1": "C/ San Mart\u00edn 24. Palacio de Falces", "directoriorelacionado2": "47400", "directoriorelacionado3": "983 812 565", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "beatriz.guerra@ayto-medinadelcampo.es", "directoriorelacionado7": 1193641893194, "localidad": "Medina del Campo", "localidad0": 1179469263156, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><br />\n<strong>Horario habitual:</strong></p>\n<ul>\n<li>Secci\u00f3n de adultos: - De lunes a viernes: de 9:00 a 14:00 h y de 16:30 a 20:30 h.<br />\n- S\u00e1bados de 10:00 a 14:00 h.</li>\n<li>Sala infantil: - De lunes a viernes de 16:30 a 20:30 h.<br />\n- D\u00edas no lectivos: de 10:00 a 14:00 h. y de 16:30 a 20:30 h. </li>\n</ul>\n<p><strong>Horarios especiales en verano: </strong>Consultar en la biblioteca</p>\n<p><strong>La Biblioteca cerrar\u00e1 los d\u00edas:</strong></p>\n<ul>\n<li>1 y 6 de enero</li>\n<li>17, 18 y 23 de abril</li>\n<li>1 y 22 de mayo</li>\n<li>13 de junio</li>\n<li>15 de agosto</li>\n<li>2 de septiembre</li>\n<li>13 de octubre</li>\n<li>1 de noviembre</li>\n<li>8, 24, 25 y 31 de diciembre<br />\n</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta, pr\u00e9stamo, acceso a internet, informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y formaci\u00f3n de usuarios.</li>\n<li>Bebeteca, secci\u00f3n infantil, secci\u00f3n de j\u00f3venes, secci\u00f3n de adultos, padreteca, secci\u00f3n de idiomas y secci\u00f3n local.</li>\n<li>Hemeroteca, audiovisuales y fonoteca.</li>\n<li>Actividades de promoci\u00f3n de lectura, gu\u00edas de lectura y exposiciones bibliogr\u00e1ficas.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><br />\n<strong>Recursos:</strong></p>\n<p>Disponemos aproximadamente de 31.000 libros, 38 t\u00edtulos de revista, 6 peri\u00f3dicos, 900 CDs y 3.300 DVDs.</p>\n<p><strong>Equipamiento:</strong></p>\n<p>192 puestos de consulta, fotocopiadora, impresora y esc\u00e1ner.</p>\n<p><strong>Equipamiento inform\u00e1tico:</strong></p>\n<p>9 ordenadores de uso p\u00fablico con conexi\u00f3n a Internet<br />\n</p>", "codigo": "MEDCA", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Valladolid", "identificador_directorio_superior": 1284310021016, "identificador": 1284222349676, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaCastillaYLeon/es/Plantilla100Detalle/1284316773345/Institucion/1284222349676/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20250203, "geolocalizacion": {"lon": -4.917583465576172, "lat": 41.31069493916052}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Centro Municipal Integrado Plaza de Trujillo", "descripcionblob": null, "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal Centro Municipal Integrado Plaza de Trujillo", "directoriorelacionado0": null, "directoriorelacionado1": "Plaza de Trujillo s/n.", "directoriorelacionado2": "37003", "directoriorelacionado3": null, "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblio@aytosalamanca.es", "directoriorelacionado7": 1207835051008, "localidad": "Salamanca", "localidad0": 1179298323669, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p>Horario de invierno: Lunes a viernes de 11:00 h. a 14:00 h. y de 17:00h. a 20:30 h.<br />\nHorario de verano (de julio a septiembre): Lunes a viernes de 10:30 h. a 14:00 h.</p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Hemeroteca, Fonoteca, Secci\u00f3n Infantil y Juvenil.</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<ul>\n<li>Libros, revistas, material audiovisual, peri\u00f3dicos...</li>\n</ul>", "codigo": null, "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema urbano de Salamanca", "identificador_directorio_superior": 1284310019569, "identificador": 1284225853270, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaSalamanca/es/Plantilla100Detalle/1284353878191/Institucion/1284225853270/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20210910, "geolocalizacion": {"lon": -5.6508564949035645, "lat": 40.965257406110645}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal \"Pilar Pulgar\" de Fr\u00f3mista (Palencia)", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/529/305/WPA_BM_Fromista,0.jpg' alt='Foto de la biblioteca de F\u00f3mista (Palencia)'>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Fr\u00f3mista", "directoriorelacionado0": "Soraya Plaza Aparicio", "directoriorelacionado1": "C/ Francesa s/n", "directoriorelacionado2": "34440", "directoriorelacionado3": "979 810 502", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "casajuventud@fromista.com", "directoriorelacionado7": 1195196631628, "localidad": "Fr\u00f3mista", "localidad0": 1179298083362, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>De lunes a viernes</strong>:</p>\n<ul>\n<li><strong>Ma\u00f1anas</strong>: de 9:30 a 14:30 h</li>\n<li><strong>Tardes:</strong> de 17:00 a 19:30 h.</li>\n</ul>\n<p></p>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<p><strong>Servicios</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9stamo infantil y adulto.</li>\n<li>Pr\u00e9stamo interbibliotecario.</li>\n<li>Fondo de estudios locales.</li>\n<li>Informaci\u00f3n y referencia.</li>\n<li>Acceso a Internet.</li>\n<li>Actividades culturales y de animaci\u00f3n a la lectura</li>\n<li>Club de lectura de adultos</li>\n<li>Club de lectura f\u00e1cil</li>\n</ul>\n<p></p>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos:</strong></p>\n<ul>\n<li>Libros</li>\n<li>Revistas</li>\n<li>Prensa</li>\n<li>Documentos audiovisuales</li>\n</ul>\n<p><strong>Equipamiento</strong>:</p>\n<ul>\n<li>Puestos de consulta</li>\n<li>Puestos de uso p\u00fablico con acceso a Internet</li>\n<li>Fotocopiadora</li>\n<li>Esc\u00e1ner</li>\n<li>Internet</li>\n</ul>\n<p></p>\n<p></p>", "codigo": "FROMI", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Palencia", "identificador_directorio_superior": 1284310019205, "identificador": 1284224535200, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/jcyl/BibliotecaPalencia/es/Plantilla100Detalle/1284355840201/Institucion/1284224535200/DirectorioPadre", "actualizacionmetadatos": 20200521, "geolocalizacion": {"lon": -4.409090280532837, "lat": 42.267575740759376}},{"nombreentidad": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ponferrada", "descripcionblob": "<img src='https://datosabiertos.jcyl.es/web/jcyl/binarios/143/863/20180227_143713.jpg' alt=''>", "directoriorelacionado": "Biblioteca P\u00fablica Municipal de Ponferrada", "directoriorelacionado0": "Jes\u00fas \u00c1lvarez Courel", "directoriorelacionado1": "Avda. Reino de Le\u00f3n 22", "directoriorelacionado2": "24402", "directoriorelacionado3": "987 412 370", "directoriorelacionado4": null, "directoriorelacionado5": "biblioteca.municipal@ponferrada.org", "directoriorelacionado7": 1194505185971, "localidad": "Ponferrada", "localidad0": 1179297891716, "soloclasificar": null, "tipo_de_gestion": null, "horario_de_apertura": "<p><strong>HORARIO DE VERANO</strong></p>\n<p><strong>Del 23 de Junio al 6 de septiembre</strong></p>\n<p>De lunes a viernes:</p>\n<ul>\n<li>de 8:00 a 14:00 h.</li>\n</ul>", "requisitos_especificos_para_el_acceso": null, "accesibilidad": null, "servicios_disponibles": "<ul>\n<li>Consulta en sala</li>\n<li>Pr\u00e9stamo, pr\u00e9stamo interbibliotecario, libros electr\u00f3nicos</li>\n<li>Acceso a Internet</li>\n<li>Formaci\u00f3n de usuarios</li>\n<li>Reprograf\u00eda</li>\n<li>Zona wifi</li>\n<li>Sala de exposiciones</li>\n<li>Sal\u00f3n de actos</li>\n</ul>", "informacion_adicional": "<p><strong>Recursos: </strong>Libros, peri\u00f3dicos, revistas y material audiovisual.</p>\n<p><strong>Actividades culturales</strong>: Sal\u00f3n del Libro Infantil, Tierra de Paso, Festival Internacional de Cine, exposiciones, conferencias... etc.<br />\n</p>", "codigo": "BMPFR", "directorio_superior": "Bibliotecas municipales del sistema provincial de Le\u00f3n", "identificador_directorio_superior": 1284310019054, "identificador": 1284224568017, "enlace_al_contenido": "https://bibliotecas.jcyl.es/web/es/bibliotecaleon/bibliotecas-leon/biblioteca-municipal-ponferrada.html", "actualizacionmetadatos": 20250618, "geolocalizacion": {"lon": -6.595702171325684, "lat": 42.552147679693554}}]